<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Allgemein &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/allgemein/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Oct 2012 13:59:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Mensch gegen Maschine: Pädi gegen Hightech-Dusche</title>
		<link>/2012/10/mensch-gegen-maschine-padi-gegen-hightech-dusche/</link>
					<comments>/2012/10/mensch-gegen-maschine-padi-gegen-hightech-dusche/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Oct 2012 09:25:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<category><![CDATA[Kirgistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1571</guid>

					<description><![CDATA[In einer kirgisischen Kleinstadt (in der wohlbemerkt nirgendwo Internetzugang zu finden ist) sehe ich mich plötzlich mit einem hochtechnologisierten Herausforderer konfrontiert. Terminator, Robocop und HAL 9000 sind nichts gegen die Hightech Dusche, der ich in unserem Guesthouse gegenüberstehe. &#8222;Mit einem abgeschlossenen Informatik-Studium wird man doch auch mit dieser Dusche fertig&#8220;, höre ich im Hinterkopf schon [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-compu5JrM8M/UGGTwiadtEI/AAAAAAAAPYY/cVP0EF6Sydc/DSC08211.JPG"><img loading="lazy" alt="Hightech Dusche" src="https://lh5.googleusercontent.com/-compu5JrM8M/UGGTwiadtEI/AAAAAAAAPYY/cVP0EF6Sydc/s400/DSC08211.JPG" title="Hightech Dusche" class="alignleft" width="300" height="400" /></a>In einer kirgisischen Kleinstadt (in der wohlbemerkt nirgendwo Internetzugang zu finden ist) sehe ich mich plötzlich mit einem hochtechnologisierten Herausforderer konfrontiert. Terminator, Robocop und HAL 9000 sind nichts gegen die Hightech Dusche, der ich in unserem Guesthouse gegenüberstehe. &#8222;Mit einem abgeschlossenen Informatik-Studium wird man doch auch mit dieser Dusche fertig&#8220;, höre ich im Hinterkopf schon Francesca quaken. Also keine Blösse zeigen. Neben dem mit Knöpfen bestückten Elektro-Panel und den beiden Knäufen sind da schliesslich nur noch die normale Brause, Düsen an der Wand und eine grosse Brause an der Decke. Don&#8217;t Panic, Pädi.</p>
<p><strong>Runde eins</strong><br />
Ein grosser und ein kleiner Knauf. So schwierig kann es ja wohl nicht sein. Ich drehe also am grossen Knauf 1. Dieser landet mit einem lauten Knall am Boden, ansonsten passiert nichts. Also Knauf 1 wieder festmachen und am kleinen Knauf 2 drehen. Da kommen ein paar Tropfen &#8211; olé olé! Doch zu früh gefreut, trotz energischem Drücken, Ziehen und Drehen gibts kein Wasser für Pädi.</p>
<p><strong>Runde zwei</strong><br />
Wohl oder übel muss ich mich dem elektronischen Panel mit den vielen Knöpfen widmen. Aha, ON/OFF natürlich! Kennt man ja vom Kompiuter ne, da drück ich mal. Ausser dass es jetzt rot und blau auf dem Panel blinkt, passiert rein gar nix. Die anderen Knöpfe sind bebildert mit Symbolen von Glühbirne, Telefon, Musiknoten und Ventilator. Ja, richtig gelesen, alles in einer DUSCHE! Nichts hat auch nur entfernt mit Wasser zu tun, die Aussichten auf Erfolg stehen also ziemlich schlecht. Verzweifelt probiere ich mich durch. Die Musiknoten lassen ein Radio-Rauschen ertönen, der Ventilator setzt sich in Gang und beim Druck auf die Glühbirne blenden mir die LED-Lichter an der Wand ins Gesicht. Vor der Telefon-Taste zögere ich. Setzt es da etwa einen Notruf ab: &#8222;Hilfe, ich bin zu blöd für die Dusche&#8220;? Ich drücke nix mehr aus Angst mich zu blamieren.</p>
<p><strong>Runde drei</strong><br />
Ich stehe noch immer nackig und furztrocken in dieser Ausgeburt der Technik-Hölle. Alles leuchtet und blinkt, aber kein Tropfen Wasser zeigt sich. Es bleibt nur noch ein Ausweg. Ich mache das, was jeder tut, der vor einem technischen Gerät kapituliert bevor er gewaltsam darauf einschlägt. Ich drücke wie ein Vollidiot auf alles was irgendwie leuchtet und blinkt. Nichts passiert und ich weiss nicht mehr weiter. Doch plötzlich, kurz bevor ich verzweifelt rufe &#8222;Francesca, die Dusche mag mich nicht&#8220;, kippe ich Knauf 1 nach oben. Wasser spritzt aus der Brause! Eiskalt wie direkt vom Gletscher, aber hey: WASSER HURRA!</p>
<p><strong>Runde vier</strong><br />
Wer nun denkt, ich hätte den Kampf gewonnen, irrt sich gewaltig. Die Dusche bäumt sich nochmals auf und holt zum Tiefschlag aus. Als ich die Temperatur verstellen möchte, versiegt der Strahl aus der Brause und aus den 10 Düsen an der Wand spritzt es mir eiskalt zwischen die Beine. In Panik drehe ich Knauf 2 in die andere Richtung, da regnet es Eiswasser von der Decke. Mit letzter Kraft kalibiriere ich Knauf 2 wieder in die Mitte. Nachdem ich den ersten Knauf nochmals gewaltsam abreisse und wieder festmache, lässt sich damit doch tatsächlich die Temperatur verstellen. Das warme Wasser plätschert mir ins Gesicht, ich reisse meine Fäuste in die Luft und rufe &#8222;Siiiieg!&#8220;. Ein verdienter Sieg durch K.O.!</p>
<p>Da lob ich mir doch die andernorts angetroffene, kirgisische Dusche vom Modell &#8222;Simple but works&#8220;:</p>
<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-Pov_dRAzX-8/UGGUTVWj3tI/AAAAAAAAPYY/wH-PZ_7d6cA/DSC08429.JPG"><img loading="lazy" alt="Kirgisische Dusche" src="https://lh6.googleusercontent.com/-Pov_dRAzX-8/UGGUTVWj3tI/AAAAAAAAPYY/wH-PZ_7d6cA/s400/DSC08429.JPG" title="Kirgisische Dusche" class="alignnone" width="400" height="300" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/10/mensch-gegen-maschine-padi-gegen-hightech-dusche/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ein reisendes Jahr</title>
		<link>/2012/09/ein-reisendes-jahr/</link>
					<comments>/2012/09/ein-reisendes-jahr/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Sep 2012 12:43:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1575</guid>

					<description><![CDATA[Wir feiern Jubiläum! Bereits ein (1) ganzes Jahr sind wir nun unterwegs und noch kein bisschen müde &#8211; vielleicht allerhöchstens ein klitzkleines bisschen&#8230; Viel erlebt, viel gegessen, viel verdaut (oder auch nicht), viel probiert, ab und zu gescheitert, aber stets wieder aufgestanden, gemeistert und genossen. Ein tolles Jahr. &#160;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-yMxkMcNMXWg/UGGmJK4A-yI/AAAAAAAAPYk/lXhkEprM8f4/DSC08360.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Pass" src="https://lh6.googleusercontent.com/-yMxkMcNMXWg/UGGmJK4A-yI/AAAAAAAAPYk/lXhkEprM8f4/s400/DSC08360.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Wir feiern Jubiläum! Bereits ein (1) ganzes Jahr sind wir nun unterwegs und noch kein bisschen müde &#8211; vielleicht allerhöchstens ein klitzkleines bisschen&#8230; Viel erlebt, viel gegessen, viel verdaut (oder auch nicht), viel probiert, ab und zu gescheitert, aber stets wieder aufgestanden, gemeistert und genossen. Ein tolles Jahr.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/ein-reisendes-jahr/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bericht aus der Ferne für den VBC Andwil-Arnegg</title>
		<link>/2012/09/bericht-aus-der-ferne-fur-den-vbc-andwil-arnegg/</link>
					<comments>/2012/09/bericht-aus-der-ferne-fur-den-vbc-andwil-arnegg/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Sep 2012 07:26:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1547</guid>

					<description><![CDATA[Für das VBC Andwil-Arnegg Clubblättli 2012 habe ich aus der Ferne einen Gastbeitrag geschrieben. Ich hatte Nina natürlich exklusive Rechte für die Erstpublikation zugesichert. :-) Darum erscheint der Text erst jetzt hier auf unserem Blog, obwohl er schon Anfang Juli getippt wurde. Unterdessen haben wir China und die Mongolei bereits hinter uns gelassen, viel Spass [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Für das VBC Andwil-Arnegg Clubblättli 2012 habe ich aus der Ferne einen Gastbeitrag geschrieben. Ich hatte Nina natürlich exklusive Rechte für die Erstpublikation zugesichert. :-) Darum erscheint der Text erst jetzt hier auf unserem Blog, obwohl er schon Anfang Juli getippt wurde. Unterdessen haben wir China und die Mongolei bereits hinter uns gelassen, viel Spass trotzdem beim lesen..</em></p>
<hr />
<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-n8lEbnAv5v8/UFYSAMnvW-I/AAAAAAAAPXc/IpaZU_7i_nw/Foto%25252014.09.12%25252010%25252045%25252041.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Passfotos" src="https://lh6.googleusercontent.com/-n8lEbnAv5v8/UFYSAMnvW-I/AAAAAAAAPXc/IpaZU_7i_nw/s400/Foto%25252014.09.12%25252010%25252045%25252041.jpg" alt="" width="76" height="400" /></a>Hallo VBC A-A</p>
<p>Job und Wohnung kündigen, Hab und Gut auf Rucksackgrösse reduzieren und für unbeschränkte Zeit auf Reisen gehen. Manche brechen bei dem Gedanken in Panik aus, andere kommen ins Schwärmen. Francesca und ich gehören zur zweiten Gruppe. Für uns war eine Reise um die Welt seit langer Zeit das erklärte Ziel. Im September 2011 starteten wir in Zürich und sind unterdessen durch Brasilien, Paraguay, Uruguay, Argentinien, Chile, Bolivien, Peru, Ecuador, Kolumbien, Panama, Costa Rica, Belize und Mexiko gereist. Nach einem Zwischenstopp in San Francisco bestiegen wir das Flugzeug nach Hong Kong und bereisen nun China. Der Rest der Reise ist noch ungeplant, wir liebäugeln als nächstes mit einer Tour durch die Mongolei. Keine Angst, die &#8222;Planlosigkeit&#8220; ist Normalzustand für uns &#8211; ich nenne es &#8222;agiles Reisen&#8220; was wir betreiben.</p>
<p>Als mir Nina schrieb, ob ich nicht etwas von unserer Reise fürs VBC A-A Clubblättli schreiben könne, sagte ich natürlich zu. Wir gingen schliesslich zusammen in Andwil zur Schule und lernten bei Richi Stolz Volleyball spielen &#8211; wie könnte ich da Nein sagen? Ach ja, falls mich ein Lesender nicht kennt: Ich war bis vor einiger Zeit selbst im VBC A-A aktiv. Dank hunderten Turnhallen-Stunden habe ich jetzt hier die Ehre. Okay, wo fange ich an..?</p>
<p>Vor unserer Reise stellten wir fest, dass wir uns nicht auf eine fixe Route festlegen wollten. Was, wenn wir irgendwo mehr Zeit brauchen als angenommen oder plötzlich Lust auf andere Destinationen bekommen? Ausserdem waren wir ehrlicherweise einfach zu faul, um uns mit langwieriger Recherche schon vor Reisebeginn auseinanderzusetzen. Mal losgereist, hatten wir schliesslich alle Zeit der Welt. So schauten wir als Vorbereitung nach der besten Reise-Jahreszeit in unseren favorisierten Destinationen und kauften einen Stapel Lonely Planet Reiseführer. In Zentralasien hätte der tiefe Winter gewartet, in Südamerika war warmer Sommer. Somit war die Richtung um die Erdkugel festgelegt und der Flug nach Brasilien gebucht&#8230; Mit unseren Erlebnissen möchte ich nun nicht ins Detail gehen, darum hier ein paar Highlights, die ich nicht missen möchte.</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-UpiESHphYE8/UFYR_TkpSeI/AAAAAAAAPXc/e7rUqeC3QnM/Foto%25252008.08.12%25252014%25252002%25252037.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Farbige Passfotos" src="https://lh5.googleusercontent.com/-UpiESHphYE8/UFYR_TkpSeI/AAAAAAAAPXc/e7rUqeC3QnM/s400/Foto%25252008.08.12%25252014%25252002%25252037.jpg" alt="" width="76" height="400" /></a>Durch einen der allerschönsten Nationalparks, Torres del Paine in Chile wandern. Das beste Rindfleisch der Welt in Argentinien und Uruguay essen. Mit zitternden Knien zum Barbier in Bolivien gehen. Überrascht entdecken dass die peruanische Küche schlicht weltklasse ist. Unter tausenden Pinguinen an der Küste bei Punta Tombo rumwatscheln. In jedem Land von Leuten angestarrt werden, als ob sie noch nie einen Menschen über 1.90m gesehen hätten. Die ganze Palette spanischer Fluchwörter hören beim Lucha Libre Wrestling in Guadalajara. Mit runtergeklapptem Kiefer vor Naturwundern wie den Iguazu Wasserfällen oder dem Salar de Uyuni stehen. Riesige Eisbrocken vom Perito Moreno Gletscher abbrechen und in die Tiefe stürzen sehen. Im Zentrum einer kleinen Insel in Panama auf Kuna Yala Indianer treffen, die in Flipflops auf einem Feld aus Beton Volleyball spielen. Mit den (x-mal verfluchten) Touristenmassen die neuen Weltwunder wie Cristo Redendor, Machu Picchu oder Chichén Itza besuchen. Kaum zu übertreffenden Kaffee in Kolumbien trinken. Noch nie gesehene Tiere im Amazonas und in Costa Rica beobachten. Mich zum achtundfünfzigsten Mal im Restaurant fragen: &#8222;Was hab ich hier bestellt? Das ist verdammt lecker!&#8220;</p>
<p>Schön an einer Reise zu zweit ist, dass man nicht nur die schönen Erlebnisse, sondern auch die harte Arbeit (oh ja, auch die gibt es) teilen kann. Beispielsweise sucht jemand die nächste Unterkunft, der andere recherchiert für den Transport. Bei Uneinigkeiten wird demokratisch abgestimmt (geht immer schief zu zweit) und derjenige mit dem härteren Kopf gewinnt. So sind wir unterdessen ein eingespieltes Reiseteam. Langweilig wird es nie, da es immer Neues zu sehen und zu planen gibt. Dank Skype und E-Mail funktioniert zudem die Verbindung nach Hause zu Familie und Freunden wunderbar &#8211; mit jedem Kontakt in die Schweiz reduziert sich das Heimweh wieder ein wenig. Eine solche Reise zu wagen würde ich jedenfalls jedem empfehlen &#8211; jeder Tag ist wieder ein kleines Abenteuer und lehrt einem ein grosses Stück Leben.</p>
<p>Wann kommen wir denn wieder zurück in die Schweiz? Ein Datum können wir nicht nennen, wir möchten jedoch Weihnachten wieder daheim feiern. Bis Ende Jahr schicken wir bis dahin liebe Grüsse aus der weiten Ferne in die Schweiz!</p>
<p>Pädi (mit Francesca und Tigerente)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/bericht-aus-der-ferne-fur-den-vbc-andwil-arnegg/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Darf ich vorstellen: Unsere neuen Reisegspänli</title>
		<link>/2012/08/darf-ich-vorstellen-unsere-neuen-reisegspanli/</link>
					<comments>/2012/08/darf-ich-vorstellen-unsere-neuen-reisegspanli/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Aug 2012 05:01:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Mongolei]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1496</guid>

					<description><![CDATA[&#8222;Fährt ihr auch in die Mongolei?&#8220; Diese erste Kontaktaufnahme mit Nina &#38; Reto beim Anstehen für das Visum vor der Mongolischen Botschaft in Beijing wirkte wohl etwa so plump wie wenn der Sitznachbar im Flugzeug fragen würde: &#8222;Fliegen sie auch nach Zürich?&#8220;. Unsere Frage war natürlich nicht ganz ohne Hintergedanke. Bucht man in der Mongolei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-1UIOnn3CbBM/UD2dpG48wyI/AAAAAAAAPFs/sCNHKzquHUk/DSC07644.JPG"><img loading="lazy" alt="" src="https://lh6.googleusercontent.com/-1UIOnn3CbBM/UD2dpG48wyI/AAAAAAAAPFs/sCNHKzquHUk/s400/DSC07644.JPG" title="Vier Reisegspänli" class="alignleft" width="400" height="313" /></a>&#8222;Fährt ihr auch in die Mongolei?&#8220; Diese erste Kontaktaufnahme mit Nina &amp; Reto beim Anstehen für das Visum vor der Mongolischen Botschaft in Beijing wirkte wohl etwa so plump wie wenn der Sitznachbar im Flugzeug fragen würde: &#8222;Fliegen sie auch nach Zürich?&#8220;. Unsere Frage war natürlich nicht ganz ohne Hintergedanke. Bucht man in der Mongolei eine Tour zu viert, kommt man pro Person um einiges günstiger als zu zweit. So verhielten wir uns den beiden Schweizern gegenüber besonders nett, viel netter als wir charmanten zwei sonst schon sind. Unsere Masche zog, die beiden sagten uns für die Tour zu. Also gings los zusammen mit Nina aus dem Züri Oberland (&#8222;Mönchi&#8220;) und Reto aus St. Moritz.</p>
<p>Später sollte sich herausstellen, dass die beiden zuerst doch ein wenig skeptisch waren. &#8222;So nett ist doch niemand, die sind bestimmt von einer religiösen Sekte und wollen uns bekehren oder vielleicht ein fieses Mörderpärchen&#8220;, dachten sie sich. Nein meine Lieben, wir fanden euch einfach sehr sympathisch (und, ähm, wir wollten Geld sparen). Schnell stellte sich heraus, dass wir gar nicht so schlechte Reisegspänli ausgewählt hatten. Es gab viel Gesprächsstoff: Die beiden reisten zuvor ein halbes Jahr durch Süd-, Mittelamerika und Alaska und mit den &#8222;gemischten Gefühlen&#8220; den Chinesen gegenüber hatten wir bereits eine weitere Gemeinsamkeit. Mit ziemlich ähnlichen Ansichten über das Reisen gabs wenig Konfliktpotential und wir verbrachten drei Wochen in der Mongolei mit den sympathischen beiden.</p>
<p>Natürlich mussten unsere Reisegspänli irgendwann auch mal bemerken dass wir nicht nur eine nette Seite haben. So brachte ich ihnen arschige Sprüche bei wie &#8222;Das kann unmöglich mein Problem sein&#8220; oder &#8222;Tja, für mich stimmt&#8217;s.&#8220;. Und obwohl die beiden erst über &#8222;all die langweiligen Reiseblog-Schreiber&#8220; lästerten (&#8222;Ach ihr habt einen Reiseblog? Der ist bestimmt mega interessant.&#8220;), war Nina eines Tages nach ein paar Schlückchen mongolischen Vodkas plötzlich ganz angetan von der Idee, einen Gastbeitrag auf unserem Blog zu veröffentlichen. Man darf also gespannt sein.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/08/darf-ich-vorstellen-unsere-neuen-reisegspanli/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Oh, wie schön ist Panama</title>
		<link>/2012/05/oh-wie-schon-ist-panama/</link>
					<comments>/2012/05/oh-wie-schon-ist-panama/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 May 2012 17:43:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<category><![CDATA[Mittelamerika]]></category>
		<category><![CDATA[Panama]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1022</guid>

					<description><![CDATA[Was denn das Ganze mit der Tigerente soll, hat anscheinend noch nicht jeder ganz verstanden. Und was wir da von kleinem Tiger und kleinem Bär schreiben schon überhaupt nicht. Nun, da gibt es das wunderbare Kinderbuch von Janosch mit dem Titel &#8222;Oh, wie schön ist Panama&#8220;, das von den dreien handelt. Die Geschichte erzählt auf [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Was denn das Ganze mit der Tigerente soll, hat anscheinend noch nicht jeder ganz verstanden. Und was wir da von kleinem Tiger und kleinem Bär schreiben schon überhaupt nicht.</p>
<p>Nun, da gibt es das wunderbare Kinderbuch von Janosch mit dem Titel &#8222;Oh, wie schön ist Panama&#8220;, das von den dreien handelt. Die Geschichte erzählt auf schöne Weise, warum wir in die weite Welt verreisen sollen &#8211; und warum es daheim so schön ist. <a title="Francesca und Tigerente gehen auf Reisen" href="http://francesca-tigerente.blogspot.com/">Da Francesca schon auf früheren Reisen von Tigi begleitet wurde</a>, durfte sie auch jetzt nicht fehlen und hat sogar eine <a title="Tigi meets..." href="http://www.zweimalweltbitte.ch/category/tigi-meets/">eigene Blog-Rubrik</a> gekriegt.</p>
<p>Hier also die Geschichte in zwei Videos mit den Original-Bildern erzählt. Wer &#8222;Oh, wie schön ist Panama&#8220; tatsächlich nicht kennt, sollte sich damit unbedingt weiterbilden.</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://www.youtube.com/embed/vYTmAhU12_o?rel=0" frameborder="0" width="560" height="410"></iframe></p>
<p>Hier geht die Geschichte weiter und mit einer schönen Moral zu Ende:<br />
<iframe loading="lazy" src="http://www.youtube.com/embed/5Ruyzyp5qXY?rel=0" frameborder="0" width="560" height="410"></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/05/oh-wie-schon-ist-panama/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>1:0 für den Deckenventilator</title>
		<link>/2012/04/10-fur-den-deckenventilator/</link>
					<comments>/2012/04/10-fur-den-deckenventilator/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Apr 2012 09:31:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<category><![CDATA[Kolumbien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=879</guid>

					<description><![CDATA[&#8222;Kolumbien: Schweizer Tourist hackt sich Finger mit Deckenventilator ab&#8220; Diese Schlagzeile blieb uns glücklicherweise erspart. Die Realität kommt der Schlagzeile aber ziemlich nahe. Der Reihe nach. Es stand nicht zu oberst auf unserer Prioritätenliste ein kolumbianisches Spital von innen zu sehen. Passiert ist es trotzdem. Deckenventilatoren. Das sind die Dinger, die in Ländern mit heissem [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-fnU33yYYqPY/T4OiXRAA2BI/AAAAAAAANHY/rUitzentEA0/DSC04657.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Verbandwechsel am Finger" src="https://lh5.googleusercontent.com/-fnU33yYYqPY/T4OiXRAA2BI/AAAAAAAANHY/rUitzentEA0/s400/DSC04657.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>&#8222;Kolumbien: Schweizer Tourist hackt sich Finger mit Deckenventilator ab&#8220; Diese Schlagzeile blieb uns glücklicherweise erspart. Die Realität kommt der Schlagzeile aber ziemlich nahe. Der Reihe nach.</p>
<p>Es stand nicht zu oberst auf unserer Prioritätenliste ein kolumbianisches Spital von innen zu sehen. Passiert ist es trotzdem. Deckenventilatoren. Das sind die Dinger, die in Ländern mit heissem Klima ziemlich schnell an der Decke rotieren. Hat sich jemand mal gefragt was geschieht, wenn da etwas dazwischenkommt? Ich kenne jetzt die Antwort und die hat was zu tun mit ziemlich viel Blut und 7 Stichen an meinem linken Zeigefinger.</p>
<p>Passiert ist das Ganze kurz nach Ankunft im Hotelzimmer in Cartagena. Der Ventilator hängt ziemlich tief an der Decke und ich ziehe darunter das T-Shirt aus. Darauf ein lauter Knall, ein ziemlicher Schock und ein Finger der nur so tropft vor Blut. Zum Glück ist meine liebe, private Pflegefachfrau dabei und leistet schlagartig erste Hilfe. Der Finger ist noch dran, die Schnittwunde sieht aber übel aus. Desinfizieren, einbinden und ab in den Spital. Es stellt sich raus dass es &#8222;nur&#8220; eine tiefe Fleischwunde ist, die sofort (nach 2h Wartezeit) genäht wird. Francesca redet mir gut zu und beobachtet, wie der Arzt die hässliche Wunde vernäht. Naja, eine Karriere als Handmodel kann ich mir jetzt wohl abschminken mit meinem Frankenstein-Finger. Nach 10 Tagen guter Pflege und täglichem Verbandwechsel durch die Privat-Pflegerin (siehe Foto oben), werden die Fäden entfernt. So lange bleiben wir wohl noch in Kolumbien.</p>
<p>Vielen Dank nochmals an unsere Berner Freunde <a title="Martina und Alessandro unterwegs" href="http://alemardeviaje.blogspot.com/">Martina &amp; Alessandro</a> für die Hilfe beim Notfall. Auch wenn mir Alessandro später gestand, dass während ich blutend wie eine gestochene Sau verarztet wurde, er gerne ein Sensations-Foto für seinen Blog gemacht hätte. Gemeine Sache, aber ich konnte glücklicherweise darüber lachen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/04/10-fur-den-deckenventilator/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Unser &#8222;Logo&#8220;</title>
		<link>/2012/03/unser-logo/</link>
					<comments>/2012/03/unser-logo/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Mar 2012 20:34:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=684</guid>

					<description><![CDATA[Ich wurde mal gefragt, ob das schöne Strichmännchen-&#8222;Logo&#8220; auf unserem Blog von mir gezeichnet wurde. Zwar habe ich den ganzen Blog gestaltet, die Blumen für die schöne Zeichnung muss ich aber an Francesca weitergeben. Obwohl ich auf dem iPhone auch mal einen Entwurf gezeichnet hatte. Der hat es zwar in sich, war aber wohl ein [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ich wurde mal gefragt, ob das schöne Strichmännchen-&#8222;Logo&#8220; auf unserem Blog von mir gezeichnet wurde. Zwar habe ich den ganzen Blog gestaltet, die Blumen für die schöne Zeichnung muss ich aber an Francesca weitergeben. Obwohl ich auf dem iPhone auch mal einen Entwurf gezeichnet hatte. Der hat es zwar in sich, war aber wohl ein wenig zu dilletantisch. Irgendwie sehenswert ist er trotzdem.</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-woyUkavERKA/T0WwF5x0L3I/AAAAAAAAMhs/uS38LCusPSw/1000000831.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Logo Entwurf" src="https://lh5.googleusercontent.com/-woyUkavERKA/T0WwF5x0L3I/AAAAAAAAMhs/uS38LCusPSw/s400/1000000831.JPG" alt="" width="400" height="266" /></a></p>
<p>Die heutige Version sieht doch einiges schöner aus. Obwohl unübersehbar ist, dass da mein Entwurf Pate stand.</p>
<p><img src="/wp-content/themes/pekki/images/strichmaennchen.png" alt="Logo" /></p>
<p>Warum denn eigentlich ich Francescas Tigi an der Hand halte, ist mir noch heute schleierhaft. Denn wie wir wissen, folgt diese doch viel lieber Francesca.</p>
<p>Sei es im Salar de Uyuni in Bolivien&#8230;</p>
<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-IX685pCxqY4/T1K9J2UGeCI/AAAAAAAAMiY/qgAR0M8UWUw/DSC03159.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Francesca und Tigerente im Salar" src="https://lh4.googleusercontent.com/-IX685pCxqY4/T1K9J2UGeCI/AAAAAAAAMiY/qgAR0M8UWUw/s400/DSC03159.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a></p>
<p>&#8230; oder in den roten Dünen von Mui Ne in Vietnam (Archivbild 2009).</p>
<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-rJ55SR7wNUM/Sm8Kb4gL1cI/AAAAAAAAJ5k/l0zdWI4vWHI/DSC01610.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Francesca und Tigerente in der Wüste" src="https://lh6.googleusercontent.com/-rJ55SR7wNUM/Sm8Kb4gL1cI/AAAAAAAAJ5k/l0zdWI4vWHI/s400/DSC01610.JPG" alt="" width="400" height="268" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/03/unser-logo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>The Making Of &#8211; Weihnachtsfoto</title>
		<link>/2012/02/the-making-of-weihnachtsfoto/</link>
					<comments>/2012/02/the-making-of-weihnachtsfoto/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2012 22:15:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=620</guid>

					<description><![CDATA[Es liegt vom Gefühl her schon wieder WELTEN zurück, doch vorgenommen ist eben vorgenommen. Auch wenn wir gerade bei Ü30 Grad am Strand leiden :). Ich will euch doch nicht diese tollen, professionellen Fotos zu unserem Weihnachtsbeitrag unterschlagen. Test 1: Wie sehe ich aus? Was macht der Hintergrund? Kamera richtig eingestellt? Blitz? Bitte lächeln! Test [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Es liegt vom Gefühl her schon wieder WELTEN zurück, doch vorgenommen ist eben vorgenommen. Auch wenn wir gerade bei Ü30 Grad am Strand leiden :). Ich will euch doch nicht diese tollen, professionellen Fotos zu <a title="Feliz Navidad" href="http://www.zweimalweltbitte.ch/2011/12/feliz-navidad/">unserem Weihnachtsbeitrag</a> unterschlagen.</p>
<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-h7uBPANACEs/TznBJGIVoHI/AAAAAAAAMaA/oyNvE2hLISs/DSC02336.JPG"><img loading="lazy" class="aligncenter" title="Nummer 1" src="https://lh3.googleusercontent.com/-h7uBPANACEs/TznBJGIVoHI/AAAAAAAAMaA/oyNvE2hLISs/s400/DSC02336.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a></p>
<p>Test 1: Wie sehe ich aus? Was macht der Hintergrund? Kamera richtig eingestellt? Blitz? Bitte lächeln!</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-Ne3odBkWnVw/TznBAWNWJzI/AAAAAAAAMZ0/z2sTRBWZMFQ/DSC02337.JPG"><img loading="lazy" class="aligncenter" title="Nummer 2" src="https://lh5.googleusercontent.com/-Ne3odBkWnVw/TznBAWNWJzI/AAAAAAAAMZ0/z2sTRBWZMFQ/s400/DSC02337.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a></p>
<p>Test 2: Au weia&#8230; Am Hintergrund müssen wir noch feilen &#8211; da ist sichtbar, dass es ein Vorhang ist und wir vor der Heizung sitzen! Auch lenkt dieser Arm ziemlich ab. Vom Lachen möchte ich gar nicht erst anfangen&#8230;</p>
<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-T57MSOpTqRY/TznBIZNr08I/AAAAAAAAMZ8/yykjpfy4BcA/DSC02338.JPG"><img loading="lazy" class="aligncenter" title="Nummer 3" src="https://lh6.googleusercontent.com/-T57MSOpTqRY/TznBIZNr08I/AAAAAAAAMZ8/yykjpfy4BcA/s400/DSC02338.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a></p>
<p>Test 3: Hey, halt &#8211; ich wusste gar nicht, dass jetzt gerade getestet wird! Schliesslich muss sich jemand um ein Podest für die Kamera kümmern, so dass dieser störende Arm nicht mehr zum Einsatz kommt.</p>
<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-MjPDs5UthrQ/TznCAqkM9BI/AAAAAAAAMaQ/0DfHbk-hXtQ/DSC02339.JPG"><img loading="lazy" class="aligncenter" title="Nummer 4" src="https://lh4.googleusercontent.com/-MjPDs5UthrQ/TznCAqkM9BI/AAAAAAAAMaQ/0DfHbk-hXtQ/s400/DSC02339.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a></p>
<p>Test 4: Jaaa, schon viel besser. Heizung weg, aber immer noch sichtbarer Vorhang. Da muss noch etwas Zoom ran..</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-TM_Y49GIiMY/TznCJLcLwzI/AAAAAAAAMaY/c6zP6zbeAM8/DSC02340.JPG"><img loading="lazy" class="aligncenter" title="Nummer 5" src="https://lh5.googleusercontent.com/-TM_Y49GIiMY/TznCJLcLwzI/AAAAAAAAMaY/c6zP6zbeAM8/s400/DSC02340.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a></p>
<p>Test 5: Amaaaazing, wooonderful, looovely. Just greeeeat! Bildausschnitt perfect: weihnachtlicher Hintergrund mit einigermassen normal lächelndem Vordergrund, ein bisschen Bling-Bling und die Frisur hält!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/02/the-making-of-weihnachtsfoto/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Welcher &#8222;Reisetyp&#8220; sind wir?</title>
		<link>/2012/02/welcher-reisetyp-sind-wir/</link>
					<comments>/2012/02/welcher-reisetyp-sind-wir/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2012 03:07:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=465</guid>

					<description><![CDATA[Wir fragen uns von Zeit zu Zeit (je nach erlebter oder überlebter Aktivität), welche Reisetypen wir eigentlich sind. Welche Interessen verfolgen wir eigentlich? Welches ist der rote Faden, der uns durch die Reise führt? Schwieriges Unterfangen, das ich mir da aufgehalst habe&#8230; Werde es aber zu ergründen versuchen, am besten mit dem Ausschluss-Prinzip. Grundsätzlich zu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-FARvFfZ5s4s/TvUZH81dHQI/AAAAAAAALwQ/LhNkr20gZ_0/DSC02285.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Francesca &#038; Pädi" src="https://lh6.googleusercontent.com/-FARvFfZ5s4s/TvUZH81dHQI/AAAAAAAALwQ/LhNkr20gZ_0/s400/DSC02285.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a>Wir fragen uns von Zeit zu Zeit (je nach erlebter oder überlebter Aktivität), welche Reisetypen wir eigentlich sind. Welche Interessen verfolgen wir eigentlich? Welches ist der rote Faden, der uns durch die Reise führt? Schwieriges Unterfangen, das ich mir da aufgehalst habe&#8230; Werde es aber zu ergründen versuchen, am besten mit dem Ausschluss-Prinzip.</p>
<p>Grundsätzlich zu allererst auszuschliessen sind die Wanderer, Trekker, Bergsteiger und ähnliches. Welche, die ihre Orte nach der Höhe der Berge und Grösse der Nationalparks planen. Die, die Hornhaut an jedem einzelnen Zehen haben und über phenomenales Lungenvolumen dank Höhentraining verfügen. Ähm&#8230; NEIN.</p>
<p>Die Sünneler und Sonnenanbeter, Taucher und Wassersportjunkies? Die Leute, die sich an jeden Strand fläzen und sich mal so richtig durchbraten lassen auf beiden Seiten des Körpers. Jene, die nicht nur kiten, surfen und schwimmen, sondern auch noch tauchen und kayaken? Auch hier scheinen wir gänzlich ungeeignet&#8230; Nach einer Stunde ist es uns langweilig am Strand und das Wasser ist meist wirklich tief und da tummeln sich ganz gefährliche Fische. Also auch&#8230; NEIN.</p>
<p>Sind wir die kulturbegeisterten Museumsgänger? Jene, die im Hostel am liebsten die &#8222;KulTour&#8220; buchen und den internationalen Museumspass haben? Welche, die ihre Woche, nach den Öffnungszeiten der Museen richten, mit Lupe und Geschichtsbuch ausgestattet sind? Kurz und bündig und ohne wissenschaftlichen Hintergrund &#8211; NEIN.</p>
<p>Sind wir die Naturliebhaber und Tiersucher? Ausgestattet mit Zelt, Kocher, Fernglas und handbetriebener Taschenlampe, allzeit bereit? Jene, die nur Karten von Nationalpärken aber bestimmt keiner Stadt haben? Für die, die mit den Hühnern (Vögeln, Lamas, Seelöwen &#8211; beliebig zu ergänzen) zu Bett gehen und mit ihnen auch wieder aufstehen? Eher&#8230; NEIN.</p>
<p>Nun was denn? Eigentlich sind wir nicht zwingend uninteressiert an unserer Umwelt, aber irgendwie wollen wir auch nicht gänzlich in eine Gruppe reinpassen. Von jeder Gruppe ein bisschen ergibt vielleicht auch wieder eine Gruppe? Und wenn man noch unsere &#8222;Gault Millau&#8220;-Erfahrung dazu nimmt und den Aspekt, dass wir uns vom Wifi-Hostel zur Wifi-Posada und weiter zur Wifi-Albergue hangeln, dann ist soeben die perfekte Francesca-Patrik-Gruppe entstanden. Wer will beitreten :)?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/02/welcher-reisetyp-sind-wir/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Schnipp schnapp, Haare ab</title>
		<link>/2012/01/schnipp-schnapp-haare-ab/</link>
					<comments>/2012/01/schnipp-schnapp-haare-ab/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2012 10:31:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<category><![CDATA[Bolivien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=558</guid>

					<description><![CDATA[Wir sind jetzt doch schon eine Weile unterwegs. Und seit Buenos Aires bin ich rasierfaul geworden. Will heissen, dass mein Bart seit etwa 2 Monaten und mein Kopfschmuck schon seit ca. 4 Monaten stetig wächst. Um dieser Verwahrlosung endlich entgegenzuwirken, musste also ein Besuch beim Friseur/Barbier her. Die Auswahl des vertrauenswürdigsten Coiffeur-Ladens in Sucre habe [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-Czs06kMOzUY/TyBUMJaBuEI/AAAAAAAAL_A/WOfYRLd9NpA/DSC03297.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Coiffeurbesuch in Sucre" src="https://lh6.googleusercontent.com/-Czs06kMOzUY/TyBUMJaBuEI/AAAAAAAAL_A/WOfYRLd9NpA/s400/DSC03297.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Wir sind jetzt doch schon eine Weile unterwegs. Und seit Buenos Aires bin ich rasierfaul geworden. Will heissen, dass mein Bart seit etwa 2 Monaten und mein Kopfschmuck schon seit ca. 4 Monaten stetig wächst. Um dieser Verwahrlosung endlich entgegenzuwirken, musste also ein Besuch beim Friseur/Barbier her. Die Auswahl des vertrauenswürdigsten Coiffeur-Ladens in Sucre habe ich grosszügig Francesca überlassen.</p>
<p>Also ein bisschen mulmig war mir ja schon zu Mute als ich im Sessel Platz nahm. War ich doch noch nie im fernen Ausland zum Haare schneiden und an meinen Bart hat noch nie jemand anderes ausser mir Hand angelegt. Erstmals zur Sicherheit noch das Foto auf meinem Pass gezeigt, damit sich mein bolivianischer Coiffeur ein Bild vom &#8222;Vor-vier-Monate-Pädi&#8220; machen kann. Also los gehts. Oh, wozu ist bitte dieser Miniatur-Flammenwerfer gut den der nette Herr Coiffeur da betätigt?? Aha, Kamm und Schere werden damit gereinigt, alles klar. Hmm, der Sitz ist etwas hoch und ich bin auch nicht grad der Kleinste &#8211; kommt der kleine Mann bis zu meinem Kopf hoch? Ja, seine Armlänge reicht gerade so bis ganz oben. Tolle Sache, fast besser als daheim. Und warum soll ich mich bitteschön in Zukunft noch selber rasieren? Haarschnitt und Rasur erfolgen mit Hochpräzision, mein neuer Coiffeur ist ein absoluter Profi.</p>
<p>So seh ich schlussendlich wieder ganz ordentlich aus, der befürchtete Bürstenschnitt ist ausgeblieben. Die Ohren kommen wieder schön zur Geltung und das bartlose Babyfüdle-Gesicht grinst wieder aus dem Spiegel zurück. Eine tolle Erfahrung, mal sehen wo mich der nächste Coiffeurbesuch hinführen wird.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/01/schnipp-schnapp-haare-ab/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
