<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>China &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/nordostasien/china/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Mon, 01 Oct 2012 19:12:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Ürümqi, Tschüss China</title>
		<link>/2012/10/urumqi/</link>
					<comments>/2012/10/urumqi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2012 07:02:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1581</guid>

					<description><![CDATA[Die verschmutzteste Stadt von China. Wir wollten hin. Uigurische Minderheit lebt dort. Liegt auf dem Weg. Letzte Station in China. Unser Zug hat 5 Stunden Verspätung. Menschenmassen erwarten uns am Bahnhof. Tausende Chinesen wollen ein Taxi. Wir auch. Keine Chance. Die Chinesen gewinnen stets. Überteuerte Privatfahrt ins Hotel. Uns egal. Wo gibts jetzt das vom [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Die verschmutzteste Stadt von China. Wir wollten hin. Uigurische Minderheit lebt dort. Liegt auf dem Weg. Letzte Station in China. Unser Zug hat 5 Stunden Verspätung. Menschenmassen erwarten uns am Bahnhof. Tausende Chinesen wollen ein Taxi. Wir auch. Keine Chance. Die Chinesen gewinnen stets. Überteuerte Privatfahrt ins Hotel. Uns egal. Wo gibts jetzt das vom Reiseführer versprochene uigurische Essen? Nirgends. Wir wollen Kebab. Kein Kebab. Schlafen. Bleiben den ganzen Tag im Hotel. Keine Lust. Auf nichts. Auch keine Stadtbesichtigung. Keine Fotos. Wieder kein Kebab. Schlafen. Taxi suchen. Alle Taxis besetzt. Taxikampf. Flughafen. Genug von den Chinesen.</p>
<p>Tschüss China.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/10/urumqi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tigi meets China</title>
		<link>/2012/10/tigi-meets-china/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Oct 2012 15:28:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1275</guid>

					<description><![CDATA[Tigi gehört zwar der franipädischen Religion an, Schnuppern bei einer anderen Religion haben wir ihr jedoch kurz erlaubt. Ein bisschen Horizonterweiterung kann nicht schaden, aber danach zensieren wir das Ganze wieder.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Tigi gehört zwar der franipädischen Religion an, Schnuppern bei einer anderen Religion haben wir ihr jedoch kurz erlaubt. Ein bisschen Horizonterweiterung kann   nicht  schaden, aber danach zensieren wir das Ganze wieder.</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-vE1ZQ6qC82U/UGLTq5HTFLI/AAAAAAAAPcc/APoAjtrbEMA/DSC08080.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets China" src="https://lh5.googleusercontent.com/-vE1ZQ6qC82U/UGLTq5HTFLI/AAAAAAAAPcc/APoAjtrbEMA/s400/DSC08080.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sag mal quietschts?</title>
		<link>/2012/09/sag-mal-quietschts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Sep 2012 13:01:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1568</guid>

					<description><![CDATA[In Xiahe werden wir am frühen Morgen geweckt von Quietschen in regelmässigen Abständen. Den Grund dafür haben wir mit einem Blick aus dem Fenster schnell ausgemacht. Direkt vor unserem Hostel liegt das grösste tibetische Kloster ausserhalb Tibets, und da läuft was den ganzen Tag über. Um das Kloster herum verläuft ein Pilgerweg mit über 1700 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-0fA14J3W5w8/UGH-HNt1obI/AAAAAAAAPZ4/jAzQLMCncbA/DSC08091.JPG"><img loading="lazy" alt="Labrang Monastery" src="https://lh3.googleusercontent.com/-0fA14J3W5w8/UGH-HNt1obI/AAAAAAAAPZ4/jAzQLMCncbA/s400/DSC08091.JPG" title="Labrang Monastery" class="alignleft" width="400" height="225" /></a>In Xiahe werden wir am frühen Morgen geweckt von Quietschen in regelmässigen Abständen. Den Grund dafür haben wir mit einem Blick aus dem Fenster schnell ausgemacht. Direkt vor unserem Hostel liegt das grösste tibetische Kloster ausserhalb Tibets, und da läuft was den ganzen Tag über. Um das Kloster herum verläuft ein Pilgerweg mit über 1700 Gebetsmühlen. Da diese quietschenden Dinger bewegt werden wollen, gehen die tibetischen Buddhisten um das Kloster und halten die schön bemalten Holzbehälter in Schwung. Dass ein Tropfen Öl manch einer Gebetsmühle gut tun würde, scheint jedoch keinen der Mönche und Pilger zu stören.</p>
<p>Unser Besuch im Labrang Kloster gehörte für mich zu den Highlights unserer China-Reise. Einen Tempel voller Mantras betender Mönche erlebt unsereins schliesslich nicht alle Tage. Die praktizierenden Mönche stehen in einem krassen Gegensatz zu den nach meinem Eindruck komplett unspirituellen Chinesen. Und obwohl sich mir Buddhismus-Banause die Zusammenhänge der Erklärungen nicht immer ganz erschlossen, lauschte ich interessiert den Erzählungen über Stupas, Mantras, Buddhas und Karma. Einziger Wehmutstropfen im Kloster war eine mit Schweizern und Deutschen gemischte Reisegruppe, die mit uns zusammen an der Führung teilnahm. Gewisse Personen zeigten weder Anstand noch Respekt und knipsten die Mönche ohne Rückfrage aus nächster Nähe wie Tiere im Zoo. Wir hatten sehr viel zu tun mit fremdschämen.</p>
<p>Unserem Führer-Mönch durch das Kloster waren wir zwei anscheinend sympathisch (kein Wunder neben der knipsenden Meute auf Mönch-Safari), denn er nahm uns zwischendurch kurz zur Seite. Nicht sehr ausführlich aber kurz und prägnant schilderte er uns flüsternd einige Dinge, die der chinesische Regierung keine Sympathiepunkte einbringen. Mit den schönen Eindrücken bleiben so bei uns auch gemischte Gefühle zurück, die besonders den Umgang der Chinesen mit ihren Minderheiten betreffen.</p>
<p>Wir wanderten zum Abschluss einmal den grossen Pilgerweg mit dem schönen Ausblick auf das Kloster, natürlich brav im Uhrzeigersinn. Und mit einem typisch tibetischen Mahl bestehend aus Momos, Tsampa und Buttertee verabschiedeten wir uns aus der Region.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In tibetischer Hand in Langmusi</title>
		<link>/2012/09/in-tibetischer-hand-in-langmusi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Sep 2012 09:59:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1583</guid>

					<description><![CDATA[Ziel unseres zweiten Aufenthaltes in China war es unter anderem, den tibetisch beeinflussten Dörfern ausserhalb von Tibet einen Besuch abzustatten. Tibet selbst liegt momentan nicht drin, irgendwelche Einreisebeschränkungen verunmöglichen/erschweren das gerade. Über die Grossstadt Lanzhou, unserem Dreh-und Angelpunkt mit den besten Beefnoodles von China, gings erstmals mit einem Bus ins Hochland. Kurz vor Langmusi kündigte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-F7RLsCUvsVE/UGHiHZaJKqI/AAAAAAAAPZE/8DPL8HOubMQ/DSC07971.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Langmusi Wanderung" src="https://lh4.googleusercontent.com/-F7RLsCUvsVE/UGHiHZaJKqI/AAAAAAAAPZE/8DPL8HOubMQ/s400/DSC07971.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Ziel unseres zweiten Aufenthaltes in China war es unter anderem, den tibetisch beeinflussten Dörfern ausserhalb von Tibet einen Besuch abzustatten. Tibet selbst liegt momentan nicht drin, irgendwelche Einreisebeschränkungen verunmöglichen/erschweren das gerade.</p>
<p>Über die Grossstadt Lanzhou, unserem Dreh-und Angelpunkt mit den besten Beefnoodles von China, gings erstmals mit einem Bus ins Hochland. Kurz vor Langmusi kündigte ein RIESIGES Polizeigebäude   im  Bau die prekäre Lage zwischen den Tibetern und den Chinesen an. Sollte das Polizeigebäude einst mit Polizisten gefüllt werden (wovon wir ausgehen), hätte es dann wahrscheinlich mehr Polizisten als Dorfbewohner. So mal die Lage vorab. Nebst dem Polizeigebäude fiel uns auch auf, dass die Strasse ihres Names nicht würdig ist. Eher: holperiger Schlammpfad. Auch hier haben die Chinesen ganze Arbeit geleistet. Alles wird gerade aufgerissen und erneuert &#8211; der Massentourismus naht.</p>
<p>Kalt ists geworden, wir streckten uns nach jedem Sonnenstrahl aus und wärmten uns entweder bei den tibetischen Chinesen (ist das nun politisch korrekt?) mit Buttertee oder bei den muslimischen Hui-Chinesen mit dem &#8222;8 Schätze&#8220;-Tee. Yaks und deren Produkte gibts in jeder Ausführung, Pädis Augen leuchteten vor allem beim Yakburger&#8230;</p>
<p>Um nicht nur Tee zu trinken und Däumchen zu drehen, erkundeten wir die zwei buddhistischen Klosteranlagen. Man hätte auch noch die Überreste eines kürzlich verstorbenen Buddhisten besichtigen können.. Das Spezielle daran: der Körper wird auf dem Hügel aufgebahrt, dann kommen die Adler und lassen sich ihr Mahl schmecken. Übrig blieb bei diesem armen Tropf bloss noch der Kopf (wurde uns gesagt, überzeugen wollten wir uns nicht selbst).</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pandas und Krieger in Xi&#8217;an</title>
		<link>/2012/09/pandas-und-krieger-in-xian/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Sep 2012 12:07:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1556</guid>

					<description><![CDATA[Chinesische Städte sind riesige Baustellen. An fast jeder Ecke wird entweder gerade ein monströses Gebäude abgerissen oder irgendwas Neues hingebaut. So kam es auch in Xi&#8217;an, dass wir ein gutes Restaurant suchten (besteht gemäss Lonely Planet seit 100 Jahren und ist sehr beliebt bei den Einheimischen) und an besagter Stelle nur einen leeren Platz vorfanden. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-OfLCAe08vLs/UFW_HEvQidI/AAAAAAAAPW0/0FNoRPrkeZU/DSC07843.JPG"><img loading="lazy" alt="Panda" src="https://lh6.googleusercontent.com/-OfLCAe08vLs/UFW_HEvQidI/AAAAAAAAPW0/0FNoRPrkeZU/s400/DSC07843.JPG" title="Panda" class="alignleft" width="400" height="225" /></a>Chinesische Städte sind riesige Baustellen. An fast jeder Ecke wird entweder gerade ein monströses Gebäude abgerissen oder irgendwas Neues hingebaut. So kam es auch in Xi&#8217;an, dass wir ein gutes Restaurant suchten (besteht gemäss Lonely Planet seit 100 Jahren und ist sehr beliebt bei den Einheimischen) und an besagter Stelle nur einen leeren Platz vorfanden. Hier stand es also einmal, das gute Restaurant. Gut, es gab in der Nähe natürlich viele Alternativen. Doch dies war einmal mehr ein Paradebeispiel dafür, dass ein zweijähriger Reiseführer in einem schnelllebigen Land wie China ganz einfach nicht mehr zu gebrauchen ist.</p>
<p>Xi&#8217;an präsentierte sich uns ansonsten als erstaunlich fertig gebaut. Wir wagten es sogar, die Stadt als schönste von uns besuchte in China zu bezeichnen. Denn man stelle sich vor: Hier wurde begriffen, dass man für sooo viele Chinesen auch etwas breitere Fussgängerzonen bauen muss. Symphatisch! So gings los durch die Stadt, einmal quer durch das muslimische Quartier die etwas andere Küche der Hui-Chinesen (mit Kopftuch und Käppli) ausprobieren und auf eine witzige Tandem-Tour auf der langen Stadtmauer von Xi&#8217;an.</p>
<p>Neben dem obligatorischen Besuch bei der Terracotta-Armee stand auf unserer Liste für Xi&#8217;an noch etwas, das wir nicht verpassen wollten: Pandas kucken! Weil sich dies in der Wildnis ziemlich schwierig gestaltet, beschränkten wir uns auf ein &#8222;Rescue Center&#8220; in der Nähe Xi&#8217;ans. Dort werden Pandas die sich verlaufen haben (oder so) aufgepäppelt und irgendwann wieder in die Wildnis entlassen. Es gab da auch andere bedrohte Tierarten zu sehen, z.B. einen Ochsen mit goldgelbem Fell, von Francesca liebevoll &#8222;Pädi-Tier&#8220; genannt (&#8222;der hat so einen langen Kopf wie du&#8220;). Jaja. Die anderen Tiere hatten jedoch einen ziemlich schwierigen Stand neben den knuffigen Pandas. &#8222;Ui, er knabbert Bambus, guck! Er schaut uns an, süss! Jetzt knabbert er wieder Bambus, oooch!&#8220;, standen wir entzückt vor dem Gehege. Wir haben jetzt den schönsten Chinesen gesehen: Er ist schwarz-weiss.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Welcome to Datong</title>
		<link>/2012/09/welcome-to-datong/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2012 12:42:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1524</guid>

					<description><![CDATA[Wir sind tatsächlich zurück in China. Hätte man uns glatt nicht mehr zugetraut. Mit der Transmongolischen Eisenbahn nicht mehr zurück nach Beijing, sondern sechs Stunden vorher ausgestiegen, nämlich in Datong. Leicht mulmig war uns ja schon. Werden wir die Chinesen nun ins Herz schliessen? Bevor wir über solche Sentimentalitäten nachdenken konnten, mussten wir uns ein [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-pI8jnWN4RSM/UFAGkVawMAI/AAAAAAAAPWM/h3JbfwocDVE/DSC07813.JPG"><img loading="lazy" alt="Buddha in den Yungang Grotten" src="https://lh6.googleusercontent.com/-pI8jnWN4RSM/UFAGkVawMAI/AAAAAAAAPWM/h3JbfwocDVE/s400/DSC07813.JPG" title="Buddha in den Yungang Grotten" class="alignleft" width="400" height="300" /></a>Wir sind tatsächlich zurück in China. Hätte man uns glatt nicht mehr zugetraut. Mit der Transmongolischen Eisenbahn nicht mehr zurück nach Beijing, sondern sechs Stunden vorher ausgestiegen, nämlich in Datong. Leicht mulmig war uns ja schon. Werden wir die Chinesen nun ins Herz schliessen?</p>
<p>Bevor wir über solche Sentimentalitäten nachdenken konnten, mussten wir uns ein Hostel suchen. Das im Reiseführer auserwählte hatte leider kein Bett. Weiter gings&#8230; Chinesisches Hotel. Auweia, niemand versteht auch nur ein Wort. Ein Zimmer? Und tatsächlich, Pädis panthomimische Vorstellung schien theaterreif UND verständlich und man gab uns tatsächlich sofort ein Zimmer.</p>
<p>Weiter gehts, schliesslich mussten wir noch ein Zugticket buchen. Mental aufs Schlimmste vorbereitet und mit reichlich Zeit und Stahlnerven ausgerüstet, gings zum Bahnhof. Aber siehe da, es gab einen Ausländerschalter. Anstehen, sich verständlich machen, kaufen, gehen. Ein wenig verwundert, aber hochzufrieden verliessen wir den Bahnhof.</p>
<p>Wir brauchten noch Snacks, also los zum Supermarkt. Auf dem Weg dorthin ruft uns eine auf dem Velo vorbeifahrende Chinesin mit einem Lächeln zu: &#8222;Welcome to Datong!&#8220; Hää? Im mehrstöckigen Supermarkt findet Pädi dann nicht sogleich das, was er sucht. Plötzlich piepst ein Stimmchen von hinten: &#8222;Need help, Sir?&#8220; Ja bitte.</p>
<p>Nächstentags ein Ausflug zu den berühmten Yungang-Grotten. Schon an der Bushaltestelle dorthin umarmt mich plötzlich ein kleines chinesisches Mädchen und ruft: &#8222;Welcome to Datong!&#8220; Total perplex werden wir von dessen Mutter auch noch durch den Busjungel gelotst und zu den Busbilleten eingeladen.</p>
<p>Was läuft hier? Irgendwas ist da doch faul, dachten wir uns. Überall nette Menschen, alle wollen helfen und sie heissen uns auch noch willkommen&#8230; Wir verstehen die Welt nicht mehr. Ist das eine Propagandaaktion der Chinesen, um uns nach unserem ersten wenig schmackhaften Besuch in China zu bekehren?</p>
<p>Wir wissen es nicht, aber &#8222;i like&#8220;.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Darf ich vorstellen: Unsere neuen Reisegspänli</title>
		<link>/2012/08/darf-ich-vorstellen-unsere-neuen-reisegspanli/</link>
					<comments>/2012/08/darf-ich-vorstellen-unsere-neuen-reisegspanli/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Aug 2012 05:01:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Mongolei]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1496</guid>

					<description><![CDATA[&#8222;Fährt ihr auch in die Mongolei?&#8220; Diese erste Kontaktaufnahme mit Nina &#38; Reto beim Anstehen für das Visum vor der Mongolischen Botschaft in Beijing wirkte wohl etwa so plump wie wenn der Sitznachbar im Flugzeug fragen würde: &#8222;Fliegen sie auch nach Zürich?&#8220;. Unsere Frage war natürlich nicht ganz ohne Hintergedanke. Bucht man in der Mongolei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-1UIOnn3CbBM/UD2dpG48wyI/AAAAAAAAPFs/sCNHKzquHUk/DSC07644.JPG"><img loading="lazy" alt="" src="https://lh6.googleusercontent.com/-1UIOnn3CbBM/UD2dpG48wyI/AAAAAAAAPFs/sCNHKzquHUk/s400/DSC07644.JPG" title="Vier Reisegspänli" class="alignleft" width="400" height="313" /></a>&#8222;Fährt ihr auch in die Mongolei?&#8220; Diese erste Kontaktaufnahme mit Nina &amp; Reto beim Anstehen für das Visum vor der Mongolischen Botschaft in Beijing wirkte wohl etwa so plump wie wenn der Sitznachbar im Flugzeug fragen würde: &#8222;Fliegen sie auch nach Zürich?&#8220;. Unsere Frage war natürlich nicht ganz ohne Hintergedanke. Bucht man in der Mongolei eine Tour zu viert, kommt man pro Person um einiges günstiger als zu zweit. So verhielten wir uns den beiden Schweizern gegenüber besonders nett, viel netter als wir charmanten zwei sonst schon sind. Unsere Masche zog, die beiden sagten uns für die Tour zu. Also gings los zusammen mit Nina aus dem Züri Oberland (&#8222;Mönchi&#8220;) und Reto aus St. Moritz.</p>
<p>Später sollte sich herausstellen, dass die beiden zuerst doch ein wenig skeptisch waren. &#8222;So nett ist doch niemand, die sind bestimmt von einer religiösen Sekte und wollen uns bekehren oder vielleicht ein fieses Mörderpärchen&#8220;, dachten sie sich. Nein meine Lieben, wir fanden euch einfach sehr sympathisch (und, ähm, wir wollten Geld sparen). Schnell stellte sich heraus, dass wir gar nicht so schlechte Reisegspänli ausgewählt hatten. Es gab viel Gesprächsstoff: Die beiden reisten zuvor ein halbes Jahr durch Süd-, Mittelamerika und Alaska und mit den &#8222;gemischten Gefühlen&#8220; den Chinesen gegenüber hatten wir bereits eine weitere Gemeinsamkeit. Mit ziemlich ähnlichen Ansichten über das Reisen gabs wenig Konfliktpotential und wir verbrachten drei Wochen in der Mongolei mit den sympathischen beiden.</p>
<p>Natürlich mussten unsere Reisegspänli irgendwann auch mal bemerken dass wir nicht nur eine nette Seite haben. So brachte ich ihnen arschige Sprüche bei wie &#8222;Das kann unmöglich mein Problem sein&#8220; oder &#8222;Tja, für mich stimmt&#8217;s.&#8220;. Und obwohl die beiden erst über &#8222;all die langweiligen Reiseblog-Schreiber&#8220; lästerten (&#8222;Ach ihr habt einen Reiseblog? Der ist bestimmt mega interessant.&#8220;), war Nina eines Tages nach ein paar Schlückchen mongolischen Vodkas plötzlich ganz angetan von der Idee, einen Gastbeitrag auf unserem Blog zu veröffentlichen. Man darf also gespannt sein.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/08/darf-ich-vorstellen-unsere-neuen-reisegspanli/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mit dem Zuge</title>
		<link>/2012/08/mit-dem-zuge/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Aug 2012 10:06:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Mongolei]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1466</guid>

					<description><![CDATA[Auf in die Mongolei, aber erst nachdem wir in Beijing auf der mongolischen Botschaft das dazugehörige Visum und die dazugehörigen Reisebegleiter aufgegabelt haben. Fürs Visum mussten wir bezahlen, die Reisebegleitung kam trotz recht plumper Ansprache (&#8222;hallo, wie wir unschwer erkennen geht ihr auch in die Mongolei, wir suchen noch zwei Leute für unsere Tour, wollt [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-zuOmwYk9Qak/UA-upc7IHkI/AAAAAAAAPCg/tu95gU4ofaU/DSC07298.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Transmongolische Eisenbahn" src="https://lh5.googleusercontent.com/-zuOmwYk9Qak/UA-upc7IHkI/AAAAAAAAPCg/tu95gU4ofaU/s400/DSC07298.JPG" alt="" width="360" height="270" /></a>Auf in die Mongolei, aber erst nachdem wir in Beijing auf der mongolischen Botschaft das dazugehörige Visum und die dazugehörigen Reisebegleiter aufgegabelt haben. Fürs Visum mussten wir bezahlen, die Reisebegleitung kam trotz recht plumper Ansprache (&#8222;hallo, wie wir unschwer erkennen geht ihr auch in die Mongolei, wir suchen noch zwei Leute für unsere Tour, wollt ihr mit uns kommen, so wird es billiger&#8220;) freiwillig mit uns mit. Zu unserer neu errungenen Reisebegleitung in einem späteren Blogpost mehr.</p>
<p>So standen wir also am Gleis 4 und freuten uns auf die 30 stündige Zugfahrt. Echt jetzt &#8211; einmal mit der Transsibirischen Eisenbahn fahren, wer wollte das noch nie? Ein wenig geschummelt haben wir da, es ist genau genommen eigentlich die Transmongolische Eisenbahn, aber eben, wer kümmert sich schon um Details?</p>
<p>An der Grenze gabs für jeden Zugfan noch mächtig Unterhaltung. Denn dummerweise fahren die Chinesen auf anderen Gleisen als die Mongolen&#8230; Lösungsvorschläge bitte! Zug wechseln? Viel zu einfach. Gleiche Gleise bauen? Immer noch zu einfach. Strengt euch an&#8230; Nicht? Fahrgestellwechsel heisst die simple Lösung&#8230; Da heben sie in einer Abstellhalle mal kurz (oder lang) alle Waggons hoch und wechseln das ganze Gestell mit Rädern aus. Warum einfach, wenn es auch kompliziert geht?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Was nun?</title>
		<link>/2012/08/was-nun/</link>
					<comments>/2012/08/was-nun/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Aug 2012 15:26:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1452</guid>

					<description><![CDATA[So, wir sind endgültig reif für einen Break von China. Wie unschwer an unseren letzen Berichten zu erkennen war, hat China uns bis jetzt nicht umgehauen, sondern uns auf die wohl härteste Probe seit Beginn unserer Reise gestellt. Ständig im Konflikt, ob wir fluchtartig das Land verlassen sollen oder uns doch noch geduldig nach Highlights [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-2C5JJUlDEVg/UAwBszAzbEI/AAAAAAAAPC0/QFR5sNdNDeM/DSC05354.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="China Sticker" src="https://lh3.googleusercontent.com/-2C5JJUlDEVg/UAwBszAzbEI/AAAAAAAAPC0/QFR5sNdNDeM/s400/DSC05354.JPG" alt="" width="400" height="268" /></a>So, wir sind endgültig reif für einen Break von China. Wie unschwer an unseren letzen Berichten zu erkennen war, hat China uns bis jetzt nicht umgehauen, sondern uns auf die wohl härteste Probe seit Beginn unserer Reise gestellt. Ständig im Konflikt, ob wir fluchtartig das Land verlassen sollen oder uns doch noch geduldig nach Highlights umsehen sollen. In meinem Kopf spielte sich das stets so ab:</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Das Teufelchen China flüstert: Ha, wie lange brauche ich wohl noch, bis sie total am Ende das Land verlassen und mich bestimmt keinem anderen Reisenden mehr weiterempfehlen?</p>
<p>Das Engelchen China ungläubig: Waaas? Die mögen unser Essen viel zu sehr, als dass sie einfach darauf verzichten können.</p>
<p>Das Teufelchen China empört: Pah! Ein Zugticket mehr und ich hab sie an dem entscheidendem Punkt, glaube mir!</p>
<p>Das Engelchen China säuselt: Ach was, die Zwei sind geizig. Die haben doch tatsächlich ein Visum gekauft, das sie zu zweimaligem Eintritt ins Land berechtigt. Meinst du wirklich, die lassen das einfach so verfallen?</p>
<p>Das Teufelchen China boshaft: Wenn wir noch ein bisschen mehr spucken, starren und herumurinieren &#8211; dann schon.</p>
<p>Das Engelchen China versöhnend: Aber sie mögen warmes Wetter.</p>
<p>Das Teufelchen China widersprechend: Aber bestimmt nicht heiss-feuchtes Wetter.</p>
<p>Das Engelchen China überzeugt: Und ausserdem wollen die es bestimmt nicht auf sich sitzen lassen, dass sie es nicht ein zweites Mal bei uns versucht haben. DIE zwei ganz bestimmt nicht!</p>
<p>Euch soll gesagt sein, Engelchen China hat verdammt recht &#8211; aber erst nach der Pause.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/08/was-nun/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Beijing &#8211; Teilen mit den Touristen</title>
		<link>/2012/08/beijing-teilen-mit-den-touristen/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Aug 2012 15:26:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1437</guid>

					<description><![CDATA[Nach der Riesenstadt Shanghai musste ja noch eine Steigerung drinliegen, die Superlative Beijing. Mensch Meier, die Menschenmassen scheinen einen erdrücken zu wollen&#8230; Ganz deutlich merkten wir das in unserem Touriprogramm. Verbotene Stadt? Tiananmen-Platz? Himmelstempel? Vogelnest-Stadium? Sommerpalast? Muss man gesehen haben. Früh morgens oder nachmittags? Macht keinen Unterschied, massig Chinesen hat es IMMER und ÜBERALL. Hat [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-RunPp0j8rAA/UAp7MhFbaII/AAAAAAAAO3U/RFGEKP1ulp8/DSC07165.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Nachtmarkt" src="https://lh4.googleusercontent.com/-RunPp0j8rAA/UAp7MhFbaII/AAAAAAAAO3U/RFGEKP1ulp8/s400/DSC07165.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Nach der Riesenstadt Shanghai musste ja noch eine Steigerung drinliegen, die Superlative Beijing. Mensch Meier, die Menschenmassen scheinen einen erdrücken zu wollen&#8230; Ganz deutlich merkten wir das in unserem Touriprogramm. Verbotene Stadt? Tiananmen-Platz? Himmelstempel? Vogelnest-Stadium? Sommerpalast? Muss man gesehen haben. Früh morgens oder nachmittags? Macht keinen Unterschied, massig Chinesen hat es IMMER und ÜBERALL. Hat es irgendwann weniger Menschen, fragten wir uns? NEIN, die klare Antwort darauf!</p>
<p>Des Chinesen erstes Urlaubsziel schien ein Foto eines Westlers. Sie machten sich einen Spass daraus, in grossen Gruppen vor uns hinzustehen und uns wie im Zoo abzufotografieren. Klick, klick. Schnell weiter. Klick, klick. Wohin sollen wir? Klick, klick. Ziemlich bald waren Schulklassen unsere Feinde Nr. 1 (was wollen die bloss mit unseren Köpfen auf ihren Fotos?). So bestand unser selbsternanntes Ziel in Beijing darin, den Menschenmassen irgendwie auszuweichen.</p>
<p>So schlenderten wir ziellos durch die alten Gassen Beijings, vorbei an Frauen, die sich am Strassenrand die Haare wuschen, stinkenden Gemeinschaftstoiletten und zockenden, rauchenden Chinesen. Gestarrt wird immer noch, aber hey, wir werden besser im Zurückstarren.</p>
<p>Die Grosse Mauer wollten wir deswegen nicht mit der grossen Masse teilen und machten uns auf, ein etwas unbekannteres Stück zu erklettern. Wie sich schnell herausstellte mit Erfolg. Weit und breit keine Menschenseele, die Mauer fast nur für uns alleine. Gut weiss der Schweizer, dass der Chinese lauffaul ist &#8211; zumindest noch ein birebitzeli lauffauler als ich&#8230;</p>
<p>Kulinarisch machten wir keine grossen Hüpfer (haben wir das je?), obwohl es an Möglichkeiten nicht mangelte. Vor allem am Nachtmarkt wurde alles angeboten, was das Herz bestimmt nicht begehrt. Wer hätte nicht Lust an einem Seestern zu knabbern , sich von Heuschreckenbeinchen am Gaumen kitzeln zu lassen oder sich die Seidenwürmer auf der Zunge zergehen zu lassen. Nein? Wir auch nicht.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
