<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Zentralasien &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/zentralasien/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Nov 2012 11:48:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Tigi meets Usbekistan</title>
		<link>/2012/11/tigi-meets-usbekistan/</link>
					<comments>/2012/11/tigi-meets-usbekistan/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Nov 2012 18:29:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<category><![CDATA[Usbekistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1672</guid>

					<description><![CDATA[In Usbekistan scheint es von Reisegruppen mit älteren Leuten nur zu wimmeln. Da gibts keine Bars, abends ist tote Hose. Was bleibt einem da übrig, als tagsüber wenigstens gepflegt abzuhängen in einer Chaykhana und Tee zu schlürfen. Tigi machts vor.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>In Usbekistan scheint es von Reisegruppen mit älteren Leuten nur zu wimmeln. Da gibts keine Bars, abends ist tote Hose. Was bleibt einem da übrig, als tagsüber wenigstens gepflegt abzuhängen in einer Chaykhana und Tee zu schlürfen. Tigi machts vor.</p>
<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-cF9h_K0xonA/UIFhaqHSNgI/AAAAAAAAP4U/6kE2EHbWU_Y/DSC05927.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets Usbekistan" src="https://lh6.googleusercontent.com/-cF9h_K0xonA/UIFhaqHSNgI/AAAAAAAAP4U/6kE2EHbWU_Y/s400/DSC05927.JPG" alt="Tigi meets Usbekistan" width="400" height="268" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/11/tigi-meets-usbekistan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Im usbekischen Zirkus</title>
		<link>/2012/11/im-usbekischen-zirkus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2012 11:00:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Usbekistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1745</guid>

					<description><![CDATA[Die schönen drei Städte Samarkand, Bukhara und Khiva haben wir abgehackt. Danach haben wir mit dem abgelegenen Fergana Valley den Teil Usbekistans besucht, wo der Islam am strengsten gelebt wird. Nach kleiner Weiterbildung in der Herstellung von Seide und Keramik-Geschirr in Margilon und Rishton bleibt uns immer noch etwas Zeit vor unserem Abflug in die [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-_VhmDOu9F9w/UI--Wc3sgGI/AAAAAAAAP4M/ZegHg9qYqmI/DSC08729.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Zirkus in Tashkent" src="https://lh5.googleusercontent.com/-_VhmDOu9F9w/UI--Wc3sgGI/AAAAAAAAP4M/ZegHg9qYqmI/s400/DSC08729.JPG" alt="Zirkus in Tashkent" width="400" height="225" /></a></p>
<p>Die schönen drei Städte Samarkand, Bukhara und Khiva haben wir abgehackt. Danach haben wir mit dem abgelegenen Fergana Valley den Teil Usbekistans besucht, wo der Islam am strengsten gelebt wird. Nach kleiner Weiterbildung in der Herstellung von Seide und Keramik-Geschirr in Margilon und Rishton bleibt uns immer noch etwas Zeit vor unserem Abflug in die Türkei. Was tut wir nur mit dieser restlichen Zeit? Ab in den Zirkus natürlich!</p>
<p>Der Zirkus scheint in Tashkent sehr beliebt zu sein. Hier wird nicht nur einmal pro Jahr das Zelt aufgeschlagen wie bei uns. Nein, hier gibt es mitten im Zentrum den &#8222;Sirk&#8220;, eine grosse Arena, wo allwöchentlich Zirkusvorstellungen stattfinden. Und da geht die Post ab mit Artisten aus aller Welt. Bevor die Vorstellung jedoch losgeht, dürfen sich die Kinder in der Manege tummeln. Mit leuchtenden Augen reiten sie durch die Manege, schaukeln unter der Zirkuskuppel oder lassen sich von einer Hundekutsche ziehen.</p>
<p>Der Zirkus hatte vom Katzen-Dresseur bis zum Feuerspucker alles im Programm. Und auch auf den Rängen ist einiges los: Die Eltern versuchen gar nicht erst, ihre Kinder auf den Plätzen zu halten. Während der Performance der in den Kinderaugen langweiligen Hula Hoop Künstlerin wird in den Rängen rumgeseckelt und Lärm gemacht. Dafür hatte wiederum der Clown die volle Aufmerksamkeit der Kleinen. Und als zum Schluss ein Seelöwe als Tante Olga verkleidet die Manege betrat, gab es natürlich kein Halten mehr.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Usbekische Gepflogenheiten</title>
		<link>/2012/11/usbekische-gepflogenheiten/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Nov 2012 09:42:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Usbekistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1736</guid>

					<description><![CDATA[Einige Fakten, die Usbekistan so charmant machen. Wir brauchen wiedermal Hilfe und fragen Einheimische. Wir verstehen uns nicht? Macht nichts, mit Händen und Füssen gehts immer. Und sonst wird man begleitet. Jedes Auto ist ein Taxi. Nach den gelben Ausschau zu halten, lässt einem graue Haare wachsen. Warum nicht einfach alles anhalten was Räder hat [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/--igkU6KWWn8/UJLROrq0YEI/AAAAAAAAP1w/A7vM4OMhS-Q/DSC08451.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Kinderwagen-Brot" src="https://lh5.googleusercontent.com/--igkU6KWWn8/UJLROrq0YEI/AAAAAAAAP1w/A7vM4OMhS-Q/s400/DSC08451.JPG" alt="" width="400" height="298" /></a></p>
<p>Einige Fakten, die Usbekistan so charmant machen.</p>
<ul>
<li>Wir brauchen wiedermal Hilfe und fragen Einheimische. Wir verstehen uns nicht? Macht nichts, mit Händen und Füssen gehts immer. Und sonst wird man begleitet.</li>
<li>Jedes Auto ist ein Taxi. Nach den gelben Ausschau zu halten, lässt einem graue Haare wachsen. Warum nicht einfach alles anhalten was Räder hat und verhandeln?</li>
<li>Im Land der Vielraucher fragt der Taxifahrer oder Autobesitzer für jede Zigarette nach Erlaubnis.</li>
<li>Die Restaurants führen stets grosse Menükarten, das meiste Aufgeführte haben sie nicht. Aber Schaschlik gibts IMMER.</li>
<li>Überall werden die Autos exzessiv geputzt und poliert, dabei leben die meisten Usbeken in Wüstenstädten. Und das Auto ist nach 2km wieder staubig.</li>
<li>Männer haben nie eine Tasche oder einen Rucksack dabei. Aber wo zum Teufel bewahren die ihr Geld auf, von dem man bündelweise braucht, nur um einen Schaschlik zu futtern?</li>
<li>Im Zug offerieren einem die usbekischen Mitreisenden ungefragt Nüsse, Brot und Tee. Das ist Pflichtprogramm und erste Regel der usbekischen Gastfreundschaft.</li>
<li>Usbekische Mitreisende im Taxi können dem Taxifahrer auch schon mal sagen, er soll doch bitte aussteigen und den Touris Trauben pflücken. Schliesslich verlässt kein Mensch Usbekistan, ohne je frische Trauben ab der Rebe probiert zu haben &#8211; zweite Regel der usbekischen Gastfreundschaft.</li>
<li>Das einheimische, radgrosse Brot verkauft man aus alten Kinderwägen.</li>
<li>Es gibt keine abgepackten Guetsli in den Läden, sondern nur offen angebotene und immer dieselben. Steckt da die Guetslimafia dahinter?</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Khiva &#8211; durch die Wüste geschickt</title>
		<link>/2012/11/khiva-durch-die-wuste-geschickt/</link>
					<comments>/2012/11/khiva-durch-die-wuste-geschickt/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Nov 2012 18:33:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Usbekistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1726</guid>

					<description><![CDATA[Sollen wir durch die Wüste nach Khiva oder nicht? Wir waren uns da nicht so schlüssig. Einerseits hat Khiva viel Architektur (noch mehr&#8230;)  zu bieten, andererseits ist Khiva momentan nur über eine holprige Schotterstrasse erreichbar. Doch soll es da ganz schön chillig sein &#8211; so richtig zum relaxen, aber die Fahrt wäre sieben Stunden lang. Auch [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-HjDqQ_qzFyM/UI_5KPAuBKI/AAAAAAAAP1g/bz4ymOnGMts/DSC05913.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Khiva" src="https://lh6.googleusercontent.com/-HjDqQ_qzFyM/UI_5KPAuBKI/AAAAAAAAP1g/bz4ymOnGMts/s400/DSC05913.JPG" alt="" width="268" height="400" /></a>Sollen wir durch die Wüste nach Khiva oder nicht? Wir waren uns da nicht so schlüssig. Einerseits hat Khiva viel Architektur (noch mehr&#8230;)  zu bieten, andererseits ist Khiva momentan nur über eine holprige Schotterstrasse erreichbar. Doch soll es da ganz schön chillig sein &#8211; so richtig zum relaxen, aber die Fahrt wäre sieben Stunden lang. Auch stehe dort in Khiva das höchste Minarett Usbekistans, das   man  auch besteigen könne, jedoch müssten wir ein Taxi &#8222;mieten&#8220;, um überhaupt nach Khiva zu gelangen. Ein Plus wäre jedoch die total erhaltene Stadtmauer, jedoch wirke das ganze Städtchen wie eine Museumsstadt,, sprich: ausgestorben. Auch haben wir noch genügend Zeit bis zu unserer Abreise aus Usbekistan, aber einfach noch 20 Madrasas und Moscheen auf Reserve besichtigen, damit wir für die nächsten Jahre bestimmt genug haben? Wir wussten es einfach nicht&#8230;</p>
<p>Hin und her, hin und her, hin und her. Wir wollten es wiedermal selber herausfinden.</p>
<p>Und ja, alles hat sich bewahrheitet. Wirklich alles.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/11/khiva-durch-die-wuste-geschickt/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bukhara &#8211; Knotenpunkt der Seidenstrasse</title>
		<link>/2012/10/bukhara-knotenpunkt-der-seidenstrasse/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Oct 2012 07:46:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Usbekistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1715</guid>

					<description><![CDATA[Wer in Bukhara durch die Strassen streift, fühlt sich ein paar hundert Jahre zurückversetzt. Die engen Gassen der Altstadt und die islamischen Bauwerke geben einem das Gefühl, direkt in 1001 Nacht eingetaucht zu sein. Nur etwas fehlt in der Stadt. Wo bleibt das einheimische Leben? Das alte Zentrum Bukharas ist zwar schön renoviert, aber abgesehen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-tZvolSqMF-E/UI4yBRUYQoI/AAAAAAAAPto/Csqm0oqqGa4/DSC08646.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Bukhara" src="https://lh4.googleusercontent.com/-tZvolSqMF-E/UI4yBRUYQoI/AAAAAAAAPto/Csqm0oqqGa4/s400/DSC08646.JPG" alt="Bukhara" width="300" height="400" /></a>Wer in Bukhara durch die Strassen streift, fühlt sich ein paar hundert Jahre zurückversetzt. Die engen Gassen der Altstadt und die islamischen Bauwerke geben einem das Gefühl, direkt in 1001 Nacht eingetaucht zu sein. Nur etwas fehlt in der Stadt. Wo bleibt das einheimische Leben? Das alte Zentrum Bukharas ist zwar schön renoviert, aber abgesehen von den Touristengruppen und Souvenirverkäufern so gut wie ausgestorben. Anzuschauen gab es trotzdem mehr als genug. Die alten Koranschulen und Moscheen sind eine wahre Augenweide. Man kann sich kaum satt sehen an den türkisfarbenen Kuppeln vor blauem Himmel und den Mosaiken welche die Bauwerke zieren. Gut kann man sich vorstellen, wie Bukhara zur Blütezeit der Seidenstrasse als einer der Knotenpunkte zwischen Ost und West floriert hat.</p>
<p>Oftmals wurden wir schon nach dem Grund gefragt, warum wir ausgerechnet nach Usbekistan reisen wollten. Eine meiner Lieblingsbegründungen war bis anhin, dass ich das wenig komfortable Zentralasien lieber in &#8222;jungen Jahren&#8220; entdecke. Während ich mich bei der Reise durch Kirgistan noch total bestätigt sah (holprige Fahrten mit Sammeltaxis und sehr einfache Homestays), verlor meine Erklärung in Usbekistan jegliche Berechtigung. Gefühlt sind wir mit weitem Abstand die jüngsten Touristen im Land. Da muss irgendeine Werbekampagne von Usbekistan Tourismus gezielt auf europäische Rentner laufen. Mit Gehstock und Tächlikappe ausgerüstet, strömen die älteren Semester aus den Reisecars und decken sich mit nützlichen Dingen wie Teppichen oder Keramik-Geschirr ein. Ein Glück, dass wir uns nicht für eine organisierte Gruppentour durch Usbekistan entschieden hatten. Das Tempo wäre etwas gar gemächlich.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Samarkand in Männerhand</title>
		<link>/2012/10/samarkand-in-mannerhand/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Oct 2012 20:02:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Usbekistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1704</guid>

					<description><![CDATA[Ja, Usbekistan ist eine Umstellung. Vor allem für mich. Zwar brauche ich kein Kopftuch, bin frei in meiner Kleiderwahl und doch ist hier der Alltag sehr männerlastig und deswegen gewöhnungsbedürftig. Bin normalerweise ich die Person, die nach dem Weg fragt und die Verwandlungen bei Einkäufen führt, muss ich hier etwas hinten anstehen und mich im [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-H2s8ICerEx4/UIrrb-nKRJI/AAAAAAAAPtU/f7FBeIinau4/DSC08522.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Registan" src="https://lh4.googleusercontent.com/-H2s8ICerEx4/UIrrb-nKRJI/AAAAAAAAPtU/f7FBeIinau4/s400/DSC08522.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Ja, Usbekistan ist eine Umstellung. Vor allem für mich. Zwar brauche ich kein Kopftuch, bin frei in meiner Kleiderwahl und doch ist hier der Alltag sehr männerlastig und deswegen gewöhnungsbedürftig. Bin normalerweise ich die Person, die nach dem Weg fragt und die Verwandlungen bei Einkäufen führt, muss ich hier etwas hinten anstehen und mich im Zurücklehnen und Schweigen üben. Pädi muss noch etwas in seine Rolle geschubst werden, denn bis anhin war das mein heissgeliebter Job. Nun darf er aber fleissig Hände schütteln und meist einen kurzen Schwatz mit den Einheimischen führen. Einzig das Verhandeln von Preisen, das würde er glaube ich am liebsten wieder an mich abgeben&#8230;</p>
<p>Soviel zu Verhandeln gab es in Samarkand dann jedoch nicht. Die meiste Zeit verbrachten wir auf einer Bank. Also eine Sitzbank. Die stand da nämlich vor dem Registan, der wohl schönsten und bekanntesten Anlage von ehemaligen Koranschulen (Madrasas). Unser Anreiz, Usbekistan überhaupt zu bereisen. Und so sassen wir am frühen Morgen mit den Spatzen dort, als noch kein Mensch Anstalten machte, hier aufzutauchen. Auch sassen wir mal mittags dort, als die Reisecars im Minutentakt französische und deutsche Reisegruppen ausspuckten. Nachmittags auf der Bank beobachteten wir einheimische Pilger in den schönsten Kleidern. Und abends wurde es frisch und zugig auf der Bank, es war dunkel und wir waren erneut allein. Ja, die Bank, die hat sich gelohnt.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mit Kopftuch und Bart nach Usbekistan</title>
		<link>/2012/10/mit-kopftuch-und-bart-nach-usbekistan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Oct 2012 11:40:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Usbekistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1693</guid>

					<description><![CDATA[Unsere Reise nach Usbekistan hat einmal mehr auf wunderbare Weise unsere Vorurteile widerlegt. Im Vorfeld hatten wir uns viele Fotos von schönen Moscheen, hohen Minaretten und alten Madrasas angeschaut. Aus unbestimmten Gründen vermuteten wir, dass in Usbekistan der Islam etwas strenger gelebt wird als wir es von Indonesien, Malaysia oder Kirgistan kennen. Der Iran und [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-1NBC2H6WQm0/UIFg78NYRII/AAAAAAAAPsA/khG-3On2ZZM/DSC05869.JPG"><img loading="lazy" alt="Kuppel, Halbmond und Mond" src="https://lh5.googleusercontent.com/-1NBC2H6WQm0/UIFg78NYRII/AAAAAAAAPsA/khG-3On2ZZM/s400/DSC05869.JPG" title="Kuppel, Halbmond und Mond" class="alignleft" width="400" height="268" /></a>Unsere Reise nach Usbekistan hat einmal mehr auf wunderbare Weise unsere Vorurteile widerlegt. Im Vorfeld hatten wir uns viele Fotos von schönen Moscheen, hohen Minaretten und alten Madrasas angeschaut. Aus unbestimmten Gründen vermuteten wir, dass in Usbekistan der Islam etwas strenger gelebt wird als wir es von Indonesien, Malaysia oder Kirgistan kennen. Der Iran und Afghanistan liegen ja schliesslich gleich um die Ecke, dachten wir uns. Francesca kaufte sich daher in Bishkek ein schönes Kopftuch und ich liess mir den Bart bereits Wochen zuvor in China wachsen. Denn mehr Bart bringt auch mehr Respekt, so meine Logik. Clever, oder?</p>
<p>Es kam selbstverständlich alles anders. Ein Kopftuch tragen hier nur älteren Frauen und vereinzelte junge Damen. Und mein Bart liess mich neben den glattrasierten Usbeken eher nach einem verwahrlostem Yeti als einer Respektsperson aussehen. Der Bart war zum Glück schnell ab und das Kopftuch lässt sich auch um den Hals tragen.</p>
<p>Mit dem Geld ist es etwas kompliziert in Usbekistan. Nach offiziellem Wechselkurs bekommt man 2000 Usbekische Sum für 1 US$, auf dem Schwarzmarkt kriegt man jedoch 2500 Sum oder mehr pro Dollar. Diese Logik soll mir bitte ein Bankerkollege mal erklären! Jeder in Usbekistan ist lustigerweise scharf auf Dollar. &#8222;Change Money?&#8220; hört man hier etwa so oft wie in der Schweiz &#8222;Sammlet si Cumulus-Pünkt?&#8220;. Um Geld zu wechseln, mussten wir also nicht einmal durch den Bazar streifen, sondern fanden gleich an unserer Rezeption einen Wechselwilligen. Dass der grösste Geldschein mit 1000 Sum gerade mal 0.50 CHF wert ist, hatten wir bereits im Reiseführer gelesen. Was dies jedoch für die Menge an Noten bedeutete, realisierten wir erst als der Rezeptionist mit dem Geld zurückkehrte. Für unsere 500 Dollar kriegten wir einen Stapel Papiergeld mit dem man problemlos einen Winter lang heizen könnte.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tigi meets Kirgistan</title>
		<link>/2012/10/tigi-meets-kirgistan/</link>
					<comments>/2012/10/tigi-meets-kirgistan/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Oct 2012 17:39:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kirgistan]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1587</guid>

					<description><![CDATA[Einmal mit einem Helden von Angesicht zu Angesicht plaudern können und ihm dabei noch die Flügel  zu schütteln. Tigi war schwer beeindruckt. Wir auch.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Einmal mit einem Helden von Angesicht zu Angesicht plaudern können und ihm dabei noch die Flügel  zu schütteln. Tigi war schwer beeindruckt. Wir auch.</p>
<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-yohf8viKva4/UGz08Nc-ktI/AAAAAAAAPlw/Vi6zK5g26J4/DSC08229.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets Kirgistan" src="https://lh3.googleusercontent.com/-yohf8viKva4/UGz08Nc-ktI/AAAAAAAAPlw/Vi6zK5g26J4/s400/DSC08229.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/10/tigi-meets-kirgistan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kyzyl Oi und die Sache mit den Pferden</title>
		<link>/2012/10/kyzyl-oi-und-die-sache-mit-den-pferden/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Oct 2012 13:35:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kirgistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1682</guid>

					<description><![CDATA[Zu guter Letzt solls nochmals so richtig abgelegen werden, dachten wir uns. Und Kyzyl Oi wurde praktisch nicht beachtet in unserem Reiseführer, deswegen verdächtig gut. Die als einzig für wichtig befundene Information war, dass dieses Dörfchen schwierig zugänglich sei, da kein Taxifahrer wirklich Lust hat vier Stunden über holprige Strassen ins Niemandsland zu fahren. Wir [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-3mDlXGh0Cok/UGzybC4pMHI/AAAAAAAAPlA/7xR8A2ZOM1U/DSC08386.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Kyzyl Oi" src="https://lh6.googleusercontent.com/-3mDlXGh0Cok/UGzybC4pMHI/AAAAAAAAPlA/7xR8A2ZOM1U/s400/DSC08386.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Zu guter Letzt solls nochmals so richtig abgelegen werden, dachten wir uns. Und Kyzyl Oi wurde praktisch nicht beachtet in unserem Reiseführer, deswegen verdächtig gut. Die als einzig für wichtig befundene Information war, dass dieses Dörfchen schwierig zugänglich sei, da kein Taxifahrer wirklich Lust hat vier Stunden über holprige Strassen ins Niemandsland zu fahren.</p>
<p>Wir fanden einen, und mit dem Taxifahrer auch gleich die zwei notwendigen Mitfahrer. Mandy und Carsten aus Dresden. Der Taxifahrer hatte trotz gut (für ihn) ausgehandeltem Preis schlechte Laune. Sonntag, und da wollen ständig schwatzende Touris auch noch in den hinterletzten Ecken dieses Landes&#8230; Seine Laune besserte sich nicht, als wir auch noch eine Pipi- und Fotopause einlegen wollten. Endgültig vorbei war es dann, als das Auto nicht mehr richtig wollte. Aber merke: Taxifahrer = Mechaniker. Mit einem Plastiksack mal schnell den Schlauch für die Bremsflüssigkeit abgedichtet und mit einem noch viel saureren Fahrer weiter. Langsam aber sicher hätte sich das Dorf schon mal nähern können.</p>
<p>Im Kaff und unserer Gastfamilie angekommen, kamen wir kurz ins Staunen. Unsere Gastmutter sprach Deutsch. Mursa war früher Deutschlehrerin im Dorf, musste später dann aber auf Russisch umstellen. Das Deutsch ist ihr geblieben und so konnten wir beidseits mal alle wichtigen und unwichtigen Fragen kultureller Natur klären. Mursa schien nur auf einen Informatiker gewartet zu haben. Sie hätten in der Dorfschule nämlich einen Computerraum um Informatik zu unterrichten, jedoch würde kein einziger Computer mehr funktionieren. Tatatataa, hier war er, der Computerexperte. Mit dem Versprechen, sich die &#8222;Sache&#8220; mal anzuschauen, machten wir uns am nächsten Tag auf den Weg zur Schule. Und da standen sie, die kaputten Computer. Und der Drucker. Und der Kopierer. Wir schienen wichtig, denn sogar der nervöse Schuldirektor wuselte ständig um uns rum, als Pädi Computer für Computer unter die Lupe nahm. Auch die Hilfe der Assistentin (Kabel einstecken, Kabel ausstecken, Kabel umstecken, gescheit dreinschauen) brachte die Mission nicht zum Erfolg. Kein Computer war zu retten. Einzig der Drucker und der Kopierer liessen sich helfen. Mursa nahms gelassen, der Schuldirektor nicht.</p>
<p>Um nicht im Informatikraum zu versauern, überredeten wir lauffaulen Schweizer die lauffreudigen Deutschen, mit uns die Umgebung auf dem Pferd zu erkunden. Anfangs wollten sie ja nicht so recht, weil sie noch nie zuvor auf einem Pferd sassen. Als wir &#8222;erfahrenen&#8220; Reiter dann aber von &#8222;die-trotten-bloss-dahin-Pferden&#8220; sprachen, hatten wir sie im Sack. Was soll ich sagen&#8230; Auf diesem Ausritt hat wohl jeder mal jeden verflucht. Am meisten verfluchten wir den Guide. Und die Pferde. Gleich danach uns selbst. Der Guide wollte nicht, wir wollten, aber die Pferde wollten bestimmt nicht dahin wo wir hinwollten. Das Ganze endete mit blutigen Gesässen, laufenden Reitern, die die Pferde hinter sich herzogen und einem beleidigten Guide, der schon mal zwei Kilometer vorritt. Als nach ZEHN Stunden auf der Geraden zurück ins Dorf die Pferde auf einmal doch noch wollten und zu galoppieren begannen, wollten wir nicht mehr&#8230; Mandy und Carsten, sorry!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vielfältige Eselsfrisuren</title>
		<link>/2012/10/vielfaltige-eselsfrisuren/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Oct 2012 14:23:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kirgistan]]></category>
		<category><![CDATA[Zentralasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1674</guid>

					<description><![CDATA[Als wir uns in Kochkor aufmachten zum Song Köl See, ahnten wir nicht, dass uns die kälteste Nacht unserer Reise bevorsteht. Dass der See auf gut 3000m liegt, war uns klar. Im staubigen, warmen Kochkor ging die Reservation einer Nacht in der Jurte am See noch ziemlich locker von der Hand, ohne Gedanken an kaltes [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-S5wbxmKdh_o/UGzybHGtAEI/AAAAAAAAPq8/CjX3TvUc3Bk/DSC08330.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Esel beim Song Köl" src="https://lh6.googleusercontent.com/-S5wbxmKdh_o/UGzybHGtAEI/AAAAAAAAPq8/CjX3TvUc3Bk/s400/DSC08330.JPG" alt="Esel beim Song Köl" width="400" height="225" /></a>Als wir uns in Kochkor aufmachten zum Song Köl See, ahnten wir nicht, dass uns die kälteste Nacht unserer Reise bevorsteht. Dass der See auf gut 3000m liegt, war uns klar. Im staubigen, warmen Kochkor ging die Reservation einer Nacht in der Jurte am See noch ziemlich locker von der Hand, ohne Gedanken an kaltes Wetter. Als wir am See ankamen, stürzten wir uns jedoch ziemlich schnell in all unsere warmen Klamotten. &#8222;Wie kalt wird es denn so?&#8220;, fragen wir unsere Gastfamilie. &#8222;In der Nacht etwa -5 Grad&#8220;, war die Antwort. Zum Glück stand da ein Ofen in unserer Jurte!</p>
<p>Neben Schafen, Ziegen, Kühen und Pferden waren mit uns ausserdem die Bremer Stadtmusikanten in Vollbesetzung zu Gast am Song Köl. Neben Katzen in der Jurte fanden sich draussen Hunde, Hühner und (ganz zu Francescas Freude) jede Menge Esel mit lustigen Frisuren. Da gab es den Vokuhila-Esel, den zottligen Rasta oder einen mit lustigen Franseln. Allein wegen diesen gemütlichen Tieren hätte sich der Ausflug schon gelohnt, dazu kam noch das Postkarten-Panorama mit Jurten, See und Bergen. Da war das kalte Wetter bereits wieder vergessen.</p>
<p>An den drei Söhnen der Gastfamilie sahen wir, dass hier niemand reiten zu lernen braucht. Das tun sie schon fast seit Geburt. Schön nach Alter ritt der Zehnjährige mit dem Pferd quer durch die Gegend und der Fünfjährige trieb bereits stolz mit dem Esel die Kühe zusammen. Und wenn der 18-monatige unruhig bei der Mutter quängelte, gabs mit einem der älteren Brüder einen Ausritt auf Pferd oder Esel. Ein Fünfjähriger, der zusammen mit einem Kleinkind alleine auf dem Esel rumtrabt: In der Schweiz unvorstellbar. In Kirgistan übt jedoch schon früh wer ein Meister werden will. Um beim harten Nationalsport <a title="Buzkashi" href="http://de.wikipedia.org/wiki/Buzkashi">&#8222;Buzkashi&#8220;</a> mitzumischen, muss man ein begnadeter Reiter sein.</p>
<p>Buzkashi wird von etwa 20 Reitern gleichzeitig gespielt. Eine tote Ziege, oder ein Schaf ohne Kopf ist der &#8222;Spielball&#8220;. Es gilt den Körper während dem Reiten vom Boden aufzunehmen und an einem bestimmten Ort abzulegen. Gespielt wird jeder gegen jeden, anscheinend gibt es aber auch Team-Wettkämpfe. Um an die Ziege zu kommen ist alles erlaubt, was meist in Zusammenstössen mit den Pferden resultiert.</p>
<p>Leider hatten wir nie das Glück, bei einem solchen Spiel als Zuschauer dabei zu sein. Aber wäre nicht eine kleine Runde Buzkashi mal etwas für die OLMA-Arena?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
