<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Argentinien &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/sudamerika/argentinien/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Sat, 02 Jun 2012 00:11:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Bariloche &#8211; Weihnachten bei 30 Grad</title>
		<link>/2011/12/bariloche-weihnachten-bei-30-grad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Dec 2011 01:48:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=479</guid>

					<description><![CDATA[Besonders anspruchsvoll sind wir ja eigentlich nicht. Weil wir trotzdem Weihnachten weder im Reisebus noch in einem ausgestorbenen Kaff verbringen wollten, machten wir uns für die Feiertage San Carlos de Bariloche zum Ziel. Auf dem Weg nach Bariloche gabs noch einen kleinen kurzen Abstecher in den Hippie-Ort El Bolsón. Leider war uns das Wetter nicht [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-VxnElj6o5cA/TvvIZALEWaI/AAAAAAAAL0Q/uxMXzNZgMX4/DSC02426.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Cerro Campanario, Bariloche" src="https://lh4.googleusercontent.com/-VxnElj6o5cA/TvvIZALEWaI/AAAAAAAAL0Q/uxMXzNZgMX4/s400/DSC02426.JPG" alt="" width="300" height="400" /></a>Besonders anspruchsvoll sind wir ja eigentlich nicht. Weil wir trotzdem Weihnachten weder im Reisebus noch in einem ausgestorbenen Kaff verbringen wollten, machten wir uns für die Feiertage San Carlos de Bariloche zum Ziel. Auf dem Weg nach Bariloche gabs noch einen kleinen kurzen Abstecher in den Hippie-Ort El Bolsón. Leider war uns das Wetter nicht sehr freundlich gesinnt und die Berglandschaft um El Bolsón zeigte sich erst, als wir schon wieder im Bus für die Weiterfahrt nach Bariloche sassen. Naja, man kann nicht immer Glück haben.</p>
<p>Bariloche wird mancherorts auch als &#8222;Schweiz Argentiniens&#8220; bezeichnet. Kein Wunder, denn neben den Landschaften mit tiefblauen Seen und Bergen mit Skigebieten wurde die Stadt in der Vergangenheit stark von Schweizer und Deutschen Immigranten beeinflusst. So gibt es einige hochklassige Schoggi-Lädeli und Restaurants mit Fondue im Angebot. Auf der Suche nach einem guten Restaurant für Heiligabend (natürlich wollten wir Fleisch-Fondue essen &#8211; was sonst?) stiessen wir verdutzt auf das &#8222;Chalet Suisse&#8220;. An der Frontseite des schönen Chalets waren die Schweizer Kantonswappen angebracht, unmöglich also dass wir als stolze Schweizer an so einem Stück Helvetien vorbeigehen. So mussten wir dank Fredy &#8211; er ist ursprünglich aus Zürich, lebt seit 40 Jahren in Argentinien und bewirtschaftet das Chalet Suisse &#8211; nicht auf unser Fondue Bourguignon verzichten. Und weil wir im Schweizer Restaurant natürlich nicht die einzigen Schweizer Gäste blieben, gabs noch einen gemütlichen Austausch mit Nathalie und Manuel aus der Ostschweiz.</p>
<p>An den Weihnachtstagen ging in Bariloche fast nix. Bustickets kaufen war nicht möglich, Schokolade-Museum hatte geschlossen und die Fahrt mit dem Sessellift zum schönen Aussichtspunkt mussten wir ebenso vertagen. So blieb uns immerhin dank Skype genug Zeit für je eine Live-Schaltung an die Weihnachtsfeiern unserer Familien in Andwil und Wittenbach. Ein wenig traurig waren wir schon, als wir die schönen Tännchen in den vertrauten Stuben mit dem hosteleigenen, kitschig geschmückten Mini-Weihnachtsbaumverschnitt aus Plastik vergleichen mussten. Wir trösteten uns dafür mit dem Vernaschen einer leckeren Lebkuchenmann-Familie und holen in einem Jahr dann die verpasste Weihnachtsstimmung nach.</p>
<p>Auch für ein wenig Sport war in Bariloche dank Bike-Verleih gesorgt, wir liessen uns zu einer Velorundfahrt hinreissen. Das zig-malige rauf und runter auf der hügligen Strecke (Francesca ist bergaufwärts jeweils etwas weniger gesprächig) wurde belohnt mit schönen Aussichtspunkten auf Berge und Seen in den verschiedensten Blautönen. Von den allgegenwärtigen Aschewolken, welche die Sicht ein wenig einschränken, liessen wir uns nicht stören. Bariloche leidet seit einiger Zeit unter einem aktiven Vulkan an der Grenze zu Chile, der immer wieder Asche ausspuckt. Sand und Asche sammeln sich auf Dächern und Strassen und wurden schon tonnenweise weggeräumt.</p>
<p>Um die auf der Velotour verbrannten Kalorien wieder anzufuttern (und zur Feier meines Geburtstags) gabs dann an unserem vorläufig letzten Abend in Argentinien eine leckere Portion Rindfleisch und guten argentinischen Rotwein.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gut Kirschen essen in Los Antiguos</title>
		<link>/2011/12/gut-kirschen-essen-in-los-antiguos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Dec 2011 11:52:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=458</guid>

					<description><![CDATA[Auf der Ruta 40, sowas wie der argentinischen Route 66, gings vom Wanderparadies ins Kirschenparadies. Eine abenteuerliche Fahrt wurde uns versprochen und wir bekamen sie auch. Zwölf Stunden Geholper auf ungeteerter Strasse mit offenen Fenstern oder halber Klimaanlage  &#8211; unsere Räucherung und Bestäubung war vorprogrammiert&#8230; Was gabs zu tun in Los Antiguos? Hmm&#8230; in erster [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-vV81W66yg1c/TvUT5Cedj2I/AAAAAAAALuc/mlzAsCCkWsU/DSC02305.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Pädi isst Kirschen" src="https://lh3.googleusercontent.com/-vV81W66yg1c/TvUT5Cedj2I/AAAAAAAALuc/mlzAsCCkWsU/s400/DSC02305.JPG" alt="" width="300" height="400" /></a>Auf der Ruta 40, sowas wie der argentinischen Route 66, gings vom Wanderparadies ins Kirschenparadies. Eine abenteuerliche Fahrt wurde uns versprochen und wir bekamen sie auch. Zwölf Stunden Geholper auf ungeteerter Strasse mit offenen Fenstern oder halber Klimaanlage  &#8211; unsere Räucherung und Bestäubung war vorprogrammiert&#8230;</p>
<p>Was gabs zu tun in Los Antiguos? Hmm&#8230; in erster Linie entspannen, bevor die nächste Fahrt nach El Bolson anstand. Und sonst? Viel gelesen, Blog geschrieben. Wars das? Neiiiin&#8230; spazieren gehen, Aussichtspunkte anpeilen. Tägliches Ritual? Wifi heuschen im Cafe um die Ecke, Supermarktbesuch, ausschlafen. Highlight? Eigenhändige Besichtigung einer Chacra (ist nichts esoterisches&#8230;), bei uns völlig unspektakulär ein Obstbauernbetrieb genannt. Dort haben wir auch gleich noch eine Konfi vom Hof erstanden, damit unsere zukünftigen Morgenessen etwas üppiger ausfallen.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ice, Ice Baby! Perito Moreno Gletscher und El Chaltén</title>
		<link>/2011/12/ice-ice-baby-perito-moreno-gletscher-und-el-chalten/</link>
					<comments>/2011/12/ice-ice-baby-perito-moreno-gletscher-und-el-chalten/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Dec 2011 20:09:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=387</guid>

					<description><![CDATA[Wir werden noch zu richtigen Naturkindern hier in Patagonien! Nach dem umwerfenden Nationalpark Torres del Paine gings zurück nach Argentinien (ARG Pass-Stempel Nr. 9) ins beschauliche El Calafate. Die kleine Stadt ist Ausgangspunkt für Ausflüge in den Parque Nacional Los Glaciares, der den gewaltigen Gletscher Perito Moreno beherbergt. So durften wir auf unserer Tour zuerst [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-o-CPAv_EIYw/TuuVmveyrpI/AAAAAAAALuY/oGWlqEApIkE/DSC04722.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Perito Moreno Gletscher" src="https://lh4.googleusercontent.com/-o-CPAv_EIYw/TuuVmveyrpI/AAAAAAAALuY/oGWlqEApIkE/s400/DSC04722.JPG" alt="" width="400" height="268" /></a>Wir werden noch zu richtigen Naturkindern hier in Patagonien! Nach dem umwerfenden Nationalpark Torres del Paine gings zurück nach Argentinien (ARG Pass-Stempel Nr. 9) ins beschauliche El Calafate. Die kleine Stadt ist Ausgangspunkt für Ausflüge in den Parque Nacional Los Glaciares, der den gewaltigen Gletscher Perito Moreno beherbergt. So durften wir auf unserer Tour zuerst mit dem Boot zur südlichen Gletscherwand fahren, 60 Meter hoch ist die riesige Eiswand (unter der Wasseroberfläche bis zum Grund nochmals 120 Meter). Unser Touristen-Boot ist den grossen Eisschollen im Wasser Boot geschickt ausgewichen, dem Titanic-Schicksal sind wir so glücklicherweise entkommen.</p>
<p>Nach der Bootsfahrt konnten wir von den vielen Aussichtspunkten in Front des Gletschers dem Eis bei der Arbeit zuhören. Immer wieder hörte man ein Donnergrollen, wenn sich wieder irgendwo in den Weiten des Gletschers eine Eisspalte auftat. Wir hatten Glück und konnten sogar den Gletscher &#8211; achtung, gleich kommt ein neues Wort &#8211; kalben sehen. Ein wahres Naturspektakel, wenn die riesigen Eisbrocken vom Gletscher abbrechen und 50-60m ins Wasser herunter stürzen. Für ein Video war ich leider einiges zu langsam, immhin hat die flinke Francesca noch ein Foto geschossen. Der Perito Moreno gilt übrigens als einer von weltweit wenigen heute noch wachsenden Gletschern. Seine Zunge wächst täglich um ca. 2m, d.h. etwa um 700m im Jahr. Durch das enorme Kalben bleibt der Gletscher aber scheinbar mehr oder weniger konstant.</p>
<p>Mit vielen eisigen Fotos im Gepäck gings dann weiter nach El Chaltén. Waren es weiter südlich noch die Franzosen, zieht diese Ortschaft wohl die Israelis an. Hebräische Beschriftungen neben Spanisch und Englisch waren keine Seltenheit, anscheinend gibts auch im Nahen Osten einige passionierte Wanderer. El Chaltén gilt als eines der schönsten Wandergebiete in Argentinien &#8211; wir kommen wohl einfach nicht drum herum ums Wandern. Wir packten also wieder die guten Schuhe aus und hopp. Auf der 7h-Wanderung war Begleitung von Fliegen inklusive, unsere Nerven wurden nach der x-ten Landung auf unserer Nase arg strapaziert. Immerhin wurden wir diesmal auf unserer Wanderung nicht um die gute Aussicht betrogen: Fitz Roy und Cerro Torre zeigten sich uns vor blauem Himmel. So machen auch uns Spaziergänge über Stock und Stein Spass.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/12/ice-ice-baby-perito-moreno-gletscher-und-el-chalten/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tigi meets Argentinien</title>
		<link>/2011/12/tigi-meets-argentinien/</link>
					<comments>/2011/12/tigi-meets-argentinien/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2011 16:59:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=401</guid>

					<description><![CDATA[Die Vögel scheinen Tigi zu gefallen und so versuchte sie in Kontakt zu kommen mit einem Magellan-Pinguin. Dieser zeigte sich neugierig und machte schon Anstalten Tigi zu adoptieren &#8211; und ich auf dem Sprung, meinen Reisebegleiter zu verteidigen.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Die Vögel scheinen Tigi zu gefallen und so versuchte sie in Kontakt zu kommen mit einem Magellan-Pinguin. Dieser zeigte sich neugierig und machte schon Anstalten Tigi zu adoptieren &#8211; und ich auf dem Sprung, meinen Reisebegleiter zu verteidigen.</p>
<p style="display: block;"><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-wP1n5DxhOkE/TuAjz4wUP9I/AAAAAAAALk8/pLEimv5TGvI/DSC01827.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets Patagonia" src="https://lh4.googleusercontent.com/-wP1n5DxhOkE/TuAjz4wUP9I/AAAAAAAALk8/pLEimv5TGvI/s400/DSC01827.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/12/tigi-meets-argentinien/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Am Ende der Welt in Ushuaia</title>
		<link>/2011/12/am-ende-der-welt-in-ushuaia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2011 15:27:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=422</guid>

					<description><![CDATA[Wie hätten wir nur einen Abstecher nach Feuerland auf unserer Reise auslassen können, wenn wir doch schon mal in der Nähe sind. So kam es zu unserem Besuch in Ushuaia, &#8222;südlichste Stadt der Welt&#8220; und Startpunkt für Touren in die Antarktis. In der Nähe von Ushuaia liegt das südliche Ende der Panamericana, das umgangssprachlich mehr [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-m4M7VbgFmY0/TuAW9a1ydEI/AAAAAAAALoY/emeWkUwONiU/DSC01847.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Postbüro am Ende der Welt" src="https://lh4.googleusercontent.com/-m4M7VbgFmY0/TuAW9a1ydEI/AAAAAAAALoY/emeWkUwONiU/s400/DSC01847.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a>Wie hätten wir nur einen Abstecher nach Feuerland auf unserer Reise auslassen können, wenn wir doch schon mal in der Nähe sind. So kam es zu unserem Besuch in Ushuaia, &#8222;südlichste Stadt der Welt&#8220; und Startpunkt für Touren in die Antarktis. In der Nähe von Ushuaia liegt das südliche Ende der Panamericana, das umgangssprachlich mehr oder weniger liebevoll als Ende der Welt (&#8222;Fin del Mundo&#8220;) bezeichnet wird. In Ushuaia endet somit für viele Panamericana-Traveller ihre lange Reise durch die Amerikas. Das Ende unserer Reise ist hingegen zum Glück noch eine lange Weile nicht in Sicht.</p>
<p>Ushuaia wirkte für mich mit seinen kleinen Häusern wie ein skandinavisches Städtchen. Naja, im Vergleich zu den Nordeuropäern etwas heruntergekommen, aber trotzdem mit viel Farbe und Liebe zum Detail in der Gestaltung der Häuser. Es scheint zudem so, als hätten die Ushuaianer einen Wettbewerb um den schönsten Briefkasten am laufen. Die meisten verzierten Briefkästen wären auch locker als Vogelhaus-Luxusvillen durchgegangen. Die beschauliche Ortschaft, hat uns beiden jedenfalls gefallen. Für eine Last-Minute Reise in die Antarktis hatten wir dann das grosse Portemonnaie gerade nicht dabei. Wir reisen darum weiter Richtung Norden ohne Abstecher in die weisse Wüste.</p>
<p>Doch was tut man denn so am Ende der Welt? Wir entschieden uns dafür, mal wieder die Trekkingschuhe aus den Tiefen unserer Rucksäcke zu holen und den Nationalpark Tierra del Fuego zu erkunden. Handschuhe, Mütze und Schal gehörten leider noch nicht zu unserer Ausrüstung, also erstmal im Souvenir Shop einkaufen gehen. Ein nicht ganz einfaches Unterfangen, da wir nicht an Kopf, Hals und Händen mit &#8222;Unshuaia&#8220; beschriftet sein wollten. Schlussendlich gings dann aber warm eingekleidet auf Wandertour, auf welcher wir neben vielen Franzosen und Chinesen auch freilaufenden Pferden, hoppelnden Hasen und unzähligen Vögeln begegneten. Insgesamt ein gutes Aufwärmen für unsere Wanderpläne im Süden Chiles&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Puerto Madryn und das Sammelsurium an Tieren</title>
		<link>/2011/12/puerto-madryn-und-das-sammelsurium-an-tieren/</link>
					<comments>/2011/12/puerto-madryn-und-das-sammelsurium-an-tieren/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2011 09:43:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=399</guid>

					<description><![CDATA[Nach einer langen, langen Nachtbusfahrt ruckzuck auf einmal bereits in Patagonien angekommen &#8211; das Geplänkel dazwischen weggelassen und pfeilschnell zum Ziel gelangt. Unser erklärtes Ziel: Tiere gucken. Und wir haben Tiere geguckt, und wie! Auf der Península Valdés waren wir wohl die grössten Glückspilze auf Erden. Nebst dem erstmaligen Kontakt mit Guanacos, einer Lamaart, standen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-Hw9iygPg7T8/TuAeqbXoCgI/AAAAAAAALjE/Sia5Wc3CEQg/DSC04632.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Pingu" src="https://lh6.googleusercontent.com/-Hw9iygPg7T8/TuAeqbXoCgI/AAAAAAAALjE/Sia5Wc3CEQg/s400/DSC04632.JPG" alt="" width="400" height="268" /></a>Nach einer langen, langen Nachtbusfahrt ruckzuck auf einmal bereits in Patagonien angekommen &#8211; das Geplänkel dazwischen weggelassen und pfeilschnell zum Ziel gelangt.</p>
<p>Unser erklärtes Ziel: Tiere gucken.</p>
<p>Und wir haben Tiere geguckt, und wie! Auf der Península Valdés waren wir wohl die grössten Glückspilze auf Erden. Nebst dem erstmaligen Kontakt mit Guanacos, einer Lamaart, standen vor allem Meerestiere auf dem Programm. Da sahen wir noch die letzten Seeelefanten vor dem Abschwumm, weit weg spielende Orkas in der Bucht und als Highlight die Walart Südkaper. Diese tolle, riesige Walmama  präsentierte sich grossartig und sprach in lautem Walisch (wer erinnert sich an die sensationelle Dorie aus &#8222;Findet Nemo&#8220;? Ich bin ein Fan!) zu uns und ihr Sprössling schien Gefallen daran zu haben, uns seine Schwanzflosse zu zeigen und aus dem Meer herauszuschiessen. Nur leider immer gerade dann, wenn sich meine Arme vom Kamera halten erholten..</p>
<p>Tags darauf gings zu den überaus tolpatschigen Magellan-Pinguinen. Punta Tombo besitzt die grösste Kolonie dieser Pinguine in ganz Südamerika. Gesamthaft sollten es etwa 800&#8217;000 an der Zahl sein. Wir begnügten uns mit den &#8222;Wenigen&#8220;, die am Wegerand sassen und sich sonnten, denen die in ihren Nestern brüteten, jenen die auf dem Buch liegend den Tag genossen und welchen die gen Meer watschelten.  Und fotogen waren diese Kerlchen!</p>
<p>Untenstehend noch ein Video vom begeisterten Video-Macher Pädi.</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://www.youtube.com/embed/EMszCRQI77c?rel=0&amp;hd=1" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/12/puerto-madryn-und-das-sammelsurium-an-tieren/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Buenos Aires &#8211; Tango und Fussball</title>
		<link>/2011/12/buenos-aires-tango-und-fussball/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2011 21:00:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=388</guid>

					<description><![CDATA[Der Tom und ich reisen doch tatsächlich schon wieder zur selben Zeit im selben fernen Land herum. Da mussten wir uns doch einfach in Buenos Aires auf ein Bierchen treffen, bzw. ein kleinstmöglilches ZHAW-Klassentreffen veranstalten. Hat ja schliesslich vor zwei Jahren in Vietnam auch schon ganz gut geklappt. Tom und sein Kollege Tom (ja, beide [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-G9tW2Ki-2tQ/Tt2i6z3MWCI/AAAAAAAALnE/Yi50SgDeFCs/DSC01535.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Nachtessen mit Tom y Tom" src="https://lh5.googleusercontent.com/-G9tW2Ki-2tQ/Tt2i6z3MWCI/AAAAAAAALnE/Yi50SgDeFCs/s400/DSC01535.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a>Der Tom und ich reisen doch tatsächlich schon wieder zur selben Zeit im selben fernen Land herum. Da mussten wir uns doch einfach in Buenos Aires auf ein Bierchen treffen, bzw. ein kleinstmöglilches ZHAW-Klassentreffen veranstalten. Hat ja schliesslich vor zwei Jahren in Vietnam auch schon ganz gut geklappt. Tom und sein Kollege Tom (ja, beide heissen Thomas) haben ebenfalls schöne Reisepläne: Nach einigen Wochen Spanischkurs in Buenos Aires <a title="Tom y Tom en viajes" href="http://motocicleta.e-tom.ch/">kaufen sie Motorräder und kurven damit quer durch Südamerika</a>. War wirklich eine schöne Sache, mal wieder in Schweizerdeutsch ein paar Reiseerfahrungen auszutauschen. Wenn es der Zufall will, kreuzen sich unsere Wege vielleicht nochmals irgendwo. Man weiss ja nie&#8230;</p>
<p>Für Buenos Aires hatten wir uns übrigens vorgenommen, mal wieder etwas sesshaft zu werden. Gleich fünf Nächte am Stück wurden gebucht. Zur Ruhe kamen wir trotzdem kaum, die Stadt hat einfach sehr viel zu bieten. Auf unseren Erkundungstouren durch die Stadt bewährten sich die neuen, bequemen Alpargatas an meinen Füssen. So gings quer durchs Microcentro mit Kongress, Obelisk und Plaza de Mayo und an den Hafen mit der Calatrava-Brücke. Natürlich durften auch ein Abstecher nach La Boca, eine kleine Shopping-Tour in Palermo und das Schlendern durch den sonntäglichen Krimskrams-Markt von San Telmo nicht fehlen.</p>
<p>Dann war da auch noch <a title="Tangoshow in Buenos Aires" href="http://youtu.be/yeY-XCsvWHg?hd=1">der tolle Besuch einer Tangoshow</a>. Ein tolles Package hatten wir gebucht: Tango-Lektion, Dinner und Show. Moment&#8230; Tango-Lektion?? Ja, richtig. Ich vermeide es jetzt, hier auf unsere Tanzkünste einzugehen. Alleine schon die Vorstellung, wie wir zwei uns mit &#8222;eins, zwei, drei, vier, fünf, sechs, sieben, acht, eins, zwei,&#8230;&#8220; abmühen, dürfte schon der allgemeinen Belustigung genug sein. Wieder eher nach meinem Gusto war dann tags darauf der Tanz von 22 Spielern auf dem grünen Rasen. Dass man sich in Buenos Aires den Besuch eines Fussballspiels nicht entgehenlassen sollte, kann ich nur unterschreiben. River Plate (diese Saison zum ersten Mal seit 80 Jahren nur in der zweiten Liga vertreten)  kam zu Hause gegen Rosario leider nur zu einem 1:1. Jedoch war unabhängig vom Resultat alleine schon <a title="River Plate gegen Rosario im Estadio Monumental" href="http://youtu.be/GBYtXIIJz5k?hd=1">der Besuch im gut gefüllten Estadio Monumental</a> (die Nationalmannschaft trägt hier die Heimspiele aus) ein stimmungsvolles Erlebnis für sich.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eine Hand voll Argentinien, eine Nase voll Paraguay</title>
		<link>/2011/11/eine-hand-voll-argentinien-eine-nase-voll-paraguay/</link>
					<comments>/2011/11/eine-hand-voll-argentinien-eine-nase-voll-paraguay/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2011 22:36:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Paraguay]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=311</guid>

					<description><![CDATA[So, Grenzübertritt geschafft. Da waren wir also plötzlich nicht mehr in Brasilien&#8230; Den Anfang in Argentinien machte Posadas hoch oben im Norden, dort wollten wir uns erstmals anklimatisieren (dividiert durch wieviel sind diese Pesos jetzt schon wieder?).Von der portugiesischen Sprache konnten wir uns kaum mehr trennen, das &#8222;obrigada&#8220; hat sich sowas von eingebrannt&#8230; Auffallende Unterschiede [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-g5LxqI7SpfQ/Tsgu_9k8sZI/AAAAAAAALX8/KF-oEluaeFs/DSC01230.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Der Mate-Trinker" src="https://lh4.googleusercontent.com/-g5LxqI7SpfQ/Tsgu_9k8sZI/AAAAAAAALX8/KF-oEluaeFs/s400/DSC01230.JPG" alt="" width="270" height="360" /></a>So, Grenzübertritt geschafft. Da waren wir also plötzlich nicht mehr in Brasilien&#8230;</p>
<p>Den Anfang in Argentinien machte Posadas hoch oben im Norden, dort wollten wir uns erstmals anklimatisieren (dividiert durch wieviel sind diese Pesos jetzt schon wieder?).Von der portugiesischen Sprache konnten wir uns kaum mehr trennen, das &#8222;obrigada&#8220; hat sich sowas von eingebrannt&#8230;</p>
<p>Auffallende Unterschiede gab es zuhauf &#8211; da gab es auf einmal sehr viel Fleisch mit etwas Fleisch garniert und Fleisch dazu. Auch scheinen sie hier sehr geniesserisch zu sein, ein Weinchen hier, ein Mate dort. Zur Erklärung: Mate ist dieser Kräutertee, den man mit einem Silberröhrli mit angebautem Sieb (Bombilla) aus einer Kalebasse (ausgehöhlte und getrocknete Hülle eines Flaschenkürbisses) trinkt. Das ist sowas wie eine Lebenseinstellung, denn hier trägt jeder 2. eine Thermoskanne mit heissem Wasser und Zubehör den ganzen Tag mit sich rum, schliesslich muss man den ganzen Tag daran nippen können. Kein Mate &#8211; schlechter Tag, viel Mate &#8211; guter Tag, ganz einfach, oder?</p>
<p>Posadas war jedoch vor allem Ausgangspunkt für unseren Trip nach Paraguay. Doch irgendwie wollte das Ganze nicht so mit Liebe auf den ersten Blick. Argentinien wollte uns partout nicht nach Encarnación ausreisen lassen. Sie schliessen immer mal wieder die Brücke rüber, scheinbar aus Protest wegen der ganzen Schmuggelware und dem steuerfreien Einkaufen, das sie ennet dem Fluss anbieten. Tags darauf war die Grenze wieder freigegeben und die Busse voll. Auch im Bus schien die Liebe der Argentinier gegenüber den Paraguayanern nicht in fortgeschrittenem Stadium. Man schärfte uns ein, ja die Einreisestempel auf das Datum zu kontrollieren. Die Paraguayaner seien Schlitzohre und Korruption an der Tagesordnung, man wolle bloss unser Geld, wenn wir dann mit bereits abgelaufenem Visum das Land wieder verlassen würden. Papperlapapp, alles lief in geordneten Bahnen, aber sehr genau nahmen sie es dann doch nicht.</p>
<p>Was wollten wir nun eigentlich in Paraguay? Erstmals schnell Geld auf der Strasse wechseln *hüstelhüstel*, damit es dann weiter gehen konnte nach Trinidad. Was wollten wir in Trinidad? Wenn wir das bloss selbst gewusst hätten&#8230; Also die Jesuitenruinen waren.. ähm.. interessant. Die Anfahrt.. hmm.. waghalsig. Der Chipa-Snack im Bus.. mampf&#8230; hervorragend.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/11/eine-hand-voll-argentinien-eine-nase-voll-paraguay/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Die Iguaçu Wasserfälle</title>
		<link>/2011/11/die-iguacu-wasserfalle/</link>
					<comments>/2011/11/die-iguacu-wasserfalle/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2011 14:19:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=302</guid>

					<description><![CDATA[Zum Abschluss unserer Reise durch Brasilien erwartete uns an der Grenze zu Argentinien noch ein absolutes Highlight. Die Iguaçu-Wasserfälle gelten als die wohl schönsten der Welt (jaja, ein bisschen Touristik-Werbung darf doch sein). Francesca war auf ihrem Südamerika Ego-Trip schon mal bei den Fällen und kannte die Gegend schon. Für mich war der Besuch jedoch [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-SIWzfETPiFM/Trx_RFyb4yI/AAAAAAAANYM/sju1sLT1dWM/DSC01132.JPG"><img loading="lazy" alt="" src="https://lh4.googleusercontent.com/-SIWzfETPiFM/Trx_RFyb4yI/AAAAAAAANYM/sju1sLT1dWM/s400/DSC01132.JPG" title="Iguaçu Wasserfälle aus dem Helikopter" class="alignleft" width="400" height="300" /></a>Zum Abschluss unserer Reise durch Brasilien erwartete uns an der Grenze zu Argentinien noch ein absolutes Highlight. Die Iguaçu-Wasserfälle gelten als die wohl schönsten der Welt (jaja, ein bisschen Touristik-Werbung darf doch sein). Francesca war auf ihrem Südamerika Ego-Trip schon mal bei den Fällen und kannte die Gegend schon. Für mich war der Besuch jedoch der Wahnsinn, noch nie hab ich eine solche Wassermenge von Klippen stürzen sehen. Wir besuchten die brasilianische Seite mit dem schönen Blick auf die Fälle (ca. 275 an der Zahl), sowie die argentinische Seite auf welcher man dem brausenden Wasser näher kommt. Der <a title="Devil's Throat Teufelsrachen  " href="http://www.youtube.com/watch?v=K-jLzxbqNX4">Devil&#8217;s Throat (Teufelsrachen)</a> hat uns glücklicherweise nicht verschlungen. Er begnügte sich damit, uns mit Wasserwolken vollzuspritzen. Als Tüpfelchen auf dem i gönnte ich mir noch den kurzen Heliflug über die Gegend &#8211; eine einmalige, gigantische Aussicht!</p>
<p>Der Superlativen noch nicht genug, steht in Foz do Iguaçu an der Grenze zu Paraguay mit dem <a title="Itaipu Staudamm" href="https://picasaweb.google.com/lh/photo/8SWFHvwvkz7G9euW0WpZmw?feat=directlink">Itaipu-Damm</a> einer der grössten Staudämme der Welt. Er gehört zu gleichen Teilen Brasilien und Paraguay und deckt grosse Teile derer Stromversorgung. Wie ich gelesen habe, könnte man mit dem verbauten Beton eine zweispurige Autobahn von Moskau nach Lissabon bauen. Ein schöner Vergleich, um die riesigen Dimensionen fassen zu können.</p>
<p>Da Francescas Tigerente bis anhin noch nicht so viel von Brasilien gesehen hatte, besuchten wir mit ihr noch den grossen Vogelpark in Foz do Iguazu. Prompt schloss das Schlitzohr <a title="Tigi meets Brasilien" href="http://www.zweimalweltbitte.ch/2011/11/tigi-meets-brasilien/">Bekanntschaft mit einem Tucan</a>. Die Anmache des Latinos war aber wohl etwas zu plump, denn die beiden farbigen Vögel gehen bereits wieder getrennte Wege. Mit unserem Aufenthalt in Foz do Iguazu ging so auch unsere Zeit in Brasilien zu Ende. Wir können auf eine tolle Zeit in einem Land zurückblicken, das uns mit seiner Vielfalt immer wieder überrascht hat.</p>
<p>Bye bye Brasilien, du hast uns sehr gut gefallen! Vielleicht kommen wir ja mal wieder, um die noch nicht besuchten Plätze zu entdecken..</p>
<p>Als Zugabe noch ein Video von der brasilianischen Seite der Iguaçu-Fälle (die anderen Touris konnte ich leider nicht rausschneiden):</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://www.youtube.com/embed/iaYixM5RCyU?rel=0&#038;hd=1" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/11/die-iguacu-wasserfalle/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
