<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Nordostasien &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/nordostasien/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Mon, 01 Oct 2012 19:12:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Ürümqi, Tschüss China</title>
		<link>/2012/10/urumqi/</link>
					<comments>/2012/10/urumqi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2012 07:02:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1581</guid>

					<description><![CDATA[Die verschmutzteste Stadt von China. Wir wollten hin. Uigurische Minderheit lebt dort. Liegt auf dem Weg. Letzte Station in China. Unser Zug hat 5 Stunden Verspätung. Menschenmassen erwarten uns am Bahnhof. Tausende Chinesen wollen ein Taxi. Wir auch. Keine Chance. Die Chinesen gewinnen stets. Überteuerte Privatfahrt ins Hotel. Uns egal. Wo gibts jetzt das vom [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Die verschmutzteste Stadt von China. Wir wollten hin. Uigurische Minderheit lebt dort. Liegt auf dem Weg. Letzte Station in China. Unser Zug hat 5 Stunden Verspätung. Menschenmassen erwarten uns am Bahnhof. Tausende Chinesen wollen ein Taxi. Wir auch. Keine Chance. Die Chinesen gewinnen stets. Überteuerte Privatfahrt ins Hotel. Uns egal. Wo gibts jetzt das vom Reiseführer versprochene uigurische Essen? Nirgends. Wir wollen Kebab. Kein Kebab. Schlafen. Bleiben den ganzen Tag im Hotel. Keine Lust. Auf nichts. Auch keine Stadtbesichtigung. Keine Fotos. Wieder kein Kebab. Schlafen. Taxi suchen. Alle Taxis besetzt. Taxikampf. Flughafen. Genug von den Chinesen.</p>
<p>Tschüss China.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/10/urumqi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tigi meets China</title>
		<link>/2012/10/tigi-meets-china/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Oct 2012 15:28:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1275</guid>

					<description><![CDATA[Tigi gehört zwar der franipädischen Religion an, Schnuppern bei einer anderen Religion haben wir ihr jedoch kurz erlaubt. Ein bisschen Horizonterweiterung kann nicht schaden, aber danach zensieren wir das Ganze wieder.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Tigi gehört zwar der franipädischen Religion an, Schnuppern bei einer anderen Religion haben wir ihr jedoch kurz erlaubt. Ein bisschen Horizonterweiterung kann   nicht  schaden, aber danach zensieren wir das Ganze wieder.</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-vE1ZQ6qC82U/UGLTq5HTFLI/AAAAAAAAPcc/APoAjtrbEMA/DSC08080.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets China" src="https://lh5.googleusercontent.com/-vE1ZQ6qC82U/UGLTq5HTFLI/AAAAAAAAPcc/APoAjtrbEMA/s400/DSC08080.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sag mal quietschts?</title>
		<link>/2012/09/sag-mal-quietschts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Sep 2012 13:01:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1568</guid>

					<description><![CDATA[In Xiahe werden wir am frühen Morgen geweckt von Quietschen in regelmässigen Abständen. Den Grund dafür haben wir mit einem Blick aus dem Fenster schnell ausgemacht. Direkt vor unserem Hostel liegt das grösste tibetische Kloster ausserhalb Tibets, und da läuft was den ganzen Tag über. Um das Kloster herum verläuft ein Pilgerweg mit über 1700 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-0fA14J3W5w8/UGH-HNt1obI/AAAAAAAAPZ4/jAzQLMCncbA/DSC08091.JPG"><img loading="lazy" alt="Labrang Monastery" src="https://lh3.googleusercontent.com/-0fA14J3W5w8/UGH-HNt1obI/AAAAAAAAPZ4/jAzQLMCncbA/s400/DSC08091.JPG" title="Labrang Monastery" class="alignleft" width="400" height="225" /></a>In Xiahe werden wir am frühen Morgen geweckt von Quietschen in regelmässigen Abständen. Den Grund dafür haben wir mit einem Blick aus dem Fenster schnell ausgemacht. Direkt vor unserem Hostel liegt das grösste tibetische Kloster ausserhalb Tibets, und da läuft was den ganzen Tag über. Um das Kloster herum verläuft ein Pilgerweg mit über 1700 Gebetsmühlen. Da diese quietschenden Dinger bewegt werden wollen, gehen die tibetischen Buddhisten um das Kloster und halten die schön bemalten Holzbehälter in Schwung. Dass ein Tropfen Öl manch einer Gebetsmühle gut tun würde, scheint jedoch keinen der Mönche und Pilger zu stören.</p>
<p>Unser Besuch im Labrang Kloster gehörte für mich zu den Highlights unserer China-Reise. Einen Tempel voller Mantras betender Mönche erlebt unsereins schliesslich nicht alle Tage. Die praktizierenden Mönche stehen in einem krassen Gegensatz zu den nach meinem Eindruck komplett unspirituellen Chinesen. Und obwohl sich mir Buddhismus-Banause die Zusammenhänge der Erklärungen nicht immer ganz erschlossen, lauschte ich interessiert den Erzählungen über Stupas, Mantras, Buddhas und Karma. Einziger Wehmutstropfen im Kloster war eine mit Schweizern und Deutschen gemischte Reisegruppe, die mit uns zusammen an der Führung teilnahm. Gewisse Personen zeigten weder Anstand noch Respekt und knipsten die Mönche ohne Rückfrage aus nächster Nähe wie Tiere im Zoo. Wir hatten sehr viel zu tun mit fremdschämen.</p>
<p>Unserem Führer-Mönch durch das Kloster waren wir zwei anscheinend sympathisch (kein Wunder neben der knipsenden Meute auf Mönch-Safari), denn er nahm uns zwischendurch kurz zur Seite. Nicht sehr ausführlich aber kurz und prägnant schilderte er uns flüsternd einige Dinge, die der chinesische Regierung keine Sympathiepunkte einbringen. Mit den schönen Eindrücken bleiben so bei uns auch gemischte Gefühle zurück, die besonders den Umgang der Chinesen mit ihren Minderheiten betreffen.</p>
<p>Wir wanderten zum Abschluss einmal den grossen Pilgerweg mit dem schönen Ausblick auf das Kloster, natürlich brav im Uhrzeigersinn. Und mit einem typisch tibetischen Mahl bestehend aus Momos, Tsampa und Buttertee verabschiedeten wir uns aus der Region.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In tibetischer Hand in Langmusi</title>
		<link>/2012/09/in-tibetischer-hand-in-langmusi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Sep 2012 09:59:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1583</guid>

					<description><![CDATA[Ziel unseres zweiten Aufenthaltes in China war es unter anderem, den tibetisch beeinflussten Dörfern ausserhalb von Tibet einen Besuch abzustatten. Tibet selbst liegt momentan nicht drin, irgendwelche Einreisebeschränkungen verunmöglichen/erschweren das gerade. Über die Grossstadt Lanzhou, unserem Dreh-und Angelpunkt mit den besten Beefnoodles von China, gings erstmals mit einem Bus ins Hochland. Kurz vor Langmusi kündigte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-F7RLsCUvsVE/UGHiHZaJKqI/AAAAAAAAPZE/8DPL8HOubMQ/DSC07971.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Langmusi Wanderung" src="https://lh4.googleusercontent.com/-F7RLsCUvsVE/UGHiHZaJKqI/AAAAAAAAPZE/8DPL8HOubMQ/s400/DSC07971.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Ziel unseres zweiten Aufenthaltes in China war es unter anderem, den tibetisch beeinflussten Dörfern ausserhalb von Tibet einen Besuch abzustatten. Tibet selbst liegt momentan nicht drin, irgendwelche Einreisebeschränkungen verunmöglichen/erschweren das gerade.</p>
<p>Über die Grossstadt Lanzhou, unserem Dreh-und Angelpunkt mit den besten Beefnoodles von China, gings erstmals mit einem Bus ins Hochland. Kurz vor Langmusi kündigte ein RIESIGES Polizeigebäude   im  Bau die prekäre Lage zwischen den Tibetern und den Chinesen an. Sollte das Polizeigebäude einst mit Polizisten gefüllt werden (wovon wir ausgehen), hätte es dann wahrscheinlich mehr Polizisten als Dorfbewohner. So mal die Lage vorab. Nebst dem Polizeigebäude fiel uns auch auf, dass die Strasse ihres Names nicht würdig ist. Eher: holperiger Schlammpfad. Auch hier haben die Chinesen ganze Arbeit geleistet. Alles wird gerade aufgerissen und erneuert &#8211; der Massentourismus naht.</p>
<p>Kalt ists geworden, wir streckten uns nach jedem Sonnenstrahl aus und wärmten uns entweder bei den tibetischen Chinesen (ist das nun politisch korrekt?) mit Buttertee oder bei den muslimischen Hui-Chinesen mit dem &#8222;8 Schätze&#8220;-Tee. Yaks und deren Produkte gibts in jeder Ausführung, Pädis Augen leuchteten vor allem beim Yakburger&#8230;</p>
<p>Um nicht nur Tee zu trinken und Däumchen zu drehen, erkundeten wir die zwei buddhistischen Klosteranlagen. Man hätte auch noch die Überreste eines kürzlich verstorbenen Buddhisten besichtigen können.. Das Spezielle daran: der Körper wird auf dem Hügel aufgebahrt, dann kommen die Adler und lassen sich ihr Mahl schmecken. Übrig blieb bei diesem armen Tropf bloss noch der Kopf (wurde uns gesagt, überzeugen wollten wir uns nicht selbst).</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pandas und Krieger in Xi&#8217;an</title>
		<link>/2012/09/pandas-und-krieger-in-xian/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Sep 2012 12:07:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1556</guid>

					<description><![CDATA[Chinesische Städte sind riesige Baustellen. An fast jeder Ecke wird entweder gerade ein monströses Gebäude abgerissen oder irgendwas Neues hingebaut. So kam es auch in Xi&#8217;an, dass wir ein gutes Restaurant suchten (besteht gemäss Lonely Planet seit 100 Jahren und ist sehr beliebt bei den Einheimischen) und an besagter Stelle nur einen leeren Platz vorfanden. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-OfLCAe08vLs/UFW_HEvQidI/AAAAAAAAPW0/0FNoRPrkeZU/DSC07843.JPG"><img loading="lazy" alt="Panda" src="https://lh6.googleusercontent.com/-OfLCAe08vLs/UFW_HEvQidI/AAAAAAAAPW0/0FNoRPrkeZU/s400/DSC07843.JPG" title="Panda" class="alignleft" width="400" height="225" /></a>Chinesische Städte sind riesige Baustellen. An fast jeder Ecke wird entweder gerade ein monströses Gebäude abgerissen oder irgendwas Neues hingebaut. So kam es auch in Xi&#8217;an, dass wir ein gutes Restaurant suchten (besteht gemäss Lonely Planet seit 100 Jahren und ist sehr beliebt bei den Einheimischen) und an besagter Stelle nur einen leeren Platz vorfanden. Hier stand es also einmal, das gute Restaurant. Gut, es gab in der Nähe natürlich viele Alternativen. Doch dies war einmal mehr ein Paradebeispiel dafür, dass ein zweijähriger Reiseführer in einem schnelllebigen Land wie China ganz einfach nicht mehr zu gebrauchen ist.</p>
<p>Xi&#8217;an präsentierte sich uns ansonsten als erstaunlich fertig gebaut. Wir wagten es sogar, die Stadt als schönste von uns besuchte in China zu bezeichnen. Denn man stelle sich vor: Hier wurde begriffen, dass man für sooo viele Chinesen auch etwas breitere Fussgängerzonen bauen muss. Symphatisch! So gings los durch die Stadt, einmal quer durch das muslimische Quartier die etwas andere Küche der Hui-Chinesen (mit Kopftuch und Käppli) ausprobieren und auf eine witzige Tandem-Tour auf der langen Stadtmauer von Xi&#8217;an.</p>
<p>Neben dem obligatorischen Besuch bei der Terracotta-Armee stand auf unserer Liste für Xi&#8217;an noch etwas, das wir nicht verpassen wollten: Pandas kucken! Weil sich dies in der Wildnis ziemlich schwierig gestaltet, beschränkten wir uns auf ein &#8222;Rescue Center&#8220; in der Nähe Xi&#8217;ans. Dort werden Pandas die sich verlaufen haben (oder so) aufgepäppelt und irgendwann wieder in die Wildnis entlassen. Es gab da auch andere bedrohte Tierarten zu sehen, z.B. einen Ochsen mit goldgelbem Fell, von Francesca liebevoll &#8222;Pädi-Tier&#8220; genannt (&#8222;der hat so einen langen Kopf wie du&#8220;). Jaja. Die anderen Tiere hatten jedoch einen ziemlich schwierigen Stand neben den knuffigen Pandas. &#8222;Ui, er knabbert Bambus, guck! Er schaut uns an, süss! Jetzt knabbert er wieder Bambus, oooch!&#8220;, standen wir entzückt vor dem Gehege. Wir haben jetzt den schönsten Chinesen gesehen: Er ist schwarz-weiss.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Welcome to Datong</title>
		<link>/2012/09/welcome-to-datong/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2012 12:42:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1524</guid>

					<description><![CDATA[Wir sind tatsächlich zurück in China. Hätte man uns glatt nicht mehr zugetraut. Mit der Transmongolischen Eisenbahn nicht mehr zurück nach Beijing, sondern sechs Stunden vorher ausgestiegen, nämlich in Datong. Leicht mulmig war uns ja schon. Werden wir die Chinesen nun ins Herz schliessen? Bevor wir über solche Sentimentalitäten nachdenken konnten, mussten wir uns ein [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-pI8jnWN4RSM/UFAGkVawMAI/AAAAAAAAPWM/h3JbfwocDVE/DSC07813.JPG"><img loading="lazy" alt="Buddha in den Yungang Grotten" src="https://lh6.googleusercontent.com/-pI8jnWN4RSM/UFAGkVawMAI/AAAAAAAAPWM/h3JbfwocDVE/s400/DSC07813.JPG" title="Buddha in den Yungang Grotten" class="alignleft" width="400" height="300" /></a>Wir sind tatsächlich zurück in China. Hätte man uns glatt nicht mehr zugetraut. Mit der Transmongolischen Eisenbahn nicht mehr zurück nach Beijing, sondern sechs Stunden vorher ausgestiegen, nämlich in Datong. Leicht mulmig war uns ja schon. Werden wir die Chinesen nun ins Herz schliessen?</p>
<p>Bevor wir über solche Sentimentalitäten nachdenken konnten, mussten wir uns ein Hostel suchen. Das im Reiseführer auserwählte hatte leider kein Bett. Weiter gings&#8230; Chinesisches Hotel. Auweia, niemand versteht auch nur ein Wort. Ein Zimmer? Und tatsächlich, Pädis panthomimische Vorstellung schien theaterreif UND verständlich und man gab uns tatsächlich sofort ein Zimmer.</p>
<p>Weiter gehts, schliesslich mussten wir noch ein Zugticket buchen. Mental aufs Schlimmste vorbereitet und mit reichlich Zeit und Stahlnerven ausgerüstet, gings zum Bahnhof. Aber siehe da, es gab einen Ausländerschalter. Anstehen, sich verständlich machen, kaufen, gehen. Ein wenig verwundert, aber hochzufrieden verliessen wir den Bahnhof.</p>
<p>Wir brauchten noch Snacks, also los zum Supermarkt. Auf dem Weg dorthin ruft uns eine auf dem Velo vorbeifahrende Chinesin mit einem Lächeln zu: &#8222;Welcome to Datong!&#8220; Hää? Im mehrstöckigen Supermarkt findet Pädi dann nicht sogleich das, was er sucht. Plötzlich piepst ein Stimmchen von hinten: &#8222;Need help, Sir?&#8220; Ja bitte.</p>
<p>Nächstentags ein Ausflug zu den berühmten Yungang-Grotten. Schon an der Bushaltestelle dorthin umarmt mich plötzlich ein kleines chinesisches Mädchen und ruft: &#8222;Welcome to Datong!&#8220; Total perplex werden wir von dessen Mutter auch noch durch den Busjungel gelotst und zu den Busbilleten eingeladen.</p>
<p>Was läuft hier? Irgendwas ist da doch faul, dachten wir uns. Überall nette Menschen, alle wollen helfen und sie heissen uns auch noch willkommen&#8230; Wir verstehen die Welt nicht mehr. Ist das eine Propagandaaktion der Chinesen, um uns nach unserem ersten wenig schmackhaften Besuch in China zu bekehren?</p>
<p>Wir wissen es nicht, aber &#8222;i like&#8220;.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Der Prinz und der Ochse &#8211; Ein Gastbeitrag</title>
		<link>/2012/09/der-prinz-und-der-ochse-ein-gastbeitrag/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 17:30:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mongolei]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1494</guid>

					<description><![CDATA[Die langen Fahrten durch die Mongolei waren nebst der schönen Landschaft in der Tat wenig unterhaltsam. So kam es, dass ich ab und zu den Märchenonkel mimte und meinen Weggefährten aus Grimms Märchen vorlas. Anscheinend imponierte dies Nina &#38; Reto sehr, wie ihrem nachfolgenden Gastbeitrag anzumerken ist. Danke für den Beitrag! Der Ausflug in den Terelj Nationalpark [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Die langen Fahrten durch die Mongolei waren nebst der schönen Landschaft in der Tat wenig unterhaltsam. So kam es, dass ich ab und zu den Märchenonkel mimte und meinen Weggefährten aus Grimms Märchen vorlas. Anscheinend imponierte dies <a title="Darf ich vorstellen: Unsere neuen Reisegspänli" href="http://www.zweimalweltbitte.ch/2012/08/darf-ich-vorstellen-unsere-neuen-reisegspanli/">Nina &amp; Reto</a> sehr, wie ihrem nachfolgenden Gastbeitrag anzumerken ist. Danke für den Beitrag!</em></p>
<hr />
<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-0pDV3Xwr19Y/UEtjldjWEJI/AAAAAAAAPVo/uMBBQLNt_BI/IMG_5669.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Der Prinz und der Ochse" src="https://lh3.googleusercontent.com/-0pDV3Xwr19Y/UEtjldjWEJI/AAAAAAAAPVo/uMBBQLNt_BI/s400/IMG_5669.JPG" alt="Der Prinz und der Ochse" width="400" height="294" /></a>Der Ausflug in den Terelj Nationalpark begann für den Prinzen nicht so komfortabel wie gedacht. Um zu seiner temporären Yurte zu gelangen, musste der feine Herr statt der erhofften weissen Kutsche einen Ochsenwagen besteigen. Als Begrüssung entleerte der stattliche Ochse seinen Darm über des Prinzen Proviantsack. Stellt euch nur des Prinzens Gesicht vor! Die Fahrt ging weiter über einen tosenden Fluss, so dass der Prinz trotz Füsse hochheben nass wurde. Nach dieser Strapaze folgten zahlreiche Pfützen und Schlammlöcher, die allesamt dem Prinzen Seufzer der Empörung entlockten. Noch nicht genug, oh Schreck, ein Gepäckstück fiel vom Wagen! Zum Glück war es nicht des Prinzens Tasche, denn sonst wäre der Tag wohl nicht mehr zu retten gewesen.</p>
<p>Endlich in der Yurte angekommen, wurden die vier Gefährten von den einheimischen Nachbarn mit ihrem Nationalgetränk begrüsst. Nach der ersten Flasche Vodka heiterte sich die Stimmung des Prinzen langsam. Nach der zweiten brachte er ein Kind zum weinen (aber wer heisst auch schon Much Billig?!?), nach der dritten erwachte der Mann in ihm und er sammelte Feuerholz. Nach der vierten Flasche versuchte er erfolglos ein Baby-Yak zu fangen und nach der fünften machte er sich ans Feuermachen und verkündete stolz wie Tom Hanks in Castaway: &#8222;Ich habe Feuer gemacht&#8220;.</p>
<p>Danke euch beiden für die gute Zeit und dir Francesca fuer die super Betreuung an besagtem Nachmittag!</p>
<p>Die Gastautoren (Nina &amp; Reto)</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quer durch Chinggis Khaans Land</title>
		<link>/2012/09/quer-durch-chinggis-khaans-land/</link>
					<comments>/2012/09/quer-durch-chinggis-khaans-land/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Sep 2012 15:54:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mongolei]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1527</guid>

					<description><![CDATA[Mehrere Tage ohne Dusche, nur stinkende Plumpsklos und viele Stunden im unbequemen Mitsubishi Minibus über Stock und Stein holpern, um die Weiten der Mongolei zu erkunden. Wie kann man sich dies nur antun? Nun, vieles auf unserer Tour trug dazu bei, dass die Zeit in der Mongolei mit zu dem Besten bisher auf unserer Reise [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-zMz7w9I6krU/UESOqWvI9lI/AAAAAAAAPVg/xTY51uaxATo/DSC07606.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Flussüberquerung" src="https://lh6.googleusercontent.com/-zMz7w9I6krU/UESOqWvI9lI/AAAAAAAAPVg/xTY51uaxATo/s400/DSC07606.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Mehrere Tage ohne Dusche, nur stinkende Plumpsklos und viele Stunden im unbequemen Mitsubishi Minibus über Stock und Stein holpern, um die Weiten der Mongolei zu erkunden. Wie kann man sich dies nur antun? Nun, vieles auf unserer Tour trug dazu bei, dass die Zeit in der Mongolei mit zu dem Besten bisher auf unserer Reise zählt. Da gab es zum Beispiel Sternschnuppen en masse, die uns vor der Jurte sitzend am sternenklaren Himmel präsentiert wurden. Oder dann war da der Moment, als wir vier uns plötzlich am heiteren Nachmittag mit unseren mongolischen Jurten-Nachbarn beim gegenseitigen Vorsingen einheimischer Lieder vorfanden. Gerne &#8222;Det enä am Bärgli&#8220; oder doch lieber &#8222;Chrücht es Schneggli&#8220; im Vierer-Kanon? Ganz schön anzusehen waren ausserdem die vielen Edelweiss, die in der Mongolei gleich felderweise spriessen. In der Schweiz gehören sie zu den geschützten Pflanzen, hier lässt man sein Pferd sein Geschäft drauf verrichten.</p>
<p>Auf der Tour wurde es ab und zu ziemlich abenteurlich, besonders bei den Flussüberquerungen. Der Ablauf war immer derselbe. Unser Fahrer stösst erst einen tiefen Seufzer aus, steigt aus dem Wagen und entledigt sich seiner Hosen. Einmal durch das Wasser gewatet, zurück in den Wagen, wohl einmal still ein Om gebetet und ab durch den Fluss. Wir spendeten immer grossen Applaus nach jeder Überquerung, denn er meisterte diese immer bravourös. Andere Touren hatten da weniger Glück. Eine Reisegruppe blieb gleich zweimal kurz nacheinander mit ihrem russischen Qualitätsfahrzeug im Fluss stecken. Der Wagen füllte sich langsam mit Wasser und die Reisenden mussten sich und ihr Gepäck vor dem Fluss retten bevor das Fahrzeug aus dem Fluss geschleppt werden konnte. Für uns wars fieserweise unterhaltsam (&#8222;guck mal ein U-Boot im Fluss&#8220;) und so erfreuten wir uns auf der Weiterreise der trockenen Innenausstattung unseres Mitsubishis.</p>
<p>Übrigens: Dass die grosse Ziegen- und Schafsherde von Baldandorj so pflegeleicht ist, hätten wir nicht erwartet. Da war das Treiben selbst für uns Schafshirten-Laien einfach:</p>
<p><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/lriiur03bSk?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/quer-durch-chinggis-khaans-land/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nomadenleben</title>
		<link>/2012/09/nomadenleben/</link>
					<comments>/2012/09/nomadenleben/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Sep 2012 15:00:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mongolei]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1480</guid>

					<description><![CDATA[Nun gings also endlich los, ab in die Steppe. Nachdem unser Fahrer im Nirgendwo sich Orientierungstipps von anderen Jurten geholt hatte (rechts, dann geradeaus und hinten nach dem nächsten Hügel links vom Flussverlauf &#8211; oder so), fanden wir dann auch unsere Gastnomadenfamilie für die nächsten Tage. Nachdem grundlegende Fragen geklärt wurden (WC? Überall wo du willst.), ging [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-PqgMsliuFaA/UEMTrd-qnFI/AAAAAAAAPIY/jgSdOXMTfMw/DSC05617.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Baldandorj treibt Herde" src="https://lh3.googleusercontent.com/-PqgMsliuFaA/UEMTrd-qnFI/AAAAAAAAPIY/jgSdOXMTfMw/s400/DSC05617.JPG" alt="" width="400" height="268" /></a>Nun gings also endlich los, ab in die Steppe. Nachdem unser Fahrer im Nirgendwo sich Orientierungstipps von anderen Jurten geholt hatte (rechts, dann geradeaus und hinten nach dem nächsten Hügel links vom Flussverlauf &#8211; oder so), fanden wir dann auch unsere Gastnomadenfamilie für die nächsten Tage. Nachdem grundlegende Fragen geklärt wurden (WC? Überall wo du willst.), ging es ans Kennenlernen.</p>
<p>Baldandorj: eine mächtige Gestalt, Herr der Jurte mit Flachmann und stolzer Besitzer von 1000 Tieren und einem Motorrad, Fröhlichkeit in Person.</p>
<p>Chimgee: die &#8222;Krampferin&#8220; schlechthin, Versorgerin der Jurte, vor allem an der Geissenmilchmenge der Schweizer Ziegen interessiert.</p>
<p>Amina: Nesthäkchen der Jurte, Lady mit Outfit für jeden Tag, Schafsknochenspielmeisterin.</p>
<p>Azaa: das schutzlige Energiebündel, Cousin aus der Stadt zu Besuch in der Jurte, von uns liebevoll &#8222;Atze&#8220; genannt, fast täglich beschwipst vom Airag.</p>
<p>So ganz unnütz wollten wir die Zeit ja nicht in der Jurte verbringen, deswegen wurde unsere tägliche Aufgabe die Wasserbesorgung. Flussverlauf hochgehen, Wasserabschöpfstelle finden, in Karnister abfüllen, zurücktragen. Dazwischen konnten wir uns im Melken der Kühe versuchen (die haben einen Minieuter, aber hey, ein paar Tropfen lagen drin), im Hügel erkunden (welchen sollen wir heute nehmen &#8211; diesen, diesen oder den da?), mit Baldandorj auf dem Motorrad die Herde &#8222;umdrehen&#8220; (Ziegen und Schafe checken nicht, wann sie auf Nachbars Wiese fressen), beim Kochen helfen (mongolische Teigtaschen nach Schweizer Art), Airag stampfen (um Himmels Willen, es &#8222;süürelet&#8220; und riecht wieder nach&#8230; kindlicher Magenentleerung), die Kinder unterhalten (Schafsknochenspiel? Schafsknochenspiel!), beim Melken der Pferdestuten zuschauen (und im Anschluss die Blümchenmilch in null komma nix runterstürzen &#8211; gut für die Verdauung), die verirrte Herde zu Fuss in die richtige Richtung treiben (hüü, hopp).</p>
<p>Zu oberst auf der Highlightliste der Jungs dürfte der Airag gestanden haben. Nachdem die korrekte Aussprache geübt wurde (sprich: &#8222;Airag&#8220;),  liessen es sich die Herren natürlich nicht nehmen, täglich mehrmals von der frisch vergorenen Stutenmilch zu kosten und mit Baldandorj anzustossen. Uns Frauen wäre der Airag ja nicht verwehrt worden, aber er ist und bleibt Geschmackssache. Uns war der Airag lieber auf dem Jurtendach; dort landete er nämlich mehrmals während unseres Aufenthaltes. Dank einer Solarzelle hatte die Familie nämlich TV-Empfang und so wurden wir Zuschauer des olympischen Judowettkampfes. Kurz vor jedem Kampf des mongolischen Judoka rannte Baldandorj mit einem Gläschen Airag nach draussen und machte mit den Glücksgöttern schon mal alles klar. Ob der Airag Schuld an der olympischen Silbermedaille für die Mongolei war?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/nomadenleben/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tigi meets Mongolei</title>
		<link>/2012/09/tigi-meets-mongolei/</link>
					<comments>/2012/09/tigi-meets-mongolei/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Sep 2012 15:21:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mongolei]]></category>
		<category><![CDATA[Nordostasien]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1468</guid>

					<description><![CDATA[Mein Land, meine Hütte, meine Schnitte&#8230; ähm&#8230; junge Geiss. Was will man (Tigi) mehr?]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mein Land, meine Hütte, <del>meine Schnitte</del>&#8230; ähm&#8230; junge Geiss. Was will man (Tigi) mehr?</p>
<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-E0FEDBRW-cE/UEM7Y-1w7YI/AAAAAAAAPPI/59pL8ukZeBk/DSC07504.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets Mongolei" src="https://lh3.googleusercontent.com/-E0FEDBRW-cE/UEM7Y-1w7YI/AAAAAAAAPPI/59pL8ukZeBk/s400/DSC07504.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/tigi-meets-mongolei/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
