<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Nordamerika &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/nordamerika/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Mon, 09 Jul 2012 15:55:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Tigi meets USA</title>
		<link>/2012/07/tigi-meets-usa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jul 2012 17:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<category><![CDATA[USA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1273</guid>

					<description><![CDATA[Der Traum einer jeder Tigerente. Einmal in San Francisco an der Meeresbrise schnuppern, die Fischer bei der Arbeit beobachten, die Pelikane bewundern und so ganz nebenbei die saugute Aussicht auf die Golden Gate Bridge geniessen. So sollte wohl ein Tigerentenleben sein.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Der Traum einer jeder Tigerente. Einmal in San Francisco an der Meeresbrise schnuppern, die Fischer bei der Arbeit beobachten, die Pelikane bewundern und so ganz nebenbei die saugute Aussicht auf die Golden Gate Bridge geniessen. So sollte wohl ein Tigerentenleben sein.</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-MBuYr5yC5Kk/T_WKr01EF5I/AAAAAAAAOgc/G7xugcwk_Bg/DSC06583.jpg"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets USA" src="https://lh5.googleusercontent.com/-MBuYr5yC5Kk/T_WKr01EF5I/AAAAAAAAOgc/G7xugcwk_Bg/s400/DSC06583.jpg" alt="Tigi meets USA" width="400" height="225" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zum Henker mit den Touristen in San Francisco</title>
		<link>/2012/07/zum-henker-mit-den-touristen-in-san-francisco/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2012 15:51:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<category><![CDATA[USA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1326</guid>

					<description><![CDATA[Das erste Mal US-amerikanischen Boden unter den Füssen, wider Erwarten wurden wir trotz verdächtiger Adresse in der Schweiz eingelassen, wie bereits bekannt ist. Grosse Vorfreude &#8211; grosse Erwartungen &#8211; grosse Highlights. Sogar das Toilettenpapier durften wir nach neun Monaten wieder ins Klo schmeissen, vergassen es aber meist, da wir die letzte Zeit anders herum gestrickt [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-z_hT_wH16GQ/T_Wlw9vvVWI/AAAAAAAAOj0/PZOPCHCKniM/DSC06470.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Cable Car vor Alcatraz" src="https://lh4.googleusercontent.com/-z_hT_wH16GQ/T_Wlw9vvVWI/AAAAAAAAOj0/PZOPCHCKniM/s400/DSC06470.jpg" alt="" width="277" height="400" /></a>Das erste Mal US-amerikanischen Boden unter den Füssen, wider Erwarten wurden wir trotz verdächtiger Adresse in der Schweiz eingelassen, wie bereits bekannt ist. Grosse Vorfreude &#8211; grosse Erwartungen &#8211; grosse Highlights. Sogar das Toilettenpapier durften wir nach neun Monaten wieder ins Klo schmeissen, vergassen es aber meist, da wir die letzte Zeit anders herum gestrickt wurden (also dies gehörte aber zu den kleineren Highlights, wegen dem Toilettenpapier hätten wir also wirklich nicht den Weg auf uns genommen). Wir fanden San Francisco einfach toll.</p>
<p>Wir waren übrigens nicht die einzigen Touristen.. So reihten auch wir uns in die Schlange ein, um mit diesen putzigen Cable Cars fahren zu dürfen. Warteten geduldigst (!) auf dem Alamo Square darauf, dass nicht wieder ein Trampelpferd uns vor die Linse galoppierte, während wir die &#8222;Painted Ladies&#8220; ablichteten. Von der Lombard Street will ich gar nicht erst anfangen. Da mussten wir mit einem Kamerateam um unseren auserwählten Knipserplatz kämpfen. Fishermans Wharf, das Quartier an der Küste, und den Pier 39 mit den faulen Seehunden teilten wir uns mit gefühlten 1000 Nebenbuhlern. In Castro hüpften mir dafür unverhofft nackte Männer vor die Kamera, die andere Touristen verschmähten. Bei der Golden Gate Bridge watschelten wir im Entengang zur Küste, für DAS perfekte Foto. Alcatraz? Leider ausgebucht &#8211; zu viele Touris waren schneller. Im Chinatown waren zu unserer Überraschung dann doch total viele Chinesen, aus China (nicht aus Chinatown, also auch, aber nicht in den Ferien. Ihr wisst schon!). Irgendwo in diesem San Francisco muss es doch weniger Touristen geben, oder? Das gemütliche North Beach, das musste es sein. Normalerweise wahrscheinlich schon, aber wir platzten gerade ins North Beach Festival und alle 1000 von der Küste sind uns ziemlich sicher dahin gefolgt! Verdächtig, ich sags ja.</p>
<p>Ein kleines, ruhiges Plätzchen fand ich dann doch noch. Wer erratet es unter den San Francisco-Kennern? Niemand? Ha, es war der Waschsalon!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Stopover in San Francisco</title>
		<link>/2012/07/stopover-in-san-francisco/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Jul 2012 18:00:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<category><![CDATA[USA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1277</guid>

					<description><![CDATA[Puh, und plötzlich waren wir weg aus Lateinamerika. Unsere sieben Sachen und das Spanisch einpacken und auf dem Weg nach Asien noch einen Stopp in den USA einlegen. Eigentlich auch nur, da so unser Flug etwas günstiger wurde. Aber hey, wer will sich schon Frisco entgehen lassen, wenn es einem schon quasi auf dem Silbertablett [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-Gchps9rJpJ0/T_VtCqflGhI/AAAAAAAAOp8/reZUhJJuebo/DSC05116.JPG"><img class="alignleft" title="F-Line in San Francisco" src="https://lh5.googleusercontent.com/-Gchps9rJpJ0/T_VtCqflGhI/AAAAAAAAOp8/reZUhJJuebo/s400/DSC05116.JPG" alt="F-Line in San Francisco" /></a>Puh, und plötzlich waren wir weg aus Lateinamerika. Unsere sieben Sachen und das Spanisch einpacken und auf dem Weg nach Asien noch einen Stopp in den USA einlegen. Eigentlich auch nur, da so unser Flug etwas günstiger wurde. Aber hey, wer will sich schon Frisco entgehen lassen, wenn es einem schon quasi auf dem Silbertablett serviert wird? Naja, ganz so einfach war es dann doch nicht.. Am US Airways-Schalter in Guadalajara wollten sie uns zuerst die Flugtickets nicht ausstellen. Grund? Die Tickets wurden übers Internet mit einer Schweizer Kreditkarte bezahlt und der Kreditkarteninhaber (ich) hat seine Adresse in der Schweiz. Alles klar? Habt ihr den Fehler entdeckt? Nicht? Wir auch nicht! Man erklärte uns dann, dass Erlackerstrasse 91 eine doch sehr ungewöhnliche Adresse sei, ja fast schon verdächtig, und deswegen würden sie nun gerne meine Kreditkarte in Echt überprüfen mit meinem Pass und mir vor dem Schalter. Aha. Nach einem Telefonat in die Machtzentrale der Welt durften dann auch die Schweizer mit einer Schweizer Kreditkarte und einem Schweizer Wohnsitz boarden.</p>
<p>In San Francisco angekommen, wurde mir bereits am ersten Morgen trotz frostiger Temperaturen das Herz warm. Hörte ich da Gäste in der Lobby Spanisch sprechen? Im Geiste nagelte ich mich am Stuhl fest, um mich nicht auf sie zu stürzen und loszuplappern. Ach wie vermisste ich bereits mein Lateinamerika&#8230; Pädi fand ganz viele logische Gründe, warum es jetzt nicht gerade sinnvoll ist, auf dem Teppich kehrt zu machen und die nächste Maschine zurück nach Lateinamerika zu nehmen&#8230;</p>
<p>Frisco erwies sich als eine hervorragende Überleitung zu China. Viele Latinos, viele Chinesen und sogar im Bus wird alles dreisprachig angesagt &#8211; &#8222;Kulturentwöhnung und Kulturvorbereitung light&#8220; nennt sich das.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mit zwei Monaten Verspätung in Guadalajara</title>
		<link>/2012/07/mit-zwei-monaten-verspatung-in-guadalajara/</link>
					<comments>/2012/07/mit-zwei-monaten-verspatung-in-guadalajara/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jul 2012 14:03:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mexiko]]></category>
		<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1287</guid>

					<description><![CDATA[Mexiko durften wir nicht verlassen, bevor wir ein 1 Jahr altes Versprechen eingelöst hatten. Vor ziemlich genau 12 Monaten versicherten wir Stevie bei seinem Abschied aus der Schweiz, ihn auf unserer Reise in Guadalajara zu besuchen. Gesagt getan: Auch wenn etwa 2 Monate später als zu Beginn der Reise vorgesehen, wurden wir vom frisch vermählten [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-xrJzdW3_CDE/T_MAIre4qvI/AAAAAAAAOW0/pesuJ-IPvqs/s144/DSC06336.JPG"><img class="alignleft" title="Tequila Trés Mujeres" src="https://lh6.googleusercontent.com/-xrJzdW3_CDE/T_MAIre4qvI/AAAAAAAAOW0/pesuJ-IPvqs/s400/DSC06336.JPG" alt="Tequila Trés Mujeres" /></a>Mexiko durften wir nicht verlassen, bevor wir ein 1 Jahr altes Versprechen eingelöst hatten. Vor ziemlich genau 12 Monaten versicherten wir Stevie bei seinem Abschied aus der Schweiz, ihn auf unserer Reise in Guadalajara zu besuchen. Gesagt getan: Auch wenn etwa 2 Monate später als zu Beginn der Reise vorgesehen, wurden wir vom frisch vermählten Probeauswanderer und seinen beiden reizenden Frauen Janette (zweibeinig) und Alby (vierbeinig) empfangen.</p>
<p>Stevie nahm uns sogleich mit zu einem richtigen mexikanischen Fussballspiel. Er ist Gründer des FC St. Gallen United, der sich jeden Samstag auf dem Bolzplatz mit anderen Mannschaften misst. Trotz zwei herrlichen Weitschusstoren von Stevie reichte es gegen die halbwüchsigen Tiki-Taka Gegner leider knapp nicht zum Sieg. Da uns dies noch nicht genug Spitzensport war, besuchten wir in Guadalajara noch einen weiteren Sportevent.</p>
<p>Mit Stevie und Janette gingen wir zum Lucha Libre. Das ist dieses mexikanische Wrestling, wo sich Männer in bunten Masken und knappen Kostümen im Ring verdreschen. Bekanntermassen sind die Showkämpfe nicht wirklich realistisch. Wir stellten aber sehr schnell fest, dass die Kämpfe nicht der Hauptgrund für die Zuschauer sind, um in die Arena zu kommen. Viel wichtiger ist es, dass sich während des Abends die Besucher die &#8222;unten&#8220; um den Ring sitzen und die Zuschauer &#8222;oben&#8220; auf den billigeren Plätzen pausenlos Beleidigungen entgegenschleudern. In den ganzen letzten Monaten hatte ich nicht so viele spanische Fluchwörter gehört wie hier in einer einzelnen Stunde. Janette übersetzte uns dankbarerweise fortlaufend auch die übelsten Beleidigungen. Da sang die Menge zum Beispiel: &#8222;Fettsack geh aufs Klo, dein Bauch ist zu fett.&#8220; Oder wenn zwei Männer gemeinsam zu ihren Sitzplätzen gingen: &#8222;Ein Pärchen, ein Pärchen, gebt euch einen Kuss&#8220;. Dies waren wohlbemerkt bei Weitem die harmlosesten Sprüche. Das Witzige dabei ist, dass keiner in der ganzen Arena diese Beleidigungen ernst nimmt, alle haben ihren Spass dabei. Am Ende verlassen alle vergnügt und ohne Groll den Anlass. Für mich war dies ein riesengrosses Highlight unserer Reise und eine absolute Empfehlung für jeden Mexiko-Reisenden. Danke Janette und Stevie!</p>
<p>Aus der Region um Guadalajara stammt natürlich noch etwas, wofür Mexiko berühmt ist wie die Schweiz für ihre Schokolade: Der Tequila! Für einen bekennenden Fan des Saftes der blauen Agave wie mich durfte eine Besichtigung einer Destillerie natürlich nicht fehlen. &#8222;Tres Mujeres&#8220; heisst der besuchte Tequila-Produzent und nach den Erklärungen zur Herstellung gabs die obligate Degustation. Eine tolle Erfahrung, die vier verschieden lange gelagerten Tequilas der Reihe nach zu testen. Da ich Francescas Probe-Exemplare wegen &#8222;leichter Abneigung&#8220; gleich auch komplett testen durfte, konnte sie mich danach nur mit Müh und Not daran hindern, mir ein paar Hektare Felder blauer Agave zu kaufen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/07/mit-zwei-monaten-verspatung-in-guadalajara/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guanajuato und das Bierexperiment</title>
		<link>/2012/06/guanajuato-und-das-bierexperiment/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Jun 2012 17:11:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mexiko]]></category>
		<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1264</guid>

					<description><![CDATA[Nach der unüberschaubaren Capital musste was Gemütliches her. So ein Käfelistädtli. Gesagt, gefahren und genossen. Guanajuato hat uns schlicht umgehauen. Hinter den sieben Hügeln gelegen in einem engen Tal, geizt dieses Städtchen nicht mit seinen Reizen und lockt gleichermassen Touris und Studenten an. So tingelten wir zwei Tage lang von steilen Hügeln zu schönen Plazas, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-LzoRDcD5yhg/T-c6Yft0cpI/AAAAAAAAOWA/z5rSIMC5F2I/DSC06233.JPG"><img class="alignleft" title="Guanajuato" src="https://lh5.googleusercontent.com/-LzoRDcD5yhg/T-c6Yft0cpI/AAAAAAAAOWA/z5rSIMC5F2I/s400/DSC06233.JPG" alt="Guanajuato" /></a>Nach der unüberschaubaren Capital musste was Gemütliches her. So ein Käfelistädtli. Gesagt, gefahren und genossen. Guanajuato hat uns schlicht umgehauen.</p>
<p>Hinter den sieben Hügeln gelegen in einem engen Tal, geizt dieses Städtchen nicht mit seinen Reizen und lockt gleichermassen Touris und Studenten an. So tingelten wir zwei Tage lang von steilen Hügeln zu schönen Plazas, durch engste Gassen an bunten Häusern vorbei. Ein bisschen Tacos hier, Käfeli da. Essen, trinken, essen, trinken. Pädi wollte sich dann kulinarisch auch nicht lumpen lassen und seinen Ruf als &#8222;Ich-probier-alles&#8220; &#8211; Mann verteidigen. Von den (meisten) mexikanischen Männern vergöttert, als DER Erfrischungsdrink schlechthin betitelt.. Die Erlösung bei heissem Wetter: Michelada, das Biermischgetränk! Bier, angereichert mit Limettensaft, Salz, Tabasco, Maggisauce. Mmmmh. Pädis Fazit: Es schmeckt wie es aussieht!</p>
<p>Abends genossen wir das rege Treiben in der Innenstadt &#8211; Tanz auf der Plaza ist samstags angesagt. Da trifft sich die ältere Generation und tanzt, egal ob im besten Hemd oder der Arbeitshose, geschmeidig den Bachata. Wir mit den linken Füssen genossen das Spektakel aus sicherer Entfernung bei einem Gläschen&#8230; nicht Michelada!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Schleimspuren in Mexico City</title>
		<link>/2012/06/schleimspuren-in-mexico-city/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Jun 2012 05:50:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mexiko]]></category>
		<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1251</guid>

					<description><![CDATA[Raus aus der U-Bahnstation und schon waren wir mit all unserem Gepäck mitten im Zentrum der grössten Stadt der Welt gelandet. An einem Sonntagmittag ist da unvorstellbar was los. So kam es auch nicht von ungefähr, dass wir uns erst bei grösster Hitze inmitten hunderter Leute im sonntäglichen Strassenmarkt verirrten. Doch auch dieses Labyrinth meisterten [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-oVS4HHai8-w/T-c6Vd6-RBI/AAAAAAAAOV4/XAEiiDyCHmw/DSC06176.JPG"><img class="alignleft" title="Teotihuacán" src="https://lh3.googleusercontent.com/-oVS4HHai8-w/T-c6Vd6-RBI/AAAAAAAAOV4/XAEiiDyCHmw/s400/DSC06176.JPG" alt="" /></a>Raus aus der U-Bahnstation und schon waren wir mit all unserem Gepäck mitten im Zentrum der grössten Stadt der Welt gelandet. An einem Sonntagmittag ist da unvorstellbar was los. So kam es auch nicht von ungefähr, dass wir uns erst bei grösster Hitze inmitten hunderter Leute im sonntäglichen Strassenmarkt verirrten. Doch auch dieses Labyrinth meisterten wir nach fünfmaligem Zücken der Lonely Planet Stadtkarte und kamen endlich im Hostel an.</p>
<p>Unsere Erkundungstour durch die riesige Stadt kam nur langsam voran. Bei brütender Hitze schleppten wir uns durch die Strassen wie zwei Schnecken, statt Schleim- mit Schweissspur. Zum Glück war jeweils das nächste Kaffee nicht allzu weit, um Energie zu tanken. So reichten unsere Schweissreserven unter anderem bis zum Frida Kahlo Museum und bis zu den Ruinen von Teotihuacán ausserhalb von Mexico City. In der weitläufigen Ruinenanlage steht eine der grössten Pyramiden der Welt. Auch wenn unsere Turnschuhe fast am heissen Boden kleben blieben, bewegten wir unsere Hintern bis auf die Spitze der Sonnenpyramide. Und was erwartete uns oben angekommen? Mexikanische Studenten, denen wir mal wieder ein lustiges Englisch-Interview für die Hausaufgaben geben durften.</p>
<p>Abends in Mexico City belohnten wir uns mit schönen Dingen für die Anstrengungen tagsüber. Vom Torre Latinoamerica gabs eine tolle Aussicht über die Stadt mit ihren tausenden Lichtern. Und ein Besuch in der beliebten Churreria musste natürlich auch noch sein. Ein grosser Raum, der bis auf den letzten Platz mit Leuten besetzt ist und auf der Karte stehen nur zwei Dinge: Churros und heisse Schokolade. Wahnsinn, was die Mexikaner für Schleckmäuler sind &#8211; hier sind wir richtig.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Puebla, der Leckerbissen</title>
		<link>/2012/06/puebla-der-leckerbissen/</link>
					<comments>/2012/06/puebla-der-leckerbissen/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jun 2012 00:54:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mexiko]]></category>
		<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1244</guid>

					<description><![CDATA[Ach wie haben wir uns auf Puebla gefreut. Die Stadt der Feinschmecker. Von dort kommt nämlich die hervorragende, würzig-scharfe, cremige, allseits beliebte, leicht schokoladige Mole Poblano. Die Stammgäste der mexikanischen Restaurants unter euch werden verstehen, warum wir so für dieses Gericht schwärmen. Mmmmh. Fotos davon gibts nicht, dafür ist und bleibt die Farbe zu unvorteilhaft. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-ARLCMLqtEC4/T-c5A6-6jRI/AAAAAAAAOR0/3lzPsGPaPcA/DSC05984.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Puebla" src="https://lh5.googleusercontent.com/-ARLCMLqtEC4/T-c5A6-6jRI/AAAAAAAAOR0/3lzPsGPaPcA/s400/DSC05984.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a>Ach wie haben wir uns auf Puebla gefreut. Die Stadt der Feinschmecker. Von dort kommt nämlich die hervorragende, würzig-scharfe, cremige, allseits beliebte, leicht schokoladige Mole Poblano. Die Stammgäste der mexikanischen Restaurants unter euch werden verstehen, warum wir so für dieses Gericht schwärmen. Mmmmh. Fotos davon gibts nicht, dafür ist und bleibt die Farbe zu unvorteilhaft.</p>
<p>Diese Stadt birgt noch mehr Schönheiten. Zum einen die mit Kacheln bestückten Gebäude, aber auch die alten VW Käfer erwärmten unser Herz. Nicht dass wir in Mexiko noch nie darauf gestossen wären &#8211; unmöglich &#8211; aber Puebla hat eine der grössten VW-Produktionen gleich nebenan. Was will mein Käferherz mehr, fragt man sich? Eine Eillieferung in die Schweiz bitte!</p>
<p>Auf ungewöhnlich viele Studenten trafen wir in dieser Stadt. An jeder Ecke lungerten sie. Sie schienen alle nur auf uns gewartet zu haben. Und gingen auf Touristenfang. Sie alle wollten für ihre Hausaufgaben ein Interview mit uns &#8211; auf Englisch &#8211; mit Kamera. Himmelherrgott, das Englisch hatten wir doch zuhinterst im Schublädchen versorgt, um auch genügend Platz fürs Spanisch zu haben. Ähm, yes, we are from Switzerland, we like Mexico.</p>
<p>Um den Studenten zu entfliehen, gings ins benachbarte Cholula. Dort herrschte gerade Jahrmarkt, was uns nur bedingt interessierte. Wir hatten eine Mission. Mission Impossible. Wir wollten so UNBEDINGT den Vulkan Popocatépetl sehen. Von der Kirche auf der Mayapyramide aus. Es hat einmal mehr nicht sollen sein. Vulkanpech!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/06/puebla-der-leckerbissen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tigi meets Mexiko</title>
		<link>/2012/06/tigi-meets-mexiko/</link>
					<comments>/2012/06/tigi-meets-mexiko/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jun 2012 02:35:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mexiko]]></category>
		<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1202</guid>

					<description><![CDATA[Ay caramba! Tigi geht unter die Tequilaproduzenten. Da muss auch eine ganze Plantage blauer Agaven her. Richtig guter Añejo wird natürlich nur mit Sombrero produziert.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ay caramba! Tigi geht unter die Tequilaproduzenten. Da muss auch eine ganze Plantage blauer Agaven her. Richtig guter Añejo wird natürlich nur mit Sombrero produziert.</p>
<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-82vkOz1yr2I/T-Z6WKr15UI/AAAAAAAAORc/ZcgSrITHm20/DSC06369.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets Mexico" src="https://lh4.googleusercontent.com/-82vkOz1yr2I/T-Z6WKr15UI/AAAAAAAAORc/ZcgSrITHm20/s400/DSC06369.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/06/tigi-meets-mexiko/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Flucht aus Zipolite in die Zeltstadt Oaxaca</title>
		<link>/2012/06/flucht-aus-zipolite-in-die-zeltstadt-oaxaca/</link>
					<comments>/2012/06/flucht-aus-zipolite-in-die-zeltstadt-oaxaca/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2012 11:09:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mexiko]]></category>
		<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1230</guid>

					<description><![CDATA[Es sollte doch so schön sein in Zipolite. Winziges Aussteigerdörfchen mit schönem Strand, berichteten uns Quellen unabhängig voneinander. Aber es gab da einen Haken bei der Ankunft nach der Horror-Nachtbusfahrt. Unser Hostel sah aus, als ob ein RTL2-Auswanderer mit seiner letzten Hartz IV Kohle einen Betonbunker voller Zimmer mit dem Charme von Gefängniszellen hingestellt hätte. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-v8PyfF6nXGQ/T9wm16i5xMI/AAAAAAAAORA/BB0j5CpPjLM/DSC05914.JPG"><img loading="lazy" alt="" src="https://lh5.googleusercontent.com/-v8PyfF6nXGQ/T9wm16i5xMI/AAAAAAAAORA/BB0j5CpPjLM/s400/DSC05914.JPG" title="Hierve El Agua" class="alignleft" width="400" height="225" /></a>Es sollte doch so schön sein in Zipolite. Winziges Aussteigerdörfchen mit schönem Strand, berichteten uns Quellen unabhängig voneinander. Aber es gab da einen Haken bei der Ankunft nach der Horror-Nachtbusfahrt. Unser Hostel sah aus, als ob ein RTL2-Auswanderer mit seiner letzten Hartz IV Kohle einen Betonbunker voller Zimmer mit dem Charme von Gefängniszellen hingestellt hätte. Immerhin war der breite Strand zur Stelle, sonst hätten wir gleich kehrt gemacht. Dass nach einigen Stunden jedoch starker Regen einsetzte, trug nicht gerade zur Aufhellung unserer Stimmung bei. Die Entscheidung fiel uns leicht: Nix wie weg hier. Für genau diese Situation halten wir schliesslich unsere Reise so flexibel wie möglich. Weiter gehts nach Oaxaca in die Heimat des Mezcal.</p>
<p>Oaxaca begrüsste uns mit tollem Wetter, schönen Plätzen, gutem Essen und einer Innenstadt voller zeltender Lehrer. Moment mal &#8211; zeltende Lehrer? Jawohl, unser Besuch in der Hauptstadt des Mezcal fiel exakt zusammen mit dem alljährlichen Protest der &#8222;Maestros&#8220; für bessere Voraussetzungen in den Schulen. Die touristisch interessanten Orte um den Hauptplatz glichen einem Openair-Festival ohne Musik. Zum Glück hatte Oaxaca in Parks, Nebenstrassen und Umgebung noch mehr zu bieten.</p>
<p>So nahmen wir den Ausflug nach Hierve el agua in Angriff &#8211; wir waren schliesslich begeistert von den tollen Fotos die wir bei Martina &#038; Alessandro gesehen hatten. Wir wurden nicht enttäuscht. Vor einem gewaltigen Panorama fanden wir natürliche Wasserbecken vor, die direkt in den Abgrund zu fliessen schienen. Eine tolle Gelegenheit, um in die Badehosen zu schlüpfen und im Wasser die surrealen Landschaftsbilder zu geniessen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/06/flucht-aus-zipolite-in-die-zeltstadt-oaxaca/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bett auf Achterbahnfahrt</title>
		<link>/2012/06/bett-auf-achterbahnfahrt/</link>
					<comments>/2012/06/bett-auf-achterbahnfahrt/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Jun 2012 06:51:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mexiko]]></category>
		<category><![CDATA[Nordamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=1223</guid>

					<description><![CDATA[Geschickt hatten wir seit ziemlich langer Zeit Nachtbusse vermieden. Mit gutem Grund, denn im Normalfall sind wir am Folgetag einer Nachtbusfahrt nur noch zu etwas zu gebrauchen: Schlaf nachholen. In Mexiko hatten wir bisher gute Erfahrungen mit Langstreckenbussen gesammelt und wagten uns daher zwischen San Cristóbal de las Casas und Zipolite mal wieder auf eine [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-kDjsc6V0IbU/T9wkpmxxhBI/AAAAAAAAOQ8/IYeh8ACx_XM/DSC05848.JPG"><img loading="lazy" alt="" src="https://lh4.googleusercontent.com/-kDjsc6V0IbU/T9wkpmxxhBI/AAAAAAAAOQ8/IYeh8ACx_XM/s400/DSC05848.JPG" title="Mezcaeria in San Cristóbal de las Casas" class="alignleft" width="400" height="225" /></a>Geschickt hatten wir seit ziemlich langer Zeit Nachtbusse vermieden. Mit gutem Grund, denn im Normalfall sind wir am Folgetag einer Nachtbusfahrt nur noch zu etwas zu gebrauchen: Schlaf nachholen. In Mexiko hatten wir bisher gute Erfahrungen mit Langstreckenbussen gesammelt und wagten uns daher zwischen San Cristóbal de las Casas und Zipolite mal wieder auf eine nächtliche Busfahrt. Ich nehms vorweg, es war ein Fehler. Ich versuch es mal zu beschreiben.</p>
<p>Stell dir vor, du gehst im Hotel zu Bett. Dein Bett steht mit dem Kopfteil schräg an der Wand, die Beine musst du anwinkeln damit du reinpasst und es schön kuschlig hast. Du schläfst wohl auch in dieser Stellung gut, hundemüde wie du bist. Denkste. Kaum bist du eingenickt geht im Zimmer das Licht an. &#8222;Kaffee, Tacos, Kaffee&#8220; schreit jemand an deiner Tür. 40 Leute quetschen sich der   Reihe  nach an deinem Bett vorbei. Zwei Taschen streifen dein linkes Ohr, drei Koffer rammen dein Knie. Ein Baby schreit. 15 Minuten später geht das Licht aus und du döst wieder ein.</p>
<p>Kaum angekommen im Schlummerland schreckst du wieder auf. Nein, es ist nicht das Sandmännchen das dir mit der Taschenlampe ins Gesicht leuchtet. Die Polizei will deinen Pass sehen. Kann ja mal passieren, ist ja nur zu deiner Sicherheit. Was du noch nicht weisst: Schema A wiederholt sich darauf während 4 Stunden viermal und Schema B zweimal. Nachts um 3 Uhr weckt dich als Zugabe noch ein Angestellter des Hotels und du blickst schlaftrunken in die Linse einer Videokamera. Falls ein Unglück geschieht, muss man schliesslich wissen wer da im Bett gelegen hat. Immerhin geht es ab jetzt ohne Störung weiter.</p>
<p>Nun geht dein Bett auf eine Achterbahnfahrt, kurviger als in deinem schlimmsten Vollrausch. Ab und zu hupt dein Bett, damit es die nächste Kurve noch etwas enger schneiden kann. Dein Kopf schleudert pausenlos von links nach rechts und zurück, deine Augen sind knallrot vom Nichtschlafen. Und plötzlich ist die Nacht vorbei. Du steigst aus deinem Bett und kaum hast du den Schlaf aus den Augen gerieben, hörst du das &#8222;Guten Morgen&#8220; des Nachtbusreisenden: &#8222;TAXI, Sir? TAXI??!&#8220;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/06/bett-auf-achterbahnfahrt/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
