<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chile &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/sudamerika/chile/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Fri, 20 Jan 2012 18:12:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Wüstenprogramm in San Pedro de Atacama</title>
		<link>/2012/01/wustenprogramm-in-san-pedro-de-atacama/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Jan 2012 13:08:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=533</guid>

					<description><![CDATA[Mit dem Nachtbus gings in Richtung San Pedro de Atacama. Von der Küste auf 2440 m.ü.M. in die Wüste, so quasi von 0 auf 100. San Pedro &#8211; die Extreme. Tagsüber super heiss, nachts saukalt. Hunde und Staub en masse, Wasser nur tröpfelnd. Wenn schon Touristen, dann in Scharen. Wir liessen es langsam angehen und [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-5wpo_26cyLs/TxmsjOIDKDI/AAAAAAAAL9U/0zULxCuLYJA/DSC02917.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Valle de la luna" src="https://lh5.googleusercontent.com/-5wpo_26cyLs/TxmsjOIDKDI/AAAAAAAAL9U/0zULxCuLYJA/s400/DSC02917.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a>Mit dem Nachtbus gings in Richtung San Pedro de Atacama. Von der Küste auf 2440 m.ü.M. in die Wüste, so quasi von 0 auf 100. San Pedro &#8211; die Extreme. Tagsüber super heiss, nachts saukalt. Hunde und Staub en masse, Wasser nur tröpfelnd. Wenn schon Touristen, dann in Scharen.</p>
<p>Wir liessen es langsam angehen und so entspannten wir in der Hängematte &#8211; schliesslich wollten wir ausgeruht sein für unser Wiedersehen mit dem Walliser-Glarus-Paar Charlotte und Mathias mit denen wir allerhand vorhatten. So radelten wir zusammen in die Wüste, stampften im Fluss, erkletterten Felsen (Was siehst du? Ahh.., auch Stein und Sand? Ja, dasselbe wie vorher!), teilten Guezli und Wasser, schwankten zusammen zum Hostel nach wohlverdientem Pisco Sour uuuuund buchten miteinander die Tour von San Pedro nach Uyuni in Bolivien.</p>
<p>Frühmorgens gings los mit dem langen Grenzübertritt nach Bolivien; die Chilenen schienen uns einfach nicht gehen lassen zu wollen. Bald merkten wir auch den Grenzverlauf des Landes. Teerstrasse endet, Schotter beginnt &#8211; bienvenidos a Bolivia. Ein bisschen gespannt waren wir nach dem Grenzübertritt nach Bolivien ja schon, mit welchen anderen Leuten wir vier nun den 4&#215;4 teilen werden. War es die brasilianische Familie mit den keifenden Mädels? Oder die mitteilungsbedürftige Nachbarin vom Norden? Oder aber das italienisch-irische Paar? Gar die hundehassenden Engländer? Unser Glück war uns wiedermal hold und ein französisches Paar wurde uns zugeteilt. Somit machte sich die Schweizerische-Französische Allianz mit bolivianischem Guide Edwin auf den Weg in unser gemeinsames dreitägiges Abenteuer.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tigi meets Chile</title>
		<link>/2012/01/tigi-meets-chile/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2012 19:15:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=527</guid>

					<description><![CDATA[Auch Enten sollen feine Tropfen mögen, liess ich mir sagen und so liess sich Tigi die Weindegustation in Santiago nicht entgehen. Fazit: Tigi musste heimgetragen werden &#8211; die Räder rollten etwas gar unkoordiniert.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Auch Enten sollen feine Tropfen mögen, liess ich mir sagen und so liess sich Tigi die Weindegustation in Santiago nicht entgehen. Fazit: Tigi musste heimgetragen werden &#8211; die Räder rollten etwas gar unkoordiniert.</p>
<p style="display: block;"><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-gqnHb19TLKA/TxIYe0V5kAI/AAAAAAAAL9E/2aZhYADRUY0/DSC02844.JPG"><img loading="lazy" alt="" src="https://lh3.googleusercontent.com/-gqnHb19TLKA/TxIYe0V5kAI/AAAAAAAAL9E/2aZhYADRUY0/s400/DSC02844.JPG" title="Tigi im Undurraga Weinkeller" class="alignnone" width="400" height="300" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Santiago &#8211; St. Gallen trifft Wallis und Glarus</title>
		<link>/2012/01/santiago-st-gallen-trifft-wallis-und-glarus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Jan 2012 19:05:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=521</guid>

					<description><![CDATA[Gleich am ersten Morgen in Santiago hörten wir am Tisch nebenan Schweizerdeutsch. Wir mussten jedoch ganz gut hinhören, bis wir beiden Ostschweizer das Walliserdeutsch von Charlotte erkannten. Charlotte und ihr Freund Mathias aus dem Glarus waren gerade aus Neuseeland angekommen um Chile, Argentinien und Brasilien zu bereisen. Die Monate zuvor verbrachten sie in Australien, China, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-X9r57WO6bHI/TxIZT0NkD4I/AAAAAAAAL9E/ojAVhyjINYQ/DSC02829.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Weintrauben auf dem Weingut Undurraga" src="https://lh6.googleusercontent.com/-X9r57WO6bHI/TxIZT0NkD4I/AAAAAAAAL9E/ojAVhyjINYQ/s400/DSC02829.JPG" alt="" width="238" height="317" /></a>Gleich am ersten Morgen in Santiago hörten wir am Tisch nebenan Schweizerdeutsch. Wir mussten jedoch ganz gut hinhören, bis wir beiden Ostschweizer das Walliserdeutsch von Charlotte erkannten. Charlotte und ihr Freund Mathias aus dem Glarus waren gerade aus Neuseeland angekommen um Chile, Argentinien und Brasilien zu bereisen. Die Monate zuvor verbrachten sie in Australien, China, Nepal, Indien, der Mongolei und Russland. Da unsere Reise genau in die Gegenrichtung geht, gab es genügend Gesprächsstoff und der rege Austausch endete auch in vielen Stunden Zusammensitzen und Quatschen. Neben den Reiseerfahrungen tauschten wir nebenbei auch viele lustige Worte in unseren Dialekten &#8211; gar nicht immer so einfach, so eine Konversation in Schweizerdeutsch. Im Wallis werden die &#8222;Üsserschwizer&#8220; (Ausserschweizer/alle ausserhalb des Wallis) beispielsweise als &#8222;Grüezis&#8220; bezeichnet. Da müssen wir zwei Grüezis also erst bis Santiago reisen um mal wieder etwas Neues Schweizerisches zu lernen.</p>
<p>Bei so viel schweizerischem Austausch kam auch fast die Hauptstadt Chiles zu kurz. Den Ausblick auf das von Bergen eingekesselte Smog-Santiago vom Hügel San Cristobal und das &#8222;Chrömlä&#8220; in den vielen Krimskrams Läden liessen wir uns jedoch nicht nehmen. Abends probierten wir uns dann durch Spezialitäten wie &#8222;Pastel de Choclo&#8220; (Maisauflauf) und chilenischen Eintopf. Im nahe gelegenen Weingebiet Maipú gings tags darauf noch zum Weingut Undurraga um die Herkunft des Chilenischen Weins zu erkunden. Uns wunderte dann aber doch sehr, dass der Gründer des Weinguts vor etwa 120 Jahren die ersten Pflanzen aus Europa mitbrachte. Wurde der etwa damals <a title="Beschäftigungsmöglichkeiten am chilenischen Zoll" href="http://www.zweimalweltbitte.ch/2012/01/beschaftigungsmoglichkeiten-am-chilenischen-zoll/">an der chilenischen Grenze nicht so rigoros kontrolliert wie wir</a>? Nach einer kurzen Weindegustation kauften wir natürlich noch eine Flasche für einen Test durch unsere Bekannte aus dem Schweizer Wein-Kanton. Der Chilenische Tropfen kommt natürlich nicht ganz an den Walliser-Wein heran. Leer wurde die Flasche aber trotzdem.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Streetart-Paradies Valparaíso</title>
		<link>/2012/01/streetart-paradies-valparaiso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Jan 2012 03:14:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=515</guid>

					<description><![CDATA[An kaum einem Ort haben wir wohl bisher so viele Fotos geknippst wie in Valparaíso. Und dies will was heissen, denn mit unserem Motto &#8222;nöd all Henneschiss fötele&#8220; haben wir normalerweise einen eher zurückhaltenden Umgang mit der Fotokamera. Aber in diesem bunten Paradies, wo keine Wand, keine Tür und keine Hausecke unbemalt oder unverziert bleibt, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-EYDhqd07M9s/TxDfFY_PtQI/AAAAAAAAL8s/VxycLTXX3Gg/DSC02744.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Ascensor in Valparaíso" src="https://lh5.googleusercontent.com/-EYDhqd07M9s/TxDfFY_PtQI/AAAAAAAAL8s/VxycLTXX3Gg/s400/DSC02744.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>An kaum einem Ort haben wir wohl bisher so viele Fotos geknippst wie in Valparaíso. Und dies will was heissen, denn mit unserem Motto &#8222;nöd all Henneschiss fötele&#8220; haben wir normalerweise einen eher zurückhaltenden Umgang mit der Fotokamera. Aber in diesem bunten Paradies, wo keine Wand, keine Tür und keine Hausecke unbemalt oder unverziert bleibt, kann man einfach nicht anders als alle paar Meter die Kamera zu zücken.</p>
<p>&#8222;Valpo&#8220; hat seine besten Zeiten längst hinter sich. Seit der Eröffnung des Panamakanals vor knapp 100 Jahren, ging es mit der einst wichtigen Hafenstadt etwas bergab. Die Stadt wirkt auf den ersten Blick etwas verrucht und es gibt bestimmt ein paar dunkle Ecken die man in Valparaíso meiden sollte. Bis hoch in die vielen Hügel der Stadt scheint es, als ob planlos kreuz und quer gebaut wurde. Doch genau dieser Hang zum Unperfekten verleiht der Stadt den besonderen Charme, den wir noch nirgend sonst bis jetzt so gefunden haben.</p>
<p>Die Stadt machte es uns aber auch nicht einfach, uns nicht in sie zu verlieben: Die uralten grünen <a title="Trolleybusse aus der Schweiz" href="http://de.wikipedia.org/wiki/Oberleitungsbus_Valpara%C3%ADso#Aus_der_Schweiz_.C3.BCbernommen" target="_blank">Busse aus St. Gallen</a>, die Zmorge-Cafés und Restaurants, die teils über 100-jährigen schönen Ascensores (Aufzüge) an den vielen Hügeln und  nicht zuletzt die allgegenwärtigen, einerorts schlichten, anderenorts wunderbar grossflächig gemalten Kunstwerke an den Wänden taten ihr Übriges, dass wir uns nur schweren Herzens wieder von Valpo nach Santiago verabschiedeten. Die Stadt ist ein bunter Klecks auf unserer Reise und kriegt von uns uneingeschränkte Weiterempfehlung.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Am Ende in Pucón</title>
		<link>/2012/01/am-ende-in-pucon/</link>
					<comments>/2012/01/am-ende-in-pucon/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jan 2012 20:14:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=507</guid>

					<description><![CDATA[Für den Jahreswechsel hatten wir uns Pucón ausgesucht, etwas touristisch, aber nicht gerade Jubel-Trubel. &#8222;Was kann man dort machen?&#8220;, fragten wir uns. Ahh, da hat es einen Vulkan, den man besteigen kann, das wollte ich schon iiiiimmer mal machen&#8230; Nach kurzer Recherche im Internet über die besten Touranbieter, stiessen wir dort auf Rückmeldungen anderer Vulkanbesteiger. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-j2bbZQ7DLmk/TwOU98FOmTI/AAAAAAAAL3k/nHK0DIIw4fQ/DSC02482.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Vulkan Villarrica" src="https://lh5.googleusercontent.com/-j2bbZQ7DLmk/TwOU98FOmTI/AAAAAAAAL3k/nHK0DIIw4fQ/s400/DSC02482.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Für den Jahreswechsel hatten wir uns Pucón ausgesucht, etwas touristisch, aber nicht gerade Jubel-Trubel. &#8222;Was kann man dort machen?&#8220;, fragten wir uns. Ahh, da hat es einen Vulkan, den man besteigen kann, das wollte ich schon iiiiimmer mal machen&#8230; Nach kurzer Recherche im Internet über die besten Touranbieter, stiessen wir dort auf Rückmeldungen anderer Vulkanbesteiger. Hätte ich besser nicht gelesen. Vorhin noch toll motiviert, dies auch schaffen zu können, sank meine Begeisterung merklich. Da war von &#8222;&#8230;unbedingt gute Kondition erforderlich&#8230;&#8220; und &#8222;&#8230;Gelegenheitssportler werden den Aufstieg nicht schaffen&#8230;&#8220; die Rede. Ach du meine Güte, ich bin nicht mal ein Gelegenheitssportler&#8230; Vor dem Agenturbesuch habe ich Pädi schon mal sachte darauf vorbereitet, dass er da alleine hochkraxeln kann und ich mir einen relaxten Tag in der Therme mache!</p>
<p>Pädi und die Mitarbeiterin der Agentur hatten dann aber doch noch ein paar gute Argumente gegen meine &#8222;bitzli Angscht&#8220; z.B.: &#8222;Ihr habt Brasilianer auf eurer Tour, die können nicht Bergsteigen&#8220; &#8211; sehr beruhigend. Oder: &#8222;Schweizer haben von Grund auf eine gute Kondition&#8220; &#8211; wenn die Gute wüsste&#8230;</p>
<p>Keine Ausrede führte daran vorbei, dass wir am Silvestermorgen um 6:00 losgingen, Pädi voller Vorfreude, ich nur leicht nervös (wo ist das nächste WC bitte?). In der Agentur mussten wir uns noch vorbereiten so à la:</p>
<p>Ich packe meinen Rucksack und nehme mit&#8230;</p>
<p>Proviant (sinnvoll), Skihose und Jacke (wow, wird kalt), Helm (so gefährlich?), &#8222;Tellerschlitten&#8220; (das kann ja spassig werden), Eispickel (wie bitte?), Steigeisen (also hallo gehts noch???).</p>
<p>Der Aufstieg war steil und streng, aber der Ausblick vom Kraterrand entschädigte für alles. Der Vulkan Villarrica ist aktiv und lässt immer mal wieder Schwefelräuchlein steigen, das dann wahnsinnig in Augen und Mund brennt, weswegen unser Aufenthalt am Kraterrand zeitlich beschränkt war. Wir wollten aber auch unbedingt schnell wieder los, denn wir mussten den Abstieg nicht zu Fuss auf uns nehmen, sondern durften hinunterschlitteln auf unserem Allerwertesten. Der Abstieg war bedeutend schneller und mit mehr Spass verbunden; ein paar blaue Flecken werden sich aber in ein paar Tagen sicherlich bemerkbar machen, denn die Brasilianer waren weit weniger geübt im Böbbeln als gedacht&#8230;</p>
<p>Silvesterabend gestaltete sich dafür weit weniger spektakulär als erwartet, was vielleicht auch mit uns zwei total Erschöpften zu tun hatte. Knapp über die zwölf schafften wirs gerade noch, oh happy new year!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/01/am-ende-in-pucon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wir essen uns durch Valdivia</title>
		<link>/2012/01/wir-essen-uns-durch-valdivia/</link>
					<comments>/2012/01/wir-essen-uns-durch-valdivia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jan 2012 22:04:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=499</guid>

					<description><![CDATA[Nach überstandener Beschäftigungstherapie an der Grenze gings dann mit anderem Bus zügig weiter in Richtung Valdivia. Dort auch toll die Erfahrung, wie man das Tempolimit der Buschauffeure kontrollieren und &#8222;miterleben darf&#8220; &#8211; jedesmal wenn er in seiner Führerkabine über die 100km/h beschleunigte, ging bei uns im Bus der Alarm ab bis er die Geschwindigkeit wieder [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-Z7NBuxR7NCc/TvvL5egw69I/AAAAAAAALzI/7IRyJHp9Mdw/DSC02471.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Cervezeria Kunstmann" src="https://lh5.googleusercontent.com/-Z7NBuxR7NCc/TvvL5egw69I/AAAAAAAALzI/7IRyJHp9Mdw/s400/DSC02471.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Nach überstandener Beschäftigungstherapie an der Grenze gings dann mit anderem Bus zügig weiter in Richtung Valdivia. Dort auch toll die Erfahrung, wie man das Tempolimit der Buschauffeure kontrollieren und &#8222;miterleben darf&#8220; &#8211; jedesmal wenn er in seiner Führerkabine über die 100km/h beschleunigte, ging bei uns im Bus der Alarm ab bis er die Geschwindigkeit wieder drosselte&#8230; Was es bringt? Keine Ahnung. Wahrscheinlich darf der Chauffeur das Spielchen solange spielen, bis es den Fahrgästen den Nuggi raushaut und sie sich lauthals an der Fahrerkabine beschweren. Niemand beschwerte sich und auch wir wollten nicht aus dem Rahmen fallen &#8211; wir übten uns im Weghören, sind bereits Könner darin.</p>
<p>In Valdivia genossen wir wiedermal die Nähe zum Meer, was sich vor allem auf unserem Menüplan zeigte. Frisch gefischt und schon auf dem Teller das Meeresgetier, egal ob Ceviche, Forelle, Muscheln oder Pulpo, wir nahmen alles. Freudig auf Reste wartend, schwammen hinter dem Fischmarkt viele Seelöwen, die den Markt als Attraktion im Nu ablösten.</p>
<p>Dank deutschen Auswanderern im südlichen Chile wurde auch viel Bier geschlemmt von der Brauerei Kunstmann (Spezialangebot mit Heidelbeergeschmack!) und wir liessen uns im Cafe Hausmann mit lecker-schmecker Kuchen verwöhnen. Danke Deutschland!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/01/wir-essen-uns-durch-valdivia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Beschäftigungsmöglichkeiten am chilenischen Zoll</title>
		<link>/2012/01/beschaftigungsmoglichkeiten-am-chilenischen-zoll/</link>
					<comments>/2012/01/beschaftigungsmoglichkeiten-am-chilenischen-zoll/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Jan 2012 19:29:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=489</guid>

					<description><![CDATA[&#8222;Herzlich Willkommen zurück in Chile!&#8220; haben sie uns nicht gerade zugerufen bei unserem erneuten Grenzübertritt von Argentinien. Dafür haben sie die Hunde auf uns losgelassen &#8211; immerhin putzige Hunde&#8230; Da hiess es an der Grenze dann mal alles Gepäck raus auf das Hundepodest, danach bitte ganz freundlich mit dem Handgepäck den Passstempel einholen, währenddessen ein [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-2Cvc91aMq-Q/TwIDgVEzzpI/AAAAAAAAL1A/CBdm9yJ6W2k/DSC02431.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Hundepodest" src="https://lh3.googleusercontent.com/-2Cvc91aMq-Q/TwIDgVEzzpI/AAAAAAAAL1A/CBdm9yJ6W2k/s400/DSC02431.JPG" alt="" width="400" height="236" /></a>&#8222;Herzlich Willkommen zurück in Chile!&#8220; haben sie uns nicht gerade zugerufen bei unserem erneuten Grenzübertritt von Argentinien. Dafür haben sie die Hunde auf uns losgelassen &#8211; immerhin putzige Hunde&#8230; Da hiess es an der Grenze dann mal alles Gepäck raus auf das Hundepodest, danach bitte ganz freundlich mit dem Handgepäck den Passstempel einholen, währenddessen ein anderes putziges Exemplar von Hund an ebendiesem Handgepäck schnüffelt. Dann das Spektakel auf dem Hundepodest verfolgen&#8230; Hund 1 geht durch die Reihen, tippt immer mal wieder mit der Pfote auf ein Gepäck, entlarvt Rüeblischmuggler und wird fleissig dafür mit Brekkies belohnt. Hund 2 darf auch mal, trollt sich von der einen zur anderen Seite &#8211; auch hier, das schlaue Kerlchen hat diesmal Konfitüreschmuggler gefasst. Hund 1 darf nochmals ran, durch den zweistöckigen Bus wird er geschickt, er jagt durch die Gänge und&#8230; promt! Was für eine Schande, ein Pack Dörrfrüchte wurde nicht aufgelistet! Sagt mal hier am Zoll, habt ihr keine anderen Beschäftigungsmöglichkeiten?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/01/beschaftigungsmoglichkeiten-am-chilenischen-zoll/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trekking mit dem Auto im Torres del Paine</title>
		<link>/2011/12/trekking-mit-dem-auto-im-torres-del-paine/</link>
					<comments>/2011/12/trekking-mit-dem-auto-im-torres-del-paine/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2011 01:10:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=443</guid>

					<description><![CDATA[Erstmals passierten wir die Grenze nach Chile, was für ein Ereignis! Dass wir aus Argentinien erneut ausgereist sind und den aktuell 8. Passstempel von Argentinien kassiert haben, scheint mir etwas unheimlich. Wo führt das bloss hin? Irgendwann wird es keinen Platz mehr für andere tolle Stempel haben, wenn wir noch oft Ein- und Ausreisen (was [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-1Q233vqtgZU/TuuWi2JKyjI/AAAAAAAALto/sdv_60XRSDI/DSC04665.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Guanaco" src="https://lh5.googleusercontent.com/-1Q233vqtgZU/TuuWi2JKyjI/AAAAAAAALto/sdv_60XRSDI/s400/DSC04665.JPG" alt="" width="268" height="400" /></a>Erstmals passierten wir die Grenze nach Chile, was für ein Ereignis! Dass wir aus Argentinien erneut ausgereist sind und den aktuell 8. Passstempel von Argentinien kassiert haben, scheint mir etwas unheimlich. Wo führt das bloss hin? Irgendwann wird es keinen Platz mehr für andere tolle Stempel haben, wenn wir noch oft Ein- und Ausreisen (was voraussichtlich geschehen wird).</p>
<p>Nun Chile. Neue Währung, neues Spiel, neue Rechnung &#8211; kompliziert&#8230; Mal 2, minus 3 Null. Aber es hat was, dieses Geld. Es ist erstmals NICHT wie ein Stück Papier, in das man schon dreimal reingespuckt, es durch die Finger gezwirbelt, als Notizzettel gebraucht, als Glasuntersetzer missbraucht oder durch die Waschmaschine im Schleudergang gelassen hat. Nachdem man in Argentinien das Geld aka &#8222;die Lümpen&#8220; immer zweimal angeschaut hat, um einem Falschgeldbetrug zu entgehen, scheint uns das Monopoly-Geld aus Chile (Pädi-Jargon) sehr entgegenzukommen.</p>
<p>Mit genügend Geld ausgestattet, gings in den Nationalpark Torres del Paine mit einem Mietauto. Ha, das hättet ihr nun nicht gedacht. Wir also auch nicht&#8230; Und dann erst noch mit einem Chevrolet in der Art eines Bonzenflitzers &#8211; prädestiniert für einen Ausflug in den Nationalpark mit nur Schotterpiste. Leider der einzig verfügbare Karren, hey aber er hatte Air-Con :).<br />
Leicht durchgeschüttelt im Park angekommen, was wollten wir hier eigentlich ursprünglich? Ach ja, Wandern soll es sein. Wir hielten das Klischee natürlich NICHT aufrecht und erzählten jedem, der es hören wollte, dass die Schweizer Wanderlust in unserem Fall ein Gerücht sei. Taktisch wenig einfallsreich, da zwei andere Schweizer an jenem Tag in Rekordzeit den Gipfel in Richtung der Torrestürme stürmten. Jänu &#8211; wir liessen uns nicht lumpen und zogen es voll durch mit unserem 8 Stunden-Trekking. Nur um dann mit verdeckten, mit Wolken behangenen Torrestürmen (die 3 spitzigen, hohen Berge, wegen denen man sich eigentlich 8 Stunden abmüht) belohnt zu werden und vor waagrechtem Regen-Schneegeriesel, abwechselnd im 2 Minutentakt, zu fliehen. Jetzt könnt ihr es euch erst bildlich vorstellen, die Tonspur enthalte ich euch vor. Ein voller Erfolg.<br />
Im Refugio, sowas wie der Skihütte bei uns, gings gemütlich zu und her. Berggänger aus aller Welt versammelten sich todmüde und mit knurrenden Mägen in den Aufenthaltsräumen mit beheizten Öfen und Hängematten. Der richtige Ort, um sich von Muskelkater und Blasen an den Füssen zu erholen (und nein Jürg, ich hab die Schuhe nicht nach dem Grind gekauft&#8230;).</p>
<p>Da wir, wie aus diesem Bericht heraus unschwer zu erkennen ist, etwas wanderfaul sind, war der Erkundungstag mit dem Auto durch den Park wunderbar erholsam. Zumindest für mich, der Fahrer musste sich stark konzentrieren, keine Guanacos anzufahren, die es sich am liebsten am Strassenrand gemütlich machten.<br />
Ein Park, der nur zu empfehlen ist, vor allem für Wanderfreudige wie s&#8217;Kolpe Buebe, aber auch für solche, die etwas wanderfaul sind (mich!).<br />
Gewidmet sei dieser Blogeintrag, einem der gerade nicht wandern kann (obwohl der Oberwanderer in Person), gute Besserung Götti.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/12/trekking-mit-dem-auto-im-torres-del-paine/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
