<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ecuador &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/sudamerika/ecuador/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Sun, 25 Mar 2012 03:48:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Tigi meets Ecuador</title>
		<link>/2012/03/tigi-meets-ecuador/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Mar 2012 16:48:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=757</guid>

					<description><![CDATA[Eigentlich hatte Tigi ein Date mit Herr Blaufusstölpel Junior. Dieser schien ab solch einem komischen Vogel jedoch etwas eingeschüchtert und suchte das Weite&#8230; Zum Glück war das gebratene Meerschweinchen da weniger empfindlich.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Eigentlich hatte Tigi ein Date mit Herr Blaufusstölpel Junior. Dieser schien ab solch einem komischen Vogel jedoch etwas eingeschüchtert und suchte das Weite&#8230;</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-h-hgTxIj7jA/T2aTi8YTGzI/AAAAAAAAMvM/hd_qzPCYi3U/DSC04957.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi und Blaufusstölpel" src="https://lh5.googleusercontent.com/-h-hgTxIj7jA/T2aTi8YTGzI/AAAAAAAAMvM/hd_qzPCYi3U/s400/DSC04957.JPG" alt="" width="400" height="268" /></a></p>
<p>Zum Glück war das gebratene Meerschweinchen da weniger empfindlich.</p>
<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-_fkB3kNilsM/T16VEXXcA3I/AAAAAAAAMps/PWNEqn1p0rs/DSC04180.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets Cuy" src="https://lh4.googleusercontent.com/-_fkB3kNilsM/T16VEXXcA3I/AAAAAAAAMps/PWNEqn1p0rs/s400/DSC04180.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Quito nochmals hoch hinaus</title>
		<link>/2012/03/in-quito-nochmals-hoch-hinaus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 25 Mar 2012 03:36:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=759</guid>

					<description><![CDATA[Ein bisschen wehmütig sind wir ja schon&#8230; Cuenca verlassen, Schule verlassen, Gastfamilie verlassen. Und gopfridstutz wieder einmal den Rucksack packen und schultern *ächz*. Hat noch niemand den leichten Rucksack erfunden? Nach einer langen Busfahrt in Quito angekommen, waren wir noch nicht richtig bereit für diese Grossstadt. Viel Stau, viel Gewusel, viele Bettler &#8211; wir wünschten [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-o7naQqjePrs/T26QObYcmTI/AAAAAAAAM2E/pCuFILmldps/DSC04213.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Gardenwechsel" src="https://lh4.googleusercontent.com/-o7naQqjePrs/T26QObYcmTI/AAAAAAAAM2E/pCuFILmldps/s400/DSC04213.JPG" alt="" width="300" height="400" /></a>Ein bisschen wehmütig sind wir ja schon&#8230; Cuenca verlassen, Schule verlassen, Gastfamilie verlassen. Und gopfridstutz wieder einmal den Rucksack packen und schultern *ächz*. Hat noch niemand den leichten Rucksack erfunden?</p>
<p>Nach einer langen Busfahrt in Quito angekommen, waren wir noch nicht richtig bereit für diese Grossstadt. Viel Stau, viel Gewusel, viele Bettler &#8211; wir wünschten uns sogleich wieder ins beschauliche Cuenca (im Herzen sind wir eben doch Landeier).</p>
<p>Der nächste Tag war ganz für Erkundungstouren reserviert, hatten wir doch nur diesen einen Tag, bevor es nach Kolumbien weiterging. In der Altstadt war bereits die Hölle los. Man beachte: montags 11:00, Gardenwechsel vor dem Regierungsgebäude mit riesigem Tralala. Da kann London also einpacken&#8230; Quito bietet nämlich gleich mal den Präsidenten, den Vize und sonst noch ganz wichtige Leute auf dem Balkon. Unten vor dem Gebäude zur Zierde noch eine ganze Knabenschule, die die Männer oben auf dem Balkon mal kräftig bei der Nationalhymne unterstützen. Ob Señor Correa (namentlich der Herr Präsident) jeden Montag da oben steht oder dies zur Wahlkampagne gehört, wissen wir nicht. Aber Hauptsache wir haben wieder einmal winke winke mit einem &#8222;el presidente&#8220; gemacht.</p>
<p>Den Rest des Tages verbrachten wir unter brennender Sonne (die kommt erst raus, wenn wir das Haus ohne Sonnencreme verlassen haben) und mit keuchendem Atem. Ich zusätzlich mit höllischer Angst, zur falschen Zeit zu stolpern&#8230; Pädi wollte unbedingt zur Basilica und natürlich rauf auf die Türme und so hoch hinauf wie möglich und am besten dorthin, wo es keine Geländer mehr hat, um alles überblicken zu können und das beste Foto schiessen zu können, um mit einem Lächeln über beide Backen stolz die Leiter wieder runterklettern zu können- für alle die Pädi nicht kennen: der Entdeckerinstinkt, der liegt in seiner Natur!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kopf lüften vom Schulstress</title>
		<link>/2012/03/kopf-luften-vom-schulstress/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2012 19:05:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=781</guid>

					<description><![CDATA[Auch wir gewissenhaften und vorbildlichen Schüler mussten bei dem strengen Stundenplan hin und wieder unsere Köpfe lüften. Kein Problem, denn in Cuenca, der wohl schönsten Stadt Ecuadors, gibts viel zu tun und anzuschauen. Neben gemütlichen Cafés und Bars im Zentrum gibt es rund um Cuenca eindrückliche Wochenendmärkte, wo es von Früchten (bekannten und unbekannten) bis [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-pGrKzjZ656Y/T16SvfG5E1I/AAAAAAAAMxs/T3mziRkhN9s/DSC04049.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Neue Kathedrale in Cuenca" src="https://lh5.googleusercontent.com/-pGrKzjZ656Y/T16SvfG5E1I/AAAAAAAAMxs/T3mziRkhN9s/s400/DSC04049.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Auch wir gewissenhaften und vorbildlichen Schüler mussten bei dem strengen Stundenplan hin und wieder unsere Köpfe lüften. Kein Problem, denn in Cuenca, der wohl schönsten Stadt Ecuadors, gibts viel zu tun und anzuschauen. Neben gemütlichen Cafés und Bars im Zentrum gibt es rund um Cuenca eindrückliche Wochenendmärkte, wo es von Früchten (bekannten und unbekannten) bis Fleisch alles zu kaufen gibt. Für sehr wenig Geld könnte man da auch ein Kätzchen oder Hundewelpe (als Haustier) erstehen. Oder darfs ein süsses Meerschweinchen sein (nicht als Haustier &#8211; später mehr)? Als Mahlzeit übrigens sehr beliebt ist hier das gebratene Schwein, das allerorts am Strassenrand zubereitet und verkauft wird. Nicht selten kommt bei der Zubereitung ein &#8222;Flammenwerfer&#8220; und viel Öl für eine tolle Kruste zum Einsatz. Lecker!</p>
<p>Cuenca ist eine echte Perle, an jeder zweiten Fassade mussten wir stehenbleiben, heraufschauen und die schönen Verzierungen und bunten Balkone bewundern. Dazu kommt eine der äusserlich sehenswertesten Kathedralen Südamerikas mit wunderschönen blauen Kuppeln. Man merkt, uns gefällt Cuenca.. Für Ausflüge in der Nähe war auch für jeden Geschmack etwas dabei: Für die Wandervögel in uns gabs einen langen Ausflug in den grünen und nebligen Nationalpark El Cajas, die Historiker in uns wurden mit den Inka-Ruinen von Ingapirca abgespiesen und fürs Sightseeing gabs einen Abstecher zur schönen Kirche in Biblián, die mit einer Längswand komplett in die Felswand gebaut ist. Tönt komisch&#8230; ist aber so!</p>
<p>Die lieben Cuencaner kamen uns ziemlich sportlich vor. Jeden Morgen während wir die breite, lange Treppe zu unserer Schule raufkraxelten, stiegen mindestens 3-4 Freizeitsportler die Treppe im Eiltempo auf und ab. Zudem gings in den vielen Parks jeweils sportlich zu und her mit Aerobic oder Jogging. Viel beigetragen zum Sporthype auf 2500 Höhenmetern hat wohl der lokale Sportsheld Jefferson Perez, Goldmedallien-Gewinner an der Olympiade in Atlanta &#8217;96 im &#8222;Gehen&#8220;.</p>
<p>Was wir in Peru verpasst hatten, wollten wir in Cuenca noch nachholen: Cuy essen. Aber was ist denn Cuy? In der Schweiz würde wohl manch ein Kinderauge feucht werden, würde diese Spezialität auf dem Mittagstisch landen. Das Meerschweinchen! So gings zur Verabschiedung von Cuenca mit unseren Schweizer Sprachschul-Freunden ab ins Restaurant, wo bei unserer Ankunft bereits 6 Meerschweinchen am Spiess über dem Feuer drehten. Etwas ungewohnt, muss hier aber einfach probiert sein. Und wie wars nun? Ziemlich gewöhnungsbedürftig war es, den Kopf mit den Beisserchen und die Schenkel mit den kleinen Krallen vor sich auf dem Teller zu haben. Geschmacklich liegt Cuy irgendwo zwischen Hase und Poulet. Nur mit vergleichswise ziemlich wenig Fleisch am Knochen.</p>
<p>Übrigens zum Thema: Unsere Gasteltern konnten kaum glauben, dass wir in der Schweiz Pferdefleisch essen: &#8222;Auf Pferden reiten wir, die essen wir doch nicht!&#8220; &#8211; Tja, andere Länder, andere Sitten.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Back to School in Cuenca</title>
		<link>/2012/03/back-to-school-in-cuenca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Mar 2012 08:12:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=768</guid>

					<description><![CDATA[Wir lernen Spanisch! &#8222;Das wird auch langsam Zeit&#8220;, wird sich manch einer denken, sind wir doch jetzt schon eine ziemliche Zeit in spanischsprachigen Ländern unterwegs. Bis jetzt hab ich mich aber ziemlich gut durchgeschlagen (z.B. &#8222;Francesca, was heisst &#8218;asado&#8216;? Aha, und was hat die Bedienung gerade gefragt? Ach so, ja &#8218;una cerveza por favor&#8216;. Francesca, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-DCawkupF5ww/T16VMu9fC8I/AAAAAAAAMrs/JTE01SBJWEs/DSC04182.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Rebeca y Fabián" src="https://lh4.googleusercontent.com/-DCawkupF5ww/T16VMu9fC8I/AAAAAAAAMrs/JTE01SBJWEs/s400/DSC04182.JPG" alt="" width="309" height="400" /></a>Wir lernen Spanisch! &#8222;Das wird auch langsam Zeit&#8220;, wird sich manch einer denken, sind wir doch jetzt schon eine ziemliche Zeit in spanischsprachigen Ländern unterwegs. Bis jetzt hab ich mich aber ziemlich gut durchgeschlagen (z.B. &#8222;Francesca, was heisst &#8218;asado&#8216;? Aha, und was hat die Bedienung gerade gefragt? Ach so, ja &#8218;una cerveza por favor&#8216;. Francesca, was fragt er jetzt? Aha..&#8220; und so weiter). &#8222;Langenscheidt Spanisch in 30 Tagen&#8220; in Ehren, wir haben uns trotzdem kurzfristig für einen zweiwöchigen Unterbruch unserer Reise für einen Intensivkurs in Cuenca entschieden. Auf gehts, back to school&#8230;</p>
<p>So hiess es für uns zwei Wochen lang jeden Morgen 2 Lektionen Grammatik, 2 Lektionen Konversation und für mich noch eine Privatlektion durchzustehen (natürlich nicht in der gleichen Klasse, dafür wurde mit einem Einstufungstest vorgesorgt &#8211; das Schätzelen musste sich also auf die Pause beschränken). Dazu gabs jede Menge Hausaufgaben damit uns am Nachmittag ja nicht langweilig wird. Mir Streber hat dies enorm Spass gemacht. Das liegt wohl daran, dass bei Anfängern wie mir die Lernkurve noch ziemlich steil verläuft. Bei Francesca rächten sich die guten Spanischkenntnisse. Sie durfte sich mit unterschiedlichen Zeitformen herumschlagen, die im gesprochenen Spanisch kaum verwendet werden. Tja&#8230; ;-) Die Qualität der Schule ist jedenfalls sehr gut, dies ist wohl auch der Grund dass sich viele Schweizer zum Spanisch lernen an der <a href="http://www.sampere.es/">Estudio Sampere</a> einschreiben.</p>
<p>Die Schule hat zudem vorgesorgt, dass die lieben Schüler nicht jeden Tag in der &#8222;Wunderbar&#8220; um die Ecke versumpfen. So gabs quer über die Woche verteilt abends Kulturprogramm wie spanischsprachige Filme gucken oder kochen. Und ich liess mich auch tatsächlich einmal zum Tanzunterricht mitschleppen (jesses, Pädi tanzt nach Tango auch Salsa, unvorstellbar).</p>
<p>Zu unserem gelungenen Aufenthalt in Cuenca trug auch massgeblich unsere geniale Gastfamilie bei, die uns mit leckerer, ecuadorianischer Küche versorgte. Die pensionierten Rebeca und Fabián haben drei Kinder, die schon alle ausgeflogen sind. Küchentischgespräche waren bei der Familie sehr beliebt. Besonders Freitagabend, wo ich jeweils mit Fabián mit ein, zwei, (drei, vier,..) Scotch auf das Wochenende anstossen durfte. In diesen Phasen kam er jeweils mit lustigen Anektoden über ehemalige Schüler um die Ecke. Wie beispielsweise mit dem japanischen Hippie, der den lieben Gasteltern weismachen wollte, dass die Räucherstäbchen wirklich gut für die Gesundheit seien. Oder die Deutsche Elke, die sich bei jedem kleinen Sonnenstrahl im Bikini in den Hof fläzte und jedes Wochenende nach Puerto Lopez an den Strand fuhr (ca. 8 Stunden(!) Busfahrt entfernt). Ich glaube es war auch an einem Freitagabend, als ich Fabián von den tollen Desserts meiner Freundin vorschwärmte. Resultat: Erdbeer-Tiramisu á la Francesca in der Folgewoche für uns. :-)</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Galapagos für Arme</title>
		<link>/2012/03/galapagos-fur-arme/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Mar 2012 22:24:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=750</guid>

					<description><![CDATA[Total unentspannt, kamen auch wir irgendwann in Puerto Lopez an. Total unentspannt fanden wir dann auch die Situation, dass das Karneval-Festgelände an unser Hostal grenzt. Noch unentspannter fanden wir dann auch nur noch den darauf folgenden Regenguss&#8230; Von vorne: unsere Idee war, vor dem Sprachschulbeginn in Cuenca noch etwas an den Stränden Ecuadors zu entspannen, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-cwBP-605R1I/T16PsvVPbEI/AAAAAAAAMps/dH7zmdNCDmo/s400/DSC03991.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Blaufusstölpel" src="https://lh4.googleusercontent.com/-cwBP-605R1I/T16PsvVPbEI/AAAAAAAAMps/dH7zmdNCDmo/s400/DSC03991.JPG" alt="" width="300" height="400" /></a>Total unentspannt, kamen auch wir irgendwann in Puerto Lopez an. Total unentspannt fanden wir dann auch die Situation, dass das Karneval-Festgelände an unser Hostal grenzt. Noch unentspannter fanden wir dann auch nur noch den darauf folgenden Regenguss&#8230;</p>
<p>Von vorne: unsere Idee war, vor dem Sprachschulbeginn in Cuenca noch etwas an den Stränden Ecuadors zu entspannen, damit wir dann auch total entspannt bereit für spanische Höhenflüge sind. Uns ging da nur ein klizekleines Detail durch die Lappen &#8211; el carnaval &#8211; der ausgiebig gefeierte Karneval in Südamerika! Dummerweise noch etwas ausgiebiger an der Küste gefeiert, als in den Bergen.</p>
<p>Puerto Lopez war bis aufs letzte Bett ausgebucht und durch die ständigen Strassenwasserschlachten, hat auch das Wasserreservoir etwas gelitten. Zusätzlich wurde mit sehr viel farbigem Schaum um sich gespritzt, von den Eiern und dem Mehl wurden wir dann glücklicherweise verschont. Da war nix mit Prinzesschen, Cowboy, Dinosaurier und Konfetti &#8211; hier gehts vor allem ums Wasser (drin planschen, verspritzen,&#8230;) und den Alkohol (vor allem zum Trinken).</p>
<p>Um dem Karneval stundenweise zu entfliehen, buchten wir eine Tour zur Isla de la Plata, dem Galapagos der Armen (bei Mitleid geben wir gerne die Kontonummer bekannt). Es war schön, aber etwas arm an Vielfalt, da keine Saison. Pädi kümmerte das wenig, da war schliesslich der Blaufusstölpel, der das Sujet der nächsten hundert Fotos abgab.</p>
<p>Total k.o. vom Karneval, verliessen wir Puerto Lopez in Richtung Süden nach Montañita, um uns von diesem ganzen Stress endlich am Strand zu erholen. Mehr als ein stündiger &#8222;Surfversuch&#8220; durch Pädi ging dann auch nicht. Sommer, Sonne, Strand hat uns total vereinnahmt, für ganze ZWEI Tage. Wir wurden sogar mit einem Bräuneansatz belohnt (je nach Deutung der Farbskala lässt sich über ein hellrosa streiten).</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guayaquil und Busfahren zum Carnaval</title>
		<link>/2012/03/guayaquil-und-busfahren-zum-carnaval/</link>
					<comments>/2012/03/guayaquil-und-busfahren-zum-carnaval/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Mar 2012 00:44:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=731</guid>

					<description><![CDATA[Guayaquil. Herzlich willkommen in der Stadt, wo seit Anfang 2012 durchschnittlich ein Mord pro Tag verübt wurde. Wenn hier Nachbars Hund in deinen Garten macht, kostet es dich nur etwa 500 Dollar um ihn auf Nimmerwiedersehen loszuwerden. Den Nachbarn wohlgemerkt, nicht den Hund. Aber alles halb so schlimm, Francesca hat ja schliesslich vor 5 Jahren [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-pXvVzM96J8k/T16O4sssDJI/AAAAAAAAMp0/jBb7WoRZxMY/DSC03898.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Guayaquil" src="https://lh5.googleusercontent.com/-pXvVzM96J8k/T16O4sssDJI/AAAAAAAAMp0/jBb7WoRZxMY/s400/DSC03898.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Guayaquil. Herzlich willkommen in der Stadt, wo seit Anfang 2012 durchschnittlich ein Mord pro Tag verübt wurde. Wenn hier Nachbars Hund in deinen Garten macht, kostet es dich nur etwa 500 Dollar um ihn auf Nimmerwiedersehen loszuwerden. Den Nachbarn wohlgemerkt, nicht den Hund. Aber alles halb so schlimm, Francesca hat ja schliesslich vor 5 Jahren die <a title="Tagesablauf im Hort von Guayaquil" href="http://francesca-tigerente.blogspot.com/2007/06/tagesablauf.html">Arbeit im Slum von Guayaquil</a> auch <a title="Francescas Abschied von Guayaquil" href="http://francesca-tigerente.blogspot.com/2007/08/abschied-von-guayaquil.html">gut überstanden</a>.</p>
<p>So trieben wir uns hauptsächlich in den für Touristen ungefährlichen Teilen der Stadt rum. Einerseits am mit kleinen Pärken und Spielplätzen gestalteten Ufer des Río Guayas (nennt sich Malecon 2000, was für ein klingender Name!) und andererseits im bunten Viertel Las Peñas auf einer kleinen Anhöhe inklusive Leuchtturm. Nach einem Abstecher in den kleinen Park mit freilaufenden Leguanen nahmen wir dann gerne wieder die Klimaanlage in unserem Hostelzimmer in Anspruch. An das feuchte Klima müssen wir uns nach Tagen und Wochen in höher gelegenen Gegenden erst wieder gewöhnen.</p>
<p>Unsere Weiterreise an die Küste Ecuadors gestaltete sich dann etwas schwierig. Während dem Carnaval ist es gar nicht so einfach ein Busticket an die Küste zu ergattern, denn ziemlich ganz Ecuador hat dann denselben Plan. Am Busbahnhof sah es auch dementsprechend aus, wie gerade der Ticketverkauf für ein gemeinsames Konzert von Madonna, U2 und den Rolling Stones angelaufen wäre. Mit Red Hot Chili Peppers als Vorband. Da nützte es auch nix, dass wir schlauen Füchse schon extra um 6 Uhr morgens zum Busbahnhof pilgerten (während dem Carnaval können Tickets nur am Tag der Reise direkt am Schalter beim Busbahnhof gekauft werden). Da einige Ecuadorianer bessere &#8222;Drängeler&#8220; als &#8222;Ansteher&#8220; sind und erst um ca. 10 Uhr von den Sicherheitskräften das richtige Schlangestehen angeordnet wurde, durften wir etwa fünfeinhalb Stunden auf unser Ticket warten. Wir fragten uns: Ist denn etwa zum ersten Mal Carnaval in diesem Land? In solchen Situationen sehnt sich auch unsereins mal wieder ein wenig nach schweizerischer Organisation.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/03/guayaquil-und-busfahren-zum-carnaval/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bei den Alten in Vilcabamba</title>
		<link>/2012/03/bei-den-alten-in-vilcabamba/</link>
					<comments>/2012/03/bei-den-alten-in-vilcabamba/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Mar 2012 19:11:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=719</guid>

					<description><![CDATA[Endlich in Ecuador, donde se quedaba mi corazoncito! Ein bisschen Freudengehüpf durfte da an der Grenze schon sein &#8211; der Grenzbeamte empfing uns denn auch mit &#8222;Bienvenidos en Ecuador, amigos&#8220;. Da kann ja nichts mehr schief gehen mit diesem neuen Freund. Da ich bisher den Süden noch nicht bereist hatte, entschieden wir uns für die [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-VK925M-Bb7o/Tz3Kjrl6fJI/AAAAAAAAMfc/NZVrs7aFX_Y/DSC03883.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Ponyhof" src="https://lh6.googleusercontent.com/-VK925M-Bb7o/Tz3Kjrl6fJI/AAAAAAAAMfc/NZVrs7aFX_Y/s400/DSC03883.JPG" alt="" width="300" height="400" /></a>Endlich in Ecuador, donde se quedaba mi corazoncito! Ein bisschen Freudengehüpf durfte da an der Grenze schon sein &#8211; der Grenzbeamte empfing uns denn auch mit &#8222;Bienvenidos en Ecuador, amigos&#8220;. Da kann ja nichts mehr schief gehen mit diesem neuen Freund.</p>
<p>Da ich bisher den Süden noch nicht bereist hatte, entschieden wir uns für die Frani-unknown-Tour. In dem Sinne also alles, was ich noch nicht gesehen habe.</p>
<p>Loja war unser erstes Ziel in Ecuador. Eine Stadt muy tranquila, wie sie zu sagen pflegen, gerade recht für den Anfang. Schliesslich gabs wieder eine neue Währung (US Dollar), neues Essen (die Bananeninvasion und Maistaschen), neue Geschäftsideen zu bestaunen (Laminiergeräte am Strassenrand und das Geschäft läuft), neue Öffnungszeiten (sonntags hat ALLES zu, da muss niemand essen&#8230;) und neue Probleme (Handy funktioniert in ecuadorianischem Netz nicht). Für uns aber eigentlich nur eine sehr schöne Zwischenstation, bevor es weiter nach Vilcabamba geht.</p>
<p>Unser selbsternanntes Ziel für die nächsten paar Tage war hinter den vielen Hügeln sanft eingebettet, das Dorf Vilcabamba. Da soll es mitunter die ältesten Leute der Welt geben. Anscheinend wegen dem guten Quellwasser und dem gemächlichen Lebensstil. Irgendwelche Forscher meinen auch, dass es an der Ionenkonstellation liegen soll. Naja, uns solls Wurscht sein, woran es liegt.</p>
<p>Unser Hostal, eine kleine Oase mittendrin, schien uns dann aber doch bedenklich viele alte Leute anzuziehen. Aus allen Herrgottsländern schienen sie herzupilgern und darauf zu hoffen, noch ein paar mehr Jährchen auf den Buckel zu bekommen. Sagen wir mal, Durchschnittsalter bei 65 Jahren&#8230; Und wenn wir da um 21.00 in unserem Bungalow noch miteinander sprachen &#8211; hui &#8211; da wurde dann ruckzuck bei uns an die Türe gehämmert und wir wurden lautstark daran errinnert, dass nun Nachtruhe sei! Wie früher im Klassenlager.</p>
<p>Die Tage verbrachten wir meist (ruhig!) lesend in der Hängematte unter dem Mangobaum mit Vogelgesang und Regengeplätscher oder UNO spielend (weniger ruhig, da gibt es Emotionen beim Gegenüber) auf der Terrasse mit einem Pack Guetsli (die bestimmt mit dem Langlebewasser zubereitet wurden) .</p>
<p>Die Ausnahme machte der Reitausflug in die Umgebung von Vilcabamba. Pah, für uns als begabte Hobbyreiter natürlich ein Klacks&#8230; &#8222;Du min Gaul lauft nöd, wo ane mueni ez gingge, das förschi got?&#8220; &#8211; &#8222;Wa mueni mit denä Bändel ide Hand?&#8220; &#8211; &#8222;Wie sait mä Hüü, Hopp uf Spanisch?&#8220; &#8211; &#8222;Himmels Wille, de chüüchet jo schlimmer als ich im Galopp..&#8220; &#8211; &#8222;Isch da öpe mis Huufiise wo döt am Wegrand liit?&#8220;. Tolle Naturaussichten und viel viel Muskelkater haben wir mitgenommen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/03/bei-den-alten-in-vilcabamba/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
