<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Südamerika &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/sudamerika/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Fri, 27 Apr 2012 04:07:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Tigi meets Kolumbien</title>
		<link>/2012/04/tigi-meets-kolumbien/</link>
					<comments>/2012/04/tigi-meets-kolumbien/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Apr 2012 13:00:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolumbien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=891</guid>

					<description><![CDATA[Auch Tigi scheint dieses absolut relaxte Kolumbien genossen zu haben. Von den Schaukelstühlen war sie kaum wegzubekommen. *schaukelschaukelschaukel*]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Auch Tigi scheint dieses absolut relaxte Kolumbien genossen zu haben. Von den Schaukelstühlen war sie kaum wegzubekommen.</p>
<p>*schaukelschaukelschaukel*</p>
<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-XtO5f-vQuJw/T4OnqPkTcfI/AAAAAAAANH8/3S32JcYYSGg/DSC04674.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets Colombia" src="https://lh3.googleusercontent.com/-XtO5f-vQuJw/T4OnqPkTcfI/AAAAAAAANH8/3S32JcYYSGg/s400/DSC04674.JPG" alt="" width="300" height="400" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/04/tigi-meets-kolumbien/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hochsicherheits-Cartagena</title>
		<link>/2012/04/hochsicherheits-cartagena/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Apr 2012 03:50:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolumbien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=889</guid>

					<description><![CDATA[Sobald ich einen Raum mit rotierendem Deckenventilator betrete, zucke ich zusammen und klammere mich zitternd an Francescas Arm. Um mein Trauma zu überwinden kehrten wir darum zurück ins Hotelzimmerz mit den Blutspritzern an der Decke. Erholt vom Schaukeln in Mompós holten wir einen zweiten Anlauf, die Schönheiten Cartagenas zu erkunden und den Segeltrip nach Panama [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-gf-Uvju0nQU/T4O-m-DZm1I/AAAAAAAANPg/bsTv3uL4EdE/DSC04759.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Cartagena" src="https://lh4.googleusercontent.com/-gf-Uvju0nQU/T4O-m-DZm1I/AAAAAAAANPg/bsTv3uL4EdE/s400/DSC04759.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a>Sobald ich einen Raum mit rotierendem Deckenventilator betrete, zucke ich zusammen und klammere mich zitternd an Francescas Arm. Um mein Trauma zu überwinden kehrten wir darum zurück ins Hotelzimmerz mit den Blutspritzern an der Decke. Erholt vom Schaukeln in Mompós holten wir einen zweiten Anlauf, die Schönheiten Cartagenas zu erkunden und den Segeltrip nach Panama zu organisieren. Währenddessen drehte der freche Ventilator weiterhin seine Kreise, als wäre nichts geschehen.</p>
<p>Unsere Sicherheit steigerte sich nicht nur durch das Ausschalten des Deckenventilators. Im Hinblick auf den Cumbre de las Americas, zu Deutsch &#8222;Amerika-Gipfel&#8220;, wurden in und um die Altstadt Cartagenas zur Sicherheit der gut dreissig Regierungschefs des amerikanischen Kontinents rund 14&#8217;000 Sicherheitskräfte postiert. Das entspricht knapp der Anzahl Einwohner Appenzell-Innerrhodens. Statt Helebarde und Landsgemeinde-Degen standen hingegen Schusswaffe und grimmige Miene im Einsatz. Der ganze Anlass kurz zusammengefasst: Barack Obama stritt sich mit seinen lateinamerikanischen Gspänli darüber <a title="Amerika-Gipfel NZZ" href="http://www.nzz.ch/nachrichten/politik/international/amerika-gipfel-kuba_1.16443771.html">ob Kuba am nächsten Gipfel auch mal mitmachen darf</a>, während sich seine <a title="Amerika-Gipfel Süddeutsche Zeitung" href="http://www.sueddeutsche.de/panorama/frivoler-amerika-gipfel-sexskandal-unter-obamas-leibwaechtern-1.1332829">Leute vom Secret Service mit käuflichen Damen vergnügen durften</a>. Respektvolles Miteinander versteht unsereins anders.</p>
<p>Vom vielgepriesenen Cartagena nehmen einen gemischten Eindruck mit. Die Altstadt zwischen den Stadtmauern ist auf Hochglanz poliert und die Touristen übertreffen zahlenmässig die Einheimischen bei Weitem. Der Kontrast zwischen Altstadt und dem nahen Viertel Getsemaní ist jedoch riesig. Am einen Ort wird teurer Schmuck in Boutiquen verkauft, am anderen Kokain auf der Strasse. Hier bietet der Kutscher Rundfahrten durch die Altstadt an, dort die Prostituierte ihre Dienste. Derartige Gegensätze auf solch engem Raum haben wir noch selten gesehen.</p>
<p>Zur Abwechslung vom pikfeinen Cartagena wollten wir uns mal so richtig im Schlamm suhlen. Der 20 Meter hohe Dreck-Vulkan in der Nähe der Stadt gab uns die Gelegenheit dazu. Ich durfte leider wegen meiner Fingerverletzung nur zusehen, wie Francesca sich im Schlamm vergnügte. Bevor sie aber für eine Umarmung aus dem Krater steigen konnte, machte ich mich geschwind aus dem Staub.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Schaukeln in Mompós</title>
		<link>/2012/04/schaukeln-in-mompos/</link>
					<comments>/2012/04/schaukeln-in-mompos/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 14:20:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolumbien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=896</guid>

					<description><![CDATA[So, da wir nun ja noch ein paar Tage in Kolumbien bleiben (Deckenventilator sei Dank), haben wir uns gedacht, dass wir nun auch Mompós einen etwas ausgedehnteren Besuch abstatten können. Gedanklich hatten wir das Ganze ja schon geplant, an der Umsetzung haperte es dann ein klein wenig. Unser Besuch fiel zeitgleich auf die Karwoche und [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-oOODByfprpQ/T4O0XOEn85I/AAAAAAAANXM/Hz4qg_7Q_7o/DSC04705.JPG"><img loading="lazy" alt="Schaukeln in Mompós" src="https://lh3.googleusercontent.com/-oOODByfprpQ/T4O0XOEn85I/AAAAAAAANXM/Hz4qg_7Q_7o/s400/DSC04705.JPG" title="Schaukeln in Mompós" class="alignleft" width="400" height="225" /></a>So, da wir nun ja noch ein paar Tage in Kolumbien bleiben (Deckenventilator sei Dank), haben wir uns gedacht, dass wir nun auch Mompós einen etwas ausgedehnteren Besuch abstatten können. Gedanklich hatten wir das Ganze ja schon geplant, an der Umsetzung haperte es dann ein klein wenig. Unser Besuch fiel zeitgleich auf die Karwoche und so erfuhren wir, dass die Prozessionen in Mompós von allen Ortschaften in Kolumbien am ausgiebigsten gefeiert werden. Billige, freie Hostelzimmer? Fehlanzeige. Teure, freie Hostelzimmer? Fehlanzeige. Ich kam nicht darum herum sie alle einzeln telefonisch abzuklappern, was uns immerhin für die ersten zwei Nächte ein (etwas teueres) Dach über dem Kopf brachte. Und für die nächsten Nächte? Wir liessen es darauf ankommen&#8230;</p>
<p>Mompós liegt nicht gerade am Weg, also von Nirgendwo aus. Und egal, wer auch immer dir weismachen will Mompós sei ganz nah und super bequem zu erreichen, dem sei gesagt: Du Schwindler! Hin begannen wir die Reise um drei (03:00!!!) Uhr morgens. Bilanz: Privatauto, Raserfahrer, italienisch-kolumbianische Mitfahrer, 1 Polizeikontrolle, 1 überquerter Fluss, 1 Tier überfahren, 2 Esel fast überfahren. Vier Tage später startete die Rückfahrt nach Cartagena. Bilanz: Kleinbus, Juan-Pablo-Montoya-Busfahrer, internationale Mitfahrer und 2 Hunde, zig Militärposten und keine Kontrollen, 3 überquerte Flüsse, 4 tote Kühe.</p>
<p>Was haben wir zwischen An- und Rückfahrt in Mompós gemacht? Uns unter die feiernden, katholischen Kolumbianer gemischt und viel geschaukelt, sogar sehr viel. Schliesslich ist dieser Ort bekannt für seine Schaukelstühle und deren Einwohner, die nach Anbruch der Dunkelheit ihre Stühle aufs Trottoir schieben und&#8230; schaukeln! Man stelle sich bitte uns zwei schaukelnd auf dem Trottoir der Tschudistrasse vor&#8230; Toll, nicht?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/04/schaukeln-in-mompos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>1:0 für den Deckenventilator</title>
		<link>/2012/04/10-fur-den-deckenventilator/</link>
					<comments>/2012/04/10-fur-den-deckenventilator/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Apr 2012 09:31:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<category><![CDATA[Kolumbien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=879</guid>

					<description><![CDATA[&#8222;Kolumbien: Schweizer Tourist hackt sich Finger mit Deckenventilator ab&#8220; Diese Schlagzeile blieb uns glücklicherweise erspart. Die Realität kommt der Schlagzeile aber ziemlich nahe. Der Reihe nach. Es stand nicht zu oberst auf unserer Prioritätenliste ein kolumbianisches Spital von innen zu sehen. Passiert ist es trotzdem. Deckenventilatoren. Das sind die Dinger, die in Ländern mit heissem [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-fnU33yYYqPY/T4OiXRAA2BI/AAAAAAAANHY/rUitzentEA0/DSC04657.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Verbandwechsel am Finger" src="https://lh5.googleusercontent.com/-fnU33yYYqPY/T4OiXRAA2BI/AAAAAAAANHY/rUitzentEA0/s400/DSC04657.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>&#8222;Kolumbien: Schweizer Tourist hackt sich Finger mit Deckenventilator ab&#8220; Diese Schlagzeile blieb uns glücklicherweise erspart. Die Realität kommt der Schlagzeile aber ziemlich nahe. Der Reihe nach.</p>
<p>Es stand nicht zu oberst auf unserer Prioritätenliste ein kolumbianisches Spital von innen zu sehen. Passiert ist es trotzdem. Deckenventilatoren. Das sind die Dinger, die in Ländern mit heissem Klima ziemlich schnell an der Decke rotieren. Hat sich jemand mal gefragt was geschieht, wenn da etwas dazwischenkommt? Ich kenne jetzt die Antwort und die hat was zu tun mit ziemlich viel Blut und 7 Stichen an meinem linken Zeigefinger.</p>
<p>Passiert ist das Ganze kurz nach Ankunft im Hotelzimmer in Cartagena. Der Ventilator hängt ziemlich tief an der Decke und ich ziehe darunter das T-Shirt aus. Darauf ein lauter Knall, ein ziemlicher Schock und ein Finger der nur so tropft vor Blut. Zum Glück ist meine liebe, private Pflegefachfrau dabei und leistet schlagartig erste Hilfe. Der Finger ist noch dran, die Schnittwunde sieht aber übel aus. Desinfizieren, einbinden und ab in den Spital. Es stellt sich raus dass es &#8222;nur&#8220; eine tiefe Fleischwunde ist, die sofort (nach 2h Wartezeit) genäht wird. Francesca redet mir gut zu und beobachtet, wie der Arzt die hässliche Wunde vernäht. Naja, eine Karriere als Handmodel kann ich mir jetzt wohl abschminken mit meinem Frankenstein-Finger. Nach 10 Tagen guter Pflege und täglichem Verbandwechsel durch die Privat-Pflegerin (siehe Foto oben), werden die Fäden entfernt. So lange bleiben wir wohl noch in Kolumbien.</p>
<p>Vielen Dank nochmals an unsere Berner Freunde <a title="Martina und Alessandro unterwegs" href="http://alemardeviaje.blogspot.com/">Martina &amp; Alessandro</a> für die Hilfe beim Notfall. Auch wenn mir Alessandro später gestand, dass während ich blutend wie eine gestochene Sau verarztet wurde, er gerne ein Sensations-Foto für seinen Blog gemacht hätte. Gemeine Sache, aber ich konnte glücklicherweise darüber lachen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/04/10-fur-den-deckenventilator/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Santa Marta und der geheimnisvolle Tayrona Nationalpark</title>
		<link>/2012/04/santa-marta-und-der-geheimnisvolle-tayrona-nationalpark/</link>
					<comments>/2012/04/santa-marta-und-der-geheimnisvolle-tayrona-nationalpark/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Apr 2012 02:58:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolumbien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=833</guid>

					<description><![CDATA[Lange Hosen tschüss, kurze Hosen und Röckli herzlich Willkommen. Wir sind in Santa Marta am karibischen Meer angekommen. In einem Hostel mit Pool und Unmengen an Hängematten, etwas ausserhalb des Zentrums bei zwei Italienern untergebracht, faulenzten wir mal so richtig. So richtig, dass wir von Santa Marta kaum mehr gesehen haben als die abendliche Ansicht [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-zT9geGuf40g/T4D92mPBESI/AAAAAAAANFY/TsRXqbUsRso/DSC04629.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Tayrona" src="https://lh4.googleusercontent.com/-zT9geGuf40g/T4D92mPBESI/AAAAAAAANFY/TsRXqbUsRso/s400/DSC04629.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Lange Hosen tschüss, kurze Hosen und Röckli herzlich Willkommen. Wir sind in Santa Marta am karibischen Meer angekommen.</p>
<p>In einem Hostel mit Pool und Unmengen an Hängematten, etwas ausserhalb des Zentrums bei zwei Italienern untergebracht, faulenzten wir mal so richtig. So richtig, dass wir von Santa Marta kaum mehr gesehen haben als die abendliche Ansicht der Hauptkirche im Zentrum. Wir genossen dafür hausgemachte Pasta im hosteleigenen Restaurant, schaukelten in den Hängematten, planschten im Pool und beobachteten den schlauen Raben, der jeden Morgen Katzenfutter klaute und die Katze rasend machte.</p>
<p>Auch spürten wir zwei Berner auf, Martina und Alessandro aus Langenthal, die genau die umgekehrte Route von uns machten, was natürlich für einigen Gesprächsstoff sorgte.</p>
<p>So ganz der Faulheit verschrieben hatten wir uns dann doch nicht. Einmal gings zur Bahia Concha, einem Strand, der im Nationalpark liegt. Da wir es organisatorisch wieder einmal verpasst hatten den einfachen Weg zu nehmen und uns an der Reception für eine Tour dorthin einzuschreiben, gabs eben den komplizierten (und natürlich spassigeren) Weg auf eigene Faust. Zusammengefasst war es: schön, teuer (also der Mittagsfisch) und wahnsinnig windig. Schon nach kurzer Zeit sassen wir da in unseren Stühlen wie zwei panierte Sandschnitzel. Aber hey, dafür hatten wir Meerwasser mit goldigen Partikeln&#8230;</p>
<p>Einen Ausflug in den eigentlichen Tayrona Nationalpark hatten wir auch noch vor. Wir hatten schon sehr viel darüber gehört und waren gespannt, obwohl wir uns weitaus Schöneres hätten vorstellen können, als bei gefühlten 40 Grad und 90 % Luftfeuchtigkeit die Wanderschuhe zu schnüren&#8230;</p>
<p>Aber schöne Strände und wilde Natur erwartete uns bereits. Da gab es Echsen, Tucane, Krebse und Fische zu beobachten und alles wäre ruhig verlaufen, wenn da nicht einige Meter vor uns plötzlich eine riesige (also ich meine RIESIG) gelb-grüne Schlange sich aufrichtete. Flüsternd: &#8222;Isch die giftig?&#8220;-&#8222;Kei Ahnig, i bruch de Fotiapparat.&#8220;-&#8222;Spinnsch! Und wenn sie üs agriift?&#8220;-&#8222;Mer bruched en Stock!&#8220;. Man stelle sich bitte zwei Schweizer Touristen alleine auf weiter Flur mitten im Dschungel mit einem Stock bewaffnet vor&#8230; Zum guten Glück hatte die Schlange dann doch mehr Interesse am daherhüpfendem Frosch als an den stolpernden Touristen. Leise gings weiter und das &#8222;wielang gots no??&#8220; liess ich ausnahmsweise mal weg. Blicke stets auf den Boden gerichtet, verpasste ich tatsächlich, dass ein Hund den Weg kreuzte, den ich dann auch glatt als Tiger identifizierte&#8230; Die Fantasie ging mit mir durch &#8211; aber Pädi hats glatt geglaubt für die nächsten fünf Minuten :). Dass ausgerechnet nur wir zwei keine Brüllaffen gesehen hatten, war dann auch relativ leicht zu erklären &#8211; schliesslich müssen die von der Schlange oder gar vom Tiger gefressen worden sein!</p>
<p>Nach einem Bad im Meer hatten wir dann auch wieder einen genug kühlen Kopf, um die Wanderung zurück zu wagen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/04/santa-marta-und-der-geheimnisvolle-tayrona-nationalpark/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Buntes Guatapé und grünes Medellín</title>
		<link>/2012/04/buntes-guatape-und-grunes-medellin/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Apr 2012 11:18:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolumbien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=802</guid>

					<description><![CDATA[Velofahren ist nach Fussball der populärste Sport in Kolumbien. In den grossen Städten wie Bogotá und Medellín geht die Liebe zum Velo soweit, dass sonntags Autobahnabschnitte oder Teile der Innenstadt für Autos zeitweise gesperrt werden. Radfahrer und Inlineskater haben dann jeweils freie Bahn um gefahrlos ihrem Hobby zu frönen. Ein herrlicher Anblick, wie die breite [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-_gjqaAuX7zI/T3U2YAkSYlI/AAAAAAAANCY/4k42VMVdiXk/DSC04539.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Guatapé" src="https://lh4.googleusercontent.com/-_gjqaAuX7zI/T3U2YAkSYlI/AAAAAAAANCY/4k42VMVdiXk/s400/DSC04539.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Velofahren ist nach Fussball der populärste Sport in Kolumbien. In den grossen Städten wie Bogotá und Medellín geht die Liebe zum Velo soweit, dass sonntags Autobahnabschnitte oder Teile der Innenstadt für Autos zeitweise gesperrt werden. Radfahrer und Inlineskater haben dann jeweils freie Bahn um gefahrlos ihrem Hobby zu frönen. Ein herrlicher Anblick, wie die breite Autopiste von Rädern und Spaziergängern beschlagnahmt wird.</p>
<p>Medellín, die einstige Hochburg des Drogenbarons Pablo Escobar galt in den 80er Jahren als die gefährlichste Stadt der Welt. Wir hatten gehört, es sei heute eine moderne Stadt. Modern mag sie wohl sein, eine Schönheit ist sie aber definitiv nicht. Touristen hat das Zentrum Medellíns kaum etwas zu bieten, alle paar Meter wurden wir von Bettlern und Junkies um Geld angequatscht. Seit São Paulo haben wir kaum mehr ein Stadtzentrum besucht, in dem so viele komische Gestalten rumlungerten wie in Medellín, was nicht gerade zu unserem Sicherheitsgefühl beitrug. Natürlich gibt es auch schöne Plätze in der Stadt. Viele Parks wie der Parque Natural Arví, zu dem man mit einer Seilbahn gelangt die über die steil bebauten Hänge der Stadt schwebt, lassen die Stadt an manchen Orten sehr grün erscheinen. Im botanischen Garten gabs sogar mitten in der Grossstadt Eichhörnchen zu sehen und die kulinarische Spezialität der Region &#8222;bandeja paisa&#8220; ist lecker und ziemlich deftig. Trotz allem waren wir von Medellín leider etwas enttäuscht.</p>
<p>Glücklicherweise gab es nur zwei Busstunden von Medellín entfernt einen Ort, der unsere Reise- und Touristenseele wieder befriedigte. Das bunte Städchen Guatapé musste mit seinen einzigartigen Verzierungen der Häuser für so manches Foto hinhalten. Rund um Guatapé befindet sich eine Region, die 1978 zur Errichtung einer Stauanlage geflutet wurde. Dadurch entstand ein riesiger Stausee mit sehr vielen Inseln und Halbinseln. Vom hohen Granitfelsen &#8222;El Peñol&#8220; hat man eine klasse Aussicht auf die Gegend. Der Preis für diese Aussicht ist ein Aufstieg mit über 600 Stufen. Und was trifft man natürlich wie auf jedem höher gelegenen Berg, Hügel oder Fels? Natürlich andere Schweizer.. Klischee wiedermal bestätigt.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salento &#8211; wo der Kaffee wächst</title>
		<link>/2012/04/salento-wo-der-kaffee-wachst/</link>
					<comments>/2012/04/salento-wo-der-kaffee-wachst/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2012 02:31:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolumbien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=814</guid>

					<description><![CDATA[Von der Stadt in die Pampa. Die Suche nach dem richtigen Hostel fiel uns nicht schwer, da waren so unschlagbare Stichwörter in der Beschreibung wie: &#8222;..gratis Kaffee den ganzen Tag soviel du willst..&#8220; und &#8222;..hosteleigene Kaffeeplantage mit Führungen..&#8220;. Gebucht! Schon die Anfahrt nach Salento war malerisch, Hügel wie hingezeichnet. Wahnsinnig grün &#8211; so grün, dass [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-QbgmZoj5jyQ/T3UzlbJcOUI/AAAAAAAAM8k/TCAHdA08cTk/DSC04441.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Kaffeemühle" src="https://lh3.googleusercontent.com/-QbgmZoj5jyQ/T3UzlbJcOUI/AAAAAAAAM8k/TCAHdA08cTk/s400/DSC04441.JPG" alt="" width="300" height="400" /></a>Von der Stadt in die Pampa. Die Suche nach dem richtigen Hostel fiel uns nicht schwer, da waren so unschlagbare Stichwörter in der Beschreibung wie: &#8222;..gratis Kaffee den ganzen Tag soviel du willst..&#8220; und &#8222;..hosteleigene Kaffeeplantage mit Führungen..&#8220;. Gebucht!</p>
<p>Schon die Anfahrt nach Salento war malerisch, Hügel wie hingezeichnet. Wahnsinnig grün &#8211; so grün, dass wir uns fragten, wieviel Regen es braucht bis es so grün wird. Die Antwort kam dann auch postwendend und für die nächsten Tage.. Es braucht viel Regen.</p>
<p>So verbrachten wir die Tage Kaffee trinkend, lesend auf der Veranda und warteten auf besseres Wetter. Es wollte nicht. In den kurzen Regenpausen hasteten wir ins und ums Dorf, um unser Album noch mit einigen Fotos füllen zu können. Immerhin das Dorf hatte Charme und brachte etwas Sonne in unsere Gemüter. Auch hatten wir Zeit, um Kaffeeklatsch (aka Reiseerlebnisse)  auszutauschen, denn da machten wir Bekanntschaft mit <a title="Globalsurfers" href="http://enlacarretera09.blogspot.com/">Nathalie, Valentin und ihrem Reisegefährt</a>. Liebe Leute, wer meint wir zwei seien lange unterwegs auf dieser Welt, der hat diese zwei Schweizer Globetrotter noch nicht getroffen. Denn sie sind bereits sage und schreibe DREI Jahre unterwegs. Toll, nicht?</p>
<p>Zurück zum Kaffee&#8230; Immer diese Abschweifungen :).</p>
<p>Ja wie kommt denn nun der Kaffee eigentlich in die Tasse? Wir hatten da schon eine leise Ahnung, aber dass diese kleine Bohne dann doch so viele Bearbeitungsschritte braucht, bis sie zu meinem Latte auf den Kafichränzlitisch gelangt, haben wir dann auch nicht gewusst. Sozusagen Kafichränzli und Wissenserweiterung in einem Durchgang.</p>
<p>Hier in Kolumbien gibts denn auch den tollen Juan Valdez (kein Reaggeton-Superstar, auch kein Präsident&#8230;), sozusagen der kolumbianische Starbucks mit tollem, einheimischen Kaffee. Einmal Cafe Columbiano Suave (mild), bitte! Sonst wird das nichts mehr mit Schlaf heute, so stark wie diese Kaffees hier sind&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/04/salento-wo-der-kaffee-wachst/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Willkommen in Kolumbien</title>
		<link>/2012/03/willkommen-in-kolumbien/</link>
					<comments>/2012/03/willkommen-in-kolumbien/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Mar 2012 12:00:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolumbien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=800</guid>

					<description><![CDATA[Wohin gehts und was wollen sie in Kolumbien? Wie lange bleiben sie? Was arbeiten sie? Puh, bei der Einreise am Flughafen in Bogotá wurden meine Spanischkenntnisse auf die Probe gestellt. In dieser Situation war ich froh, den Yeti-Vollbart in Quito noch komplett abrasiert zu haben. Über den kurzzeitig während der Rasur stehengelassenen Pablo Escobar Schnauz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-XwwrnPB8AAc/T3UwD0ljDdI/AAAAAAAAM6U/IvQLvqmlscw/DSC04344.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Im Museo del Oro, Bogotá" src="https://lh4.googleusercontent.com/-XwwrnPB8AAc/T3UwD0ljDdI/AAAAAAAAM6U/IvQLvqmlscw/s400/DSC04344.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a>Wohin gehts und was wollen sie in Kolumbien? Wie lange bleiben sie? Was arbeiten sie? Puh, bei der Einreise am Flughafen in Bogotá wurden meine Spanischkenntnisse auf die Probe gestellt. In dieser Situation war ich froh, den Yeti-Vollbart in Quito noch komplett abrasiert zu haben. Über den kurzzeitig während der Rasur stehengelassenen Pablo Escobar Schnauz hatte glücklicherweise auch die Vernunft gesiegt (der Schnauz passte nicht zu meinen Ohren). So stand ich also frischrasiert und glaubwürdig dem lieben Herr Einreisebeamten gegenüber und antwortete auf jede seiner Frage souverän mit der Bitte, die Frage doch nochmals zu wiederholen. Danach fand ich wohl jeweils die richtige Antworten. Glaube ich, denn schlussendlich wurde ich durchgewinkt. Das Grinsen auf dem Gesicht meines Gegenübers wurde jedenfalls mit jedem Wort von mir breiter. Ob das mit meinen Antworten oder mit meinem Spanisch zusammenhing, konnte ich leider nicht herausfinden.</p>
<p>Über kaum ein Land hatten wir im Vorfeld so viel Verschiedenes gehört wie über Kolumbien. &#8222;Super schönes Land und sehr freundliche Leute&#8220; schwärmten diejenigen die Kolumbien bereist hatten. Von denen die noch nicht da waren hörten wir mehrheitlich Dinge wie: &#8222;Ist doch gefährlich, da regieren die Drogenbarone, alle schnupfen Kokain und denk nur an die FARC-Rebellen!&#8220;. Wir liessen uns nicht von den kritischen Stimmen und Klischees beirren und stellten sehr schnell fest, dass die kolumbianische Freundlichkeit eine Tatsache ist. Und es gibt sehr guten Kaffee! Hier fühlen wir uns wohl.</p>
<p>So gings in Bogotá ins Gold- und ins Polizei-Museeum, quer durchs schöne Viertel La Candelaria und Café trinken in einem Bahnwaggon mitten im Zentrum. Ein Ausflug führte uns noch nach Zipaquirá, wo in einer riesigen Salzmine eine Kapelle errichtet wurde. Eindrücklich und absolut sehenswert! Und: Dank einem Fernseher im Hostelzimmer konnte ich Federer-Nadal auf ESPN gucken. Balsam für die Sport-Gucker Seele!</p>
<p>Das Reisen in Kolumbien ist heute ziemlich sicher. Dazu trägt die hohe Polizeipräsenz bei, die sich in den Städten und an vielen Checkpoints unterwegs an den Strassen bemerkbar macht. Auf einer Busfahrt ist es nicht unüblich dass man angehalten wird und die Männer für eine Leibesvisitation und Identitätsüberprüfung den Bus verlassen müssen. So geschehen auf unserem Abstecher ins Weltkulturerbe-Städtchen Villa de Leyva. Beim bartlosen Patrik gabs zum Glück nichts zu finden, das Sackmesser hatte ich nicht dabei. Ich stelle mir das zwar lustig vor, einem kolumbianischen Polizisten zu erläutern wozu man so ein Messer braucht. &#8222;Zum Stäcke schnitze und Cervelat ischnide denks!&#8220; Diese Erklärung auf Spanisch blieb mir glücklicherweise erspart.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/03/willkommen-in-kolumbien/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tigi meets Ecuador</title>
		<link>/2012/03/tigi-meets-ecuador/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Mar 2012 16:48:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=757</guid>

					<description><![CDATA[Eigentlich hatte Tigi ein Date mit Herr Blaufusstölpel Junior. Dieser schien ab solch einem komischen Vogel jedoch etwas eingeschüchtert und suchte das Weite&#8230; Zum Glück war das gebratene Meerschweinchen da weniger empfindlich.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Eigentlich hatte Tigi ein Date mit Herr Blaufusstölpel Junior. Dieser schien ab solch einem komischen Vogel jedoch etwas eingeschüchtert und suchte das Weite&#8230;</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-h-hgTxIj7jA/T2aTi8YTGzI/AAAAAAAAMvM/hd_qzPCYi3U/DSC04957.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi und Blaufusstölpel" src="https://lh5.googleusercontent.com/-h-hgTxIj7jA/T2aTi8YTGzI/AAAAAAAAMvM/hd_qzPCYi3U/s400/DSC04957.JPG" alt="" width="400" height="268" /></a></p>
<p>Zum Glück war das gebratene Meerschweinchen da weniger empfindlich.</p>
<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-_fkB3kNilsM/T16VEXXcA3I/AAAAAAAAMps/PWNEqn1p0rs/DSC04180.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets Cuy" src="https://lh4.googleusercontent.com/-_fkB3kNilsM/T16VEXXcA3I/AAAAAAAAMps/PWNEqn1p0rs/s400/DSC04180.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Quito nochmals hoch hinaus</title>
		<link>/2012/03/in-quito-nochmals-hoch-hinaus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 25 Mar 2012 03:36:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=759</guid>

					<description><![CDATA[Ein bisschen wehmütig sind wir ja schon&#8230; Cuenca verlassen, Schule verlassen, Gastfamilie verlassen. Und gopfridstutz wieder einmal den Rucksack packen und schultern *ächz*. Hat noch niemand den leichten Rucksack erfunden? Nach einer langen Busfahrt in Quito angekommen, waren wir noch nicht richtig bereit für diese Grossstadt. Viel Stau, viel Gewusel, viele Bettler &#8211; wir wünschten [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-o7naQqjePrs/T26QObYcmTI/AAAAAAAAM2E/pCuFILmldps/DSC04213.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Gardenwechsel" src="https://lh4.googleusercontent.com/-o7naQqjePrs/T26QObYcmTI/AAAAAAAAM2E/pCuFILmldps/s400/DSC04213.JPG" alt="" width="300" height="400" /></a>Ein bisschen wehmütig sind wir ja schon&#8230; Cuenca verlassen, Schule verlassen, Gastfamilie verlassen. Und gopfridstutz wieder einmal den Rucksack packen und schultern *ächz*. Hat noch niemand den leichten Rucksack erfunden?</p>
<p>Nach einer langen Busfahrt in Quito angekommen, waren wir noch nicht richtig bereit für diese Grossstadt. Viel Stau, viel Gewusel, viele Bettler &#8211; wir wünschten uns sogleich wieder ins beschauliche Cuenca (im Herzen sind wir eben doch Landeier).</p>
<p>Der nächste Tag war ganz für Erkundungstouren reserviert, hatten wir doch nur diesen einen Tag, bevor es nach Kolumbien weiterging. In der Altstadt war bereits die Hölle los. Man beachte: montags 11:00, Gardenwechsel vor dem Regierungsgebäude mit riesigem Tralala. Da kann London also einpacken&#8230; Quito bietet nämlich gleich mal den Präsidenten, den Vize und sonst noch ganz wichtige Leute auf dem Balkon. Unten vor dem Gebäude zur Zierde noch eine ganze Knabenschule, die die Männer oben auf dem Balkon mal kräftig bei der Nationalhymne unterstützen. Ob Señor Correa (namentlich der Herr Präsident) jeden Montag da oben steht oder dies zur Wahlkampagne gehört, wissen wir nicht. Aber Hauptsache wir haben wieder einmal winke winke mit einem &#8222;el presidente&#8220; gemacht.</p>
<p>Den Rest des Tages verbrachten wir unter brennender Sonne (die kommt erst raus, wenn wir das Haus ohne Sonnencreme verlassen haben) und mit keuchendem Atem. Ich zusätzlich mit höllischer Angst, zur falschen Zeit zu stolpern&#8230; Pädi wollte unbedingt zur Basilica und natürlich rauf auf die Türme und so hoch hinauf wie möglich und am besten dorthin, wo es keine Geländer mehr hat, um alles überblicken zu können und das beste Foto schiessen zu können, um mit einem Lächeln über beide Backen stolz die Leiter wieder runterklettern zu können- für alle die Pädi nicht kennen: der Entdeckerinstinkt, der liegt in seiner Natur!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
