<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Brasilien &#8211; Zweimal Welt, bitte</title>
	<atom:link href="/category/sudamerika/brasilien/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Francesca und Pädi reisen durch die Welt</description>
	<lastBuildDate>Sat, 02 Jun 2012 00:11:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Die Iguaçu Wasserfälle</title>
		<link>/2011/11/die-iguacu-wasserfalle/</link>
					<comments>/2011/11/die-iguacu-wasserfalle/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2011 14:19:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Argentinien]]></category>
		<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=302</guid>

					<description><![CDATA[Zum Abschluss unserer Reise durch Brasilien erwartete uns an der Grenze zu Argentinien noch ein absolutes Highlight. Die Iguaçu-Wasserfälle gelten als die wohl schönsten der Welt (jaja, ein bisschen Touristik-Werbung darf doch sein). Francesca war auf ihrem Südamerika Ego-Trip schon mal bei den Fällen und kannte die Gegend schon. Für mich war der Besuch jedoch [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-SIWzfETPiFM/Trx_RFyb4yI/AAAAAAAANYM/sju1sLT1dWM/DSC01132.JPG"><img loading="lazy" alt="" src="https://lh4.googleusercontent.com/-SIWzfETPiFM/Trx_RFyb4yI/AAAAAAAANYM/sju1sLT1dWM/s400/DSC01132.JPG" title="Iguaçu Wasserfälle aus dem Helikopter" class="alignleft" width="400" height="300" /></a>Zum Abschluss unserer Reise durch Brasilien erwartete uns an der Grenze zu Argentinien noch ein absolutes Highlight. Die Iguaçu-Wasserfälle gelten als die wohl schönsten der Welt (jaja, ein bisschen Touristik-Werbung darf doch sein). Francesca war auf ihrem Südamerika Ego-Trip schon mal bei den Fällen und kannte die Gegend schon. Für mich war der Besuch jedoch der Wahnsinn, noch nie hab ich eine solche Wassermenge von Klippen stürzen sehen. Wir besuchten die brasilianische Seite mit dem schönen Blick auf die Fälle (ca. 275 an der Zahl), sowie die argentinische Seite auf welcher man dem brausenden Wasser näher kommt. Der <a title="Devil's Throat Teufelsrachen  " href="http://www.youtube.com/watch?v=K-jLzxbqNX4">Devil&#8217;s Throat (Teufelsrachen)</a> hat uns glücklicherweise nicht verschlungen. Er begnügte sich damit, uns mit Wasserwolken vollzuspritzen. Als Tüpfelchen auf dem i gönnte ich mir noch den kurzen Heliflug über die Gegend &#8211; eine einmalige, gigantische Aussicht!</p>
<p>Der Superlativen noch nicht genug, steht in Foz do Iguaçu an der Grenze zu Paraguay mit dem <a title="Itaipu Staudamm" href="https://picasaweb.google.com/lh/photo/8SWFHvwvkz7G9euW0WpZmw?feat=directlink">Itaipu-Damm</a> einer der grössten Staudämme der Welt. Er gehört zu gleichen Teilen Brasilien und Paraguay und deckt grosse Teile derer Stromversorgung. Wie ich gelesen habe, könnte man mit dem verbauten Beton eine zweispurige Autobahn von Moskau nach Lissabon bauen. Ein schöner Vergleich, um die riesigen Dimensionen fassen zu können.</p>
<p>Da Francescas Tigerente bis anhin noch nicht so viel von Brasilien gesehen hatte, besuchten wir mit ihr noch den grossen Vogelpark in Foz do Iguazu. Prompt schloss das Schlitzohr <a title="Tigi meets Brasilien" href="http://www.zweimalweltbitte.ch/2011/11/tigi-meets-brasilien/">Bekanntschaft mit einem Tucan</a>. Die Anmache des Latinos war aber wohl etwas zu plump, denn die beiden farbigen Vögel gehen bereits wieder getrennte Wege. Mit unserem Aufenthalt in Foz do Iguazu ging so auch unsere Zeit in Brasilien zu Ende. Wir können auf eine tolle Zeit in einem Land zurückblicken, das uns mit seiner Vielfalt immer wieder überrascht hat.</p>
<p>Bye bye Brasilien, du hast uns sehr gut gefallen! Vielleicht kommen wir ja mal wieder, um die noch nicht besuchten Plätze zu entdecken..</p>
<p>Als Zugabe noch ein Video von der brasilianischen Seite der Iguaçu-Fälle (die anderen Touris konnte ich leider nicht rausschneiden):</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://www.youtube.com/embed/iaYixM5RCyU?rel=0&#038;hd=1" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/11/die-iguacu-wasserfalle/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Die schöne Seite von São Paulo</title>
		<link>/2011/11/die-schone-seite-von-sao-paulo/</link>
					<comments>/2011/11/die-schone-seite-von-sao-paulo/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Nov 2011 13:47:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=298</guid>

					<description><![CDATA[Was haben wir doch für ein Glück, in São Luis den Joe und den Andre kennengelernt zu haben. Kaum angekommen in São Paulo holt uns Joe schon mit dem Auto vom Hotel ab und zeigt uns das schickste Viertel der Stadt. Snacks (bolos do arroz) und Bier in der angesagten Gay-Bar Ritz, danach ins Balcão [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-abPswlDOVo0/TryFhfcy2DI/AAAAAAAALSg/HBceD9lVTWU/DSC01082.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Pinacoteca São Paulo" src="https://lh4.googleusercontent.com/-abPswlDOVo0/TryFhfcy2DI/AAAAAAAALSg/HBceD9lVTWU/s400/DSC01082.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a>Was haben wir doch für ein Glück, in São Luis den Joe und den Andre kennengelernt zu haben. Kaum angekommen in São Paulo holt uns Joe schon mit dem Auto vom Hotel ab und zeigt uns das schickste Viertel der Stadt. Snacks (bolos do arroz) und Bier in der angesagten Gay-Bar Ritz, danach ins Balcão wo alle Gäste an der selben, sich durch den grossen Raum schlängelnden Theke essen. Orte wie diese würden wir ohne einheimische Begleitung kaum oder nur nach langer, mühsamer Suche finden. Danke, Joe!</p>
<p>Tags darauf gingen wir auf eigene Faust die Stadt erkunden. &#8222;We have no map. São Paulo is too big!&#8220;, meinte die Dame an der Rezeption. Zu gross für eine Karte? Okay, wir finden uns auch so zurecht. Dachte ich mir. Die Stadt stellte sich dann doch als ziemlich weitläufig (riesig!) heraus. Erstmals resignierte ich mit meinem Orientierungssinn, durchfragen bis ins Zentrum hiess es für uns. Das Zentrum der Stadt wirkte nicht sehr gepflegt, auf dem eigentlich schönsten Platz (gemäss Lonely Planet ist die Praça da Sé ein &#8222;fröhlicher Ort&#8220;) lungerten unzählige Obdachlose und andere suspekte Gestalten rum. Die Stadt zeigt ihren Charme nicht im Zentrum, sondern in den verschiedenen Vierteln der Stadt.</p>
<p>Die sehr gastfreundliche Einladung von Joe, fürs Wochenende in seinem Haus zu wohnen, nahmen wir natürlich sehr dankend an! Joe wohnt zusammen mit Andre und dem liebsten Wachhund der Welt, Talula, in seinem Haus. Er ist privater Englisch-Lehrer und unterrichtet daheim, so kamen wir zu Plauderstündchen mit einigen seiner Schülern (gehörte natürlich zur Lektion: Englisch-Kommunikation mit den Europäern) :-)</p>
<p>Sprachtalent Joe &#8211; er spricht neben Portugiesisch, Spanisch und Englisch auch ein wenig Deutsch und lernt neben Französisch momentan gerade noch etwas Russisch &#8211; sorgte sich in den Tagen sehr um uns. Er zeigte uns die schöneren Plätzchen der Stadt und kochte/backte uns leckeren Arroz doce und Maiskuchen (Rezept bitte, Joe!). Mit ihm zusammen assen wir auch endlich unsere erste Fejioada, das brasilianische Nationalgericht. Kein Wunder, ging dieses bis anhin an uns vorbei: es wird normalerweise nur Samstags und manchmal Mittwochs gekocht.</p>
<p>Vielen Dank Joe und Andre für die gute Zeit mit Euch!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/11/die-schone-seite-von-sao-paulo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rio-Rubel</title>
		<link>/2011/11/rio-rubel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Nov 2011 03:14:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=287</guid>

					<description><![CDATA[Schön, schöner, 10er-Schlafsaal&#8230; Wie meistens (nicht immer, Nadia) waren wir etwas spät dran mit Unterkunft reservieren, aber es war immer noch im Rahmen (wie wir selbst fanden). Auf jeden Fall liess sich 3 Tage vor Ankunft in Rio de Janeiro im Viertel Ipanema, in das ich &#8222;umsverodde&#8220; wollte, kein einziges Doppelzimmer zu einem angepassten Preis [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-Fhi7OZcIWR0/TryazLnox2I/AAAAAAAALSY/WWG2Zm-b4H0/DSC00863.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Cariocas" src="https://lh5.googleusercontent.com/-Fhi7OZcIWR0/TryazLnox2I/AAAAAAAALSY/WWG2Zm-b4H0/s400/DSC00863.JPG" alt="" width="400" height="355" /></a>Schön, schöner, 10er-Schlafsaal&#8230; Wie meistens (nicht immer, Nadia) waren wir etwas spät dran mit Unterkunft reservieren, aber es war immer noch im Rahmen (wie wir selbst fanden). Auf jeden Fall liess sich 3 Tage vor Ankunft in Rio de Janeiro im Viertel Ipanema, in das ich &#8222;umsverodde&#8220; wollte, kein einziges Doppelzimmer zu einem angepassten Preis mehr finden. Also reisten wir von Belo einfach mal an, aber auch vor Ort schien es nicht besser &#8211; dort, wo es noch 6er-Zimmer gegeben hat während unserer Recherche, waren dann doch nur noch 10er Dorms zu haben. Jenu, dachten wir uns, dann lass uns mal ein bisschen Geld sparen und neue Freundschaften schliessen in diesem Zimmer. Geld gespart, alleine geblieben. Nach 2 Nächten haben wir den Schlafsaal durch ein gehobeneres Hotel ausgetauscht, meinen Geburstag als Grund vorgeschoben, aber schliesslich musste ja auch das eingesparte Geld wieder gut investiert werden.</p>
<p>Ipanemas und Copacabanas Strände sind in Postos (Strandabschnitte) aufgeteilt, jeder Gruppe ihr eigener Abschnitt. Einen für die Bodybuilder, einen für die Familien, einen für die Alternativen, einen für die Favela-Kids, einen für die Homosexuellen, &#8230; Jeder geselle sich dorthin wo es ihn hinzieht oder man legt sich einfach zwischen die offiziellen Postos. So geschehen, zwischen zwei Postos (ich meinte Familie und Bodybuilder) am Strand von Ipanema liegend, Leute beobachtend und uns an der tollen Sonntagsstimmung erfreuend, fiel mir plötzlich die deutliche Männerdominanz in schicken Shorts in unserem Posto auf. Und da wehte auch schon die Regenbogenfahne hinter uns &#8211; alles klar :).</p>
<p>Auch ein bisschen Sightseeing durfte sein. Hier ein klein wenig von der Christusstatue mit dem Wow-Blick über Rio, dort ein Mü Kultur/Geschichte im Zentrum in Lapa bei der Kirche, der Bibliothek und dem Antiquitätenviertel und noch eine handvoll Charme in Santa Teresas Strassen über Rio. Die tolle, bekannte Strassenbahn &#8222;bonde&#8220; konnten wir leider nicht besteigen. Vor einigen Wochen gab es ein Unglück mit mehreren Todesfällen, die Bahn wird nun wieder fit gemacht für die Olympischen Spiele im 2016.</p>
<p>Die Unterhaltung blieb nicht aus, Trommler/innen scheinen uns durchs ganze Land zu folgen. Nachfolgende Mädels hatten es so richtig drauf.</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://www.youtube.com/embed/TyTdnj0eulo?rel=0&amp;hd=1" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tigi meets Brasilien</title>
		<link>/2011/11/tigi-meets-brasilien/</link>
					<comments>/2011/11/tigi-meets-brasilien/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Nov 2011 01:56:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<category><![CDATA[Tigi meets...]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=277</guid>

					<description><![CDATA[Neuste Rubrik auf dem Blog: Tigi meets&#8230; Schliesslich musste auch meine Tigerente wieder mit auf Reisen und bekommt hier nun den ihr gebührenden Platz dafür. Eigentlich wäre ja www.dreimalweltbitte.ch geplant gewesen, aber Pädi meinte, das gäbe bloss falsche Gerüchte&#8230; Jetzt aber Platz da für Tigi und ihren heissen, brasilianischen Lover!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Neuste Rubrik auf dem Blog: Tigi meets&#8230;</p>
<p>Schliesslich musste auch meine Tigerente wieder mit auf Reisen und bekommt hier nun den ihr gebührenden Platz dafür. Eigentlich wäre ja www.dreimalweltbitte.ch geplant gewesen, aber Pädi meinte, das gäbe bloss falsche Gerüchte&#8230;</p>
<p>Jetzt aber Platz da für Tigi und ihren heissen, brasilianischen Lover!</p>
<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-19WqtMNX6oI/Tr0B6_EDmUI/AAAAAAAALSU/W8WKR-QEkKc/DSC04267.JPG"><img loading="lazy" class="alignnone" title="Tigi meets Brasilien" src="https://lh4.googleusercontent.com/-19WqtMNX6oI/Tr0B6_EDmUI/AAAAAAAALSU/W8WKR-QEkKc/s400/DSC04267.JPG" alt="" width="400" height="268" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/11/tigi-meets-brasilien/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Leider kein Gold gefunden in Ouro Preto</title>
		<link>/2011/11/leider-kein-gold-gefunden-in-ouro-preto/</link>
					<comments>/2011/11/leider-kein-gold-gefunden-in-ouro-preto/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Nov 2011 09:38:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=262</guid>

					<description><![CDATA[Nun gut, wir geben es ja zu, dass wir mit unseren Blogeinträgen immer wieder ganz schön hinterherhinken. Der findige Leser hat das natürlich bemerkt, gell Nadia (&#8222;Ihr wart doch in Rio, hab noch gar nix darüber gelesen!?&#8220;). Wir sind jetzt in Foz de Iguazu und haben Rio de Janeiro und São Paulo bereits hinter uns [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-0Gg2bP_Yuiw/TriUKzMCItI/AAAAAAAALH0/oPMzp77HRiM/DSC00802.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Ouro Preto" src="https://lh6.googleusercontent.com/-0Gg2bP_Yuiw/TriUKzMCItI/AAAAAAAALH0/oPMzp77HRiM/s400/DSC00802.JPG" alt="" width="400" height="300" /></a>Nun gut, wir geben es ja zu, dass wir mit unseren Blogeinträgen immer wieder ganz schön hinterherhinken. Der findige Leser hat das natürlich bemerkt, gell Nadia (&#8222;Ihr wart doch in Rio, hab noch gar nix darüber gelesen!?&#8220;). Wir sind jetzt in Foz de Iguazu und haben Rio de Janeiro und São Paulo bereits hinter uns gelassen. Und ich komm jetzt noch &#8222;wiä di alt Fasnacht&#8220; mit einem Bericht aus der Region Minas Gerais (bereits 2 Wochen her, dass wir da waren).</p>
<p>Dass unsere Artikel nicht immer ganz brühwarm serviert werden, hat natürlich seine Gründe. Da gibts nämlich jede Menge Dinge die uns vom Schreiben abhalten: Schöne Strände, spannende Städte, gutes Essen und gastfreundliche Brasilianer. Oder wir brauchen einfach mal Erholung z.B. nach einer langen Nachtbusfahrt direkt neben der Bordtoilette wie gerade eben &#8211; geruchsmässig deckte sich unsere Fahrt mit einem 16h Aufenthalt in einem Toi Toi WC. Unglaublich wie oft das Klo in der Nacht benutzt wird, ich hab erst nach Stunden dank guter Musik zu Schlaf gefunden. Takk, Sigur Rós.</p>
<p>Doch ich schweife ab, eigentlich sollte ich ja über unseren Stopp in der Region Minas Gerais schreiben. Belo Horizonte, die Stadt mit dem wohklingenden Namen, besticht nicht gerade durch ihre Schönheit. Viel Autos und Beton bleiben mir in Erinnerung. Immerhin haben wir im lokalen Mercado Central endlich herausgefunden, wie die Açai-Beere doch noch schmeckt. Zusammen mit Banane, Honig und Granola (Müsli) schmeckt das Ganze klasse. Die Region Minas Gerais ist zudem für ihren speziellen Frischkäse bekannt, ebenfalls sehr lecker und in vielen Gerichten zu finden.</p>
<p>Glücklicherweise gibts um das weniger schöne Belo Horizonte einige sehenswerte Kolonialstädtchen. Wir beehrten das UNESCO-Weltkulturerbe und ehemalige Goldgräber-Örtchen Ouro Preto mit einem Besuch. Mit seinen 23 Kirchen und unzähligen Kolonialbauten gibts im Ort sehr viel zu sehen. In der Blütezeit der Stadt wurde in der Gegend sehr viel Gold gefunden, für uns war leider nix mehr übrig. Eine Schulklasse auf einem Ausflug fand dann uns beide anscheinend spannender als die alten Mauern. &#8222;Americanos?&#8220; &#8211; &#8222;Não, suiço!&#8220;. Kurzerhand mussten wir für unzählige Fotos mit ihnen herhalten (wir haben leider keins). Bestimmt schwirren die Fotos mit uns jetzt auf zig Facebook-Alben und Pinnwänden dieser brasilianischen Teenies rum. Irritierend und witzig zugleich.</p>
<p>Für uns selber war es in Ouro Preto der steilen Strassen und Gassen wegen nicht immer einfach gerade Fotos zu schiessen. Falls irgendwo ein schiefes Foto auftaucht,   muss  der Grund dafür jedoch nicht zwingend eine steile Gasse sein. Bei der drückenden Mittagshitze kamen wir nämlich auf die glorreiche Idee, unseren Durst mit einem Caipirinha zu löschen. Und der war stark. Sehr sehr stark. Die eine Hälfte von uns zwei verträgt dies ja etwas besser, die andere weniger. &#8222;Chum mir blibed nochli sitze.&#8220;, &#8222;Heb mi doch, chasch mi nöd träge?&#8220; und &#8222;Du hesch vier Auge.&#8220; meinte F.P. aus W. plötzlich zu mir. Eine Riesengaudi für mich. :-)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/11/leider-kein-gold-gefunden-in-ouro-preto/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Brasília &#8211; und wo zum Henker soll ich langgehen?</title>
		<link>/2011/11/brasilia-und-wo-zum-henker-soll-ich-langgehen/</link>
					<comments>/2011/11/brasilia-und-wo-zum-henker-soll-ich-langgehen/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Nov 2011 01:02:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=257</guid>

					<description><![CDATA[Ankunft: 18 Grad, die Frisur hält. I&#8217;m freezing my ass off&#8230; Gerade viele Vorschusslorbeeren hat sich Brasília nicht gesammelt, da waren doch einige kritische Stimmen von anderen Travellern. Da war von &#8222;die Hölle&#8220;, &#8222;Zeitverschwendung&#8220; und &#8222;charmefrei&#8220; die Rede. Wir wollten es selbst herausfinden. Vor über 50 Jahren hatte der Präsident Kubitschek eine Vision (die Vision [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-7aAoNCyVRmo/TqS_Qzm0HpI/AAAAAAAALHk/1Ga_CJ0mdNw/DSC00708.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Dom Bosco" src="https://lh4.googleusercontent.com/-7aAoNCyVRmo/TqS_Qzm0HpI/AAAAAAAALHk/1Ga_CJ0mdNw/s400/DSC00708.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Ankunft: 18 Grad, die Frisur hält. I&#8217;m freezing my ass off&#8230;</p>
<p>Gerade viele Vorschusslorbeeren hat sich Brasília nicht gesammelt, da waren doch einige kritische Stimmen von anderen Travellern. Da war von &#8222;die Hölle&#8220;, &#8222;Zeitverschwendung&#8220; und &#8222;charmefrei&#8220; die Rede. Wir wollten es selbst herausfinden.</p>
<p>Vor über 50 Jahren hatte der Präsident Kubitschek eine Vision (die Vision war schon einiges älter, aber ER wollte sie umgesetzt haben). Er wollte eine neue Hauptstadt für Brasilien und zwar so richtig geplant und richtig in der Wüste. So wurde dann mit den Herren Niemeyer, Costa und Marx (Architekten und Stadtplaner) in dreieinhalb Jahren eine Stadt mit dem Grundriss eines Flugzeuges aus dem Boden gestampft mit allerlei architektonischen Werken. Für uns eine klare Sache von: Sektorenchaos. Im Cockpit ist der Regierungssektor, in den Flügeln die Wohnsektore mit den Restaurantsektoren, im Bauch die Hotelsektore mit den Shoppingsektoren und hinten im Flugi hat der Herr Präsident sein Denkmal bekommen. Nicht ganz durchdacht wurde von den Herren, dass der Hotelsektor so weit weg vom Restaurantsektor ist. Wo bitte sollten wir essen? Ohne Znacht ins Bett? Für uns Universal- und Tuttiquantifeinschmecker undenkbar. Zum guten Glück haben sie noch den Shoppingsektor in die Nähe geplant, da waren Bob&#8217;s Burger, das grosse gelbe M und Subway die letze Rettung-&gt; gesund ist anders. (Pädi: Warum ist mein T-Shirt so eng? &#8230; Das war bestimmt der Tumbler!)</p>
<p>An die Fussgänger wurde bei der Stadtplanung wenig gedacht, an die Autofahrer desto mehr. So galt es bei unserem Stadtrundgang zu Fuss (Receptionist: &#8222;Sie wollen auch wirklich zu Fuss gehen?&#8220; &#8211; &#8222;Natürlich, wir sind uns das gewohnt!&#8220;) 6-spurige Hauptstrassen ohne Lichtsignal und Zebrastreifen zu überqueren, hmmm. Doch konnten wir auch einige &#8230; Korrektur: EIN Schätzchen in diesem Moloch entdecken. Klar unser Highlight von Brasília ist die Santuário Dom Bosco. Diese wirklich wirklich tolle Kirche mit ihren blau-purpurenen Gläsern hat uns beeindruckt.</p>
<p>Fazit? Wir haben es nun selbst herausgefunden :).</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/11/brasilia-und-wo-zum-henker-soll-ich-langgehen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Das Dschungelcamp</title>
		<link>/2011/10/das-dschungelcamp/</link>
					<comments>/2011/10/das-dschungelcamp/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Oct 2011 20:30:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=249</guid>

					<description><![CDATA[Irgendwann musste es ja soweit sein, dass wir auf einen anderen Reisenden mit auffälligem rotem Pass treffen. Dass derjenige gleich in St. Gallen zwei Strassen von unserer ehemaligen Bleibe wohnt, hätten wir jedoch nicht erwartet. Adrian trafen wir bei der Ankunft in Manaus am Flughafen und weil sich die Ostschweizer doch so gut verstehen gings [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-qHawCEYiIZc/TqByAbb3zEI/AAAAAAAALG8/CjoFc-v6SS0/DSC00543.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Auf dem Amazonas" src="https://lh5.googleusercontent.com/-qHawCEYiIZc/TqByAbb3zEI/AAAAAAAALG8/CjoFc-v6SS0/s400/DSC00543.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Irgendwann musste es ja soweit sein, dass wir auf einen anderen Reisenden mit auffälligem rotem Pass treffen. Dass derjenige gleich in St. Gallen zwei Strassen von unserer ehemaligen Bleibe wohnt, hätten wir jedoch nicht erwartet. <a title="Adrian aus St. Gallen" href="https://picasaweb.google.com/103244640182368741624/Brasilien#5665654092915844450">Adrian</a> trafen wir bei der Ankunft in Manaus am Flughafen und weil sich die Ostschweizer doch so gut verstehen gings am nächsten Tag gleich zusammen auf eine mehrtägige Tour in das Amazonasgebiet. In der Reiseagentur tönte das alles sehr flauschig, <a title="Lodge im Dschungel mit Hängematte" href="https://picasaweb.google.com/103244640182368741624/Brasilien#5665654735899816514">Lodge im Dschungel mit Hängematte</a> und so.</p>
<p>Die Tour war dann auch im Ganzen ein tolles Erlebnis. Es gab Flussdelfine und <a title="Kaiman" href="https://picasaweb.google.com/103244640182368741624/Brasilien#5665654543781648898">Kaimane</a> zu entdecken und eine riesige Vielfalt an noch nie gesehener Vögel. Von unserem kleinen Boot aus fingen wir mit primitiven Angeln und Fleischstücken Piranhas aus dem Amazonas (einige mehr, andere weniger erfolgreich), die wir abends grilliert verspeisen konnten. Auf verschiedenen Treks durch den Dschungel lernten wir dann neben dem &#8222;<a title="Verschwitzte Francesca" href="https://picasaweb.google.com/103244640182368741624/Brasilien#5665654957545270354">Wie schwitze ich ein Shirt mal so richtig voll</a> bei 95% Luftfeuchtigkeit&#8220; auch einige Überlebenstipps kennen. Auf die Info, dass die gesehene <a title="Vogelspinne im Dschungel" href="https://picasaweb.google.com/103244640182368741624/Brasilien#5665653808319950370">Vogelspinne</a> gut und gerne einen Meter weit springen kann wenn sie ihre Spinnen-Babys bedroht sieht, hätte ich jedoch auch gerne verzichten können. Unser Guide Marcus zeigte uns eine Frucht in welcher eine dicke, nahrhafte Larve heranwächst, nachdem Mama-Larve ihre Eier darin abgelegt hat. Die Frucht selber sei ungeniessbar, von den Larven habe Marcus jedoch in der brasilianischen Army auf den Überlebensübungen täglich 20 Stück sammeln müssen um für sich selbst den Tagesbedarf an Essen zu decken. Räubergeschichte oder nicht? Die Schweizer Armee-Schokolade würde ich den glibberigen Dingern auf jeden Fall vorziehen.</p>
<p>Das eigentliche Abenteuer spielte sich aber kaum auf den Touren, sondern vielmehr in der Dschungel-Lodge ab. Auch wenn nicht gerade eine durchgedrehte Fledermaus (Batman auf Drogen?) ihr Unwesen trieb, hatten wir dennoch einiges an Gesellschaft. Trotz Insektengitter fand ein grosser Haufen kleiner und grosser fliegender Tierchen den Weg zur Lampe in unserer Lodge (diese teilten wir mit ca. 10 anderen Personen). Man konnte sich unter dem eigenen Moskitonetz also schön in den Schlaf surren lassen. Auch das abendliche Duschen im kleinen Bad war eine einzige Riesenparty mit ca. 10&#8217;000 fliegenden Partygästen. Wo Licht, da Insekten &#8211; irgendwie logisch. Beim Öffnen der Dusche am ersten Morgen habe ich mich dann trotzdem ziemlich erschrocken. Die drei kleinen Frösche anscheinend auch, sonst wären sie nicht kreuz und quer wie wild durchs Bad gehüpft. Wo Insekten, da Frösche musste ich lernen.</p>
<p>Der Strom-Generator wurde abends jeweils zu scheinbar willkürlich gewählten Zeiten ausgeschaltet. Da kam es schon mal vor, dass man noch in der stockdunkeln Nacht alleine unter der Dusche stand. In dieser Situation bewährte sich die mitgebrachte Stirnlampe (danke Heidi und André). Jedoch: Wenn die einzige Lichtquelle des nahen Umkreises an deiner Stirn klebt, ist auch leicht absehbar wo all die fliegenden Kleinviecher rumflattern. Nämlich vor und in deinem Gesicht. So gings jeweils auch trotz genialer Stirnlampe im Eiltempo unter das Moskitonetz zum schlafen. Schlussendlich freuten wir uns wieder sehr über das Zimmer mit eigenem Bad und Aircondition in Manaus.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/10/das-dschungelcamp/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Von Lagunen und Nüssen rund um Barreirinhas</title>
		<link>/2011/10/barrerinhas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Oct 2011 10:10:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=229</guid>

					<description><![CDATA[Kurtaxen. Wir dachten, diese Eigenart gäbe es nur bei uns. Wie wir erfahren durften, existiert sowas ähnliches jedoch auch in Brasilien z.B in Barreirinhas. Hoffen wir doch, dass die von uns kassierten Taxen hier nicht von den brasilianischen Beamten in Caipirinhas, sondern sinnvoll in den Nationalpark investiert werden. Barreirinhas selbst ist nicht zwingend einen Stop [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-r40E6jLN3H8/TpntbYEfIbI/AAAAAAAALFE/7RCe1QoynAY/DSC04038.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Nationalpark Lençois Maranhenses" src="https://lh6.googleusercontent.com/-r40E6jLN3H8/TpntbYEfIbI/AAAAAAAALFE/7RCe1QoynAY/s400/DSC04038.JPG" alt="" width="400" height="268" /></a>Kurtaxen. Wir dachten, diese Eigenart gäbe es nur bei uns. Wie wir erfahren durften, existiert sowas ähnliches jedoch auch in Brasilien z.B in Barreirinhas. Hoffen wir doch, dass die von uns kassierten Taxen hier nicht von den brasilianischen Beamten in Caipirinhas, sondern sinnvoll in den Nationalpark investiert werden. Barreirinhas selbst ist nicht zwingend einen Stop wert, von hier starten jedoch die Touren in den schönen Nationalpark Lençóis Maranhenses.</p>
<p>So führte uns ein erster Ausflug mit einem holprigen Gefährt durch Caju-Plantagen bis zu den vielen Lagunen mitten in den weiten Sanddünen des Nationalparks. Mitten in der wunderbaren Sandlandschaft in einer der blau-grünen Lagune zu plantschen war ein echtes Highlight. Auch den zweiten Ausflug mit Bötli auf dem Fluss haben wir dank starkem Mücken-Schutzmittel überlebt. Mein Schutzmittel ist übrigens 100% Natur pur und zudem für mich kostenfrei. Es ist aber nur sehr schwer zu kriegen und trägt den Namen &#8222;Francesca&#8220;. Sie zieht dankbarerweise immer schön alle Moskitos an, damit sie mir nicht auf die Pelle rücken. Irgendwie versteh ich die Moskitos, denn wer möchte schon an einem Schweizer Wein nippen wenn er gleich daneben literweise Amarone Valpolicella haben kann?</p>
<p>Ein klein wenig neues Wissen konnten wir uns übrigens auch mal wieder aneignen. Denn wir wissen nun, woher die Cashew-Nüsse kommen. Das sind diese hellen, nierenförmigen Nüsse (gibts z.B. gesalzen, geröstet oder bei uns im Studentenfutter). Hier gibt es nämlich eine Frucht namens Caju (sprich: Kaschu) die zu Konfi, Fruchtsaft (hier im Norden Brasiliens sehr verbreitet und an jedem Frühstücksbuffet zu finden) oder ähnlichem verarbeitet wird. Der untere, gekrümmte Stiel wird von der Frucht entfernt und beinhaltet die Caju bzw. Cashew-Nuss. Die Schale dieses Stiels ist giftig und ziemlich hart. Da gibt es anscheinend eine klar definierte Prozedur um an die Nuss zu kommen. Mit meinem Schweizer Sackmesser hab ich das kleine Ding jedenfalls nicht aufgekriegt. Vielleicht hätte ich es geschafft, aber ich wollte Francesca nicht noch eine Verletzung zumuten (sie hat schon etwas böse geschaut, inklusive Kommentar &#8222;kannst dich dann selber verarzten&#8220;). Hab ich&#8217;s halt gelassen &#8211; starke Überzeugungskraft nennt man das wohl.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>São Luis im Vorkarneval und Sandbanksitzen</title>
		<link>/2011/10/sao-luis-im-vorkarneval-und-sandbanksitzen/</link>
					<comments>/2011/10/sao-luis-im-vorkarneval-und-sandbanksitzen/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francesca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Oct 2011 01:19:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=231</guid>

					<description><![CDATA[Auf unserer Streiftour durch die Stadt kamen wir uns etwas alleine vor. Kaum irgendwo trafen wir Leute an, kein einziger Laden war geöffnet. Wo sollten wir uns Wasser besorgen? Es war uns ja schon bewusst, dass es Sonntag war, doch São Luis am Sonntag scheint noch schlimmer als São Gallen am Sonntag. So langsam kam [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-AA0y1xRk42A/TpntIWrY77I/AAAAAAAALEo/ciNMlB2Pxf0/DSC00479.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Marafolia" src="https://lh3.googleusercontent.com/-AA0y1xRk42A/TpntIWrY77I/AAAAAAAALEo/ciNMlB2Pxf0/s400/DSC00479.JPG" alt="" width="300" height="400" /></a>Auf unserer Streiftour durch die Stadt kamen wir uns etwas alleine vor. Kaum irgendwo trafen wir Leute an, kein einziger Laden war geöffnet. Wo sollten wir uns Wasser besorgen? Es war uns ja schon bewusst, dass es Sonntag war, doch São Luis am Sonntag scheint noch schlimmer als São Gallen am Sonntag. So langsam kam der Durst, dann auch noch der Hunger und dann war nicht mehr zu spassen mit uns. Da liessen uns die schönsten Kachelhäuser kalt, die es hier in Hülle und Fülle zu besichtigen gibt. Nachdem wir dann doch noch in der hinterletzten fisseligen Ecke ein paar farbige Plastikstühle auf der Strasse erblickten und uns ein Suco/Cerveja genehmigten, konnten wir sogar den für São Luis so bekannten Reggae geniessen.</p>
<p>Etwas später wurde uns klar, warum hier ÜBERHAUPT nichts los war, in São Luis war an diesem Wochenende Marafolía, ein aussersaisonaler Karneval. Da haben die Brasilianer wahrscheinlich etwas über den Durst getrunken am Samstag oder mussten sich mental auf den Sonntagabend-Karneval vorbereiten. Auch wir wollten uns dieses Spektakel nicht entgehen lassen, da Brasiliens berühmteste Pop-Rockband &#8222;Chiclete con banana&#8220; (was soviel heisst wie: Kaugummi mit Banane) spielen würde. Abends nichts wie hin zum Gelände, doch scheinbar gabs hier keine Ticketverkaufsstelle, dafür umso mehr Verkäufer, die uns total schrille, pinke Synthetikshirts andrehen wollten. Auch hier brauchten wir etwas Unterstützung &#8211; die T-Shirts waren der Eintritt aufs Festgelände und der Garant, um toll auszusehen :). Die Brasilianerinnen waren da sehr kreativ und hatten ihre Shirts im Vorneherein schon aufgepimpt; da wurde geschnibbelt, gekürzt, genäht, verziert, geschnürt- nur um nicht so 0815 auszusehen, wie wir das taten. Hätte ich doch meine Nähmaschine mitgenommen! Das Highlight war unumstritten der Auftritt der Kaugummis, die auf einem Lastwagen ihr Konzert abhielten und mit ihren überdimensionalen Boxen durch die feiernde, tanzende Menge fuhr.</p>
<p><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/R-G8qI-zIm8?rel=0&amp;hd=1" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Nächstentags früh raus, mit etwas kleinen Äuglein. Wir wollten nach Alcântara, quer über die Bucht mit dem Schiff. Genaue Abfahrtszeiten gab es nicht, die Gezeiten bestimmen den Fahrplan. Da wir die Gezeiten noch nicht so kennen, stand das Schiff bereits in den Startlöchern, als wir am Hafen ankamen. Nach 20-minütiger Fahrt kam das Schiff plötzlich ins Stocken. Der Kapitän <a title="Boot ist gestrandet" href="https://picasaweb.google.com/103244640182368741624/Brasilien#5663818617790188946">war tatsächlich auf eine Sandbank gefahren</a>, scheinbar ist er kein Nachfahre von Columbus&#8230; Da wir der portugiesischen Sprache noch immer eher weniger mächtig sind, ging es nochmals eine Weile, bis auch wir im Bilde waren. Im Bilde sein fanden wir dann aber etwas weniger toll. Wir mussten auf dem Schiff die noch nicht eingetretene Ebbe abwarten und als Zückerchen dann auch noch auf die Flut &#8211; lange 6 Stunden. Während unserem Wartepläuschchen, hatten wir das Vergnügen, einige Brasilianer kennenzulernen, sogar vielsprachige Brasilianer. So plauderten wir in einem Kauderwelsch von Portugiesisch, Spanisch, Deutsch und Englisch und weil sie eine solch gute Gesellschaft waren, liessen wir den Tag mit ihnen am Meer (nicht auf dem Meer) mit Cachaça ausklingen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/10/sao-luis-im-vorkarneval-und-sandbanksitzen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rigorose Sparmassnahmen in Fortaleza</title>
		<link>/2011/10/rigorose-sparmassnahmen-in-fortaleza/</link>
					<comments>/2011/10/rigorose-sparmassnahmen-in-fortaleza/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pädi]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Oct 2011 14:33:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brasilien]]></category>
		<category><![CDATA[Südamerika]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.zweimalweltbitte.ch/?p=221</guid>

					<description><![CDATA[Irgendwo zwischen Pipa und Fortaleza ist leider unser gemeinsames Duschmittel liegengeblieben. Wenn ich mich recht entsinne, steht dieses noch in der Zwergendusche unserer Pousada in Praia da Pipa. &#8222;So kann das nicht weitergehen&#8220;, dachten wir uns. Wir sind ja schliesslich keine Millionäre, die sich solche Verluste einfach leisten können. Also sind wir vom Premium Creme [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-sPW1O3aFKck/To9b9j7SDgI/AAAAAAAALBc/g-cIHipiC4A/DSC00399.JPG"><img loading="lazy" class="alignleft" title="Fortaleza" src="https://lh4.googleusercontent.com/-sPW1O3aFKck/To9b9j7SDgI/AAAAAAAALBc/g-cIHipiC4A/s400/DSC00399.JPG" alt="" width="400" height="225" /></a>Irgendwo zwischen Pipa und Fortaleza ist leider unser gemeinsames Duschmittel liegengeblieben. Wenn ich mich recht entsinne, steht dieses noch in der Zwergendusche unserer Pousada in Praia da Pipa. &#8222;So kann das nicht weitergehen&#8220;, dachten wir uns. Wir sind ja schliesslich keine Millionäre, die sich solche Verluste einfach leisten können. Also sind wir vom Premium Creme Douche auf Seife umgestiegen (kommt hochgerechnet günstiger). Was sind wir doch für Sparfüchse! Da nehme ich auch in Kauf, dass mir die verdammte Seife während einer Dusche siebenmal aus der Hand flutscht..</p>
<p>Fortaleza ist mit seinem breiten Strand ziemlich gemütlich, wenn auch keiner der vielen Sonnenbrillenverkäufer bemerkte, dass wir bereits beide eine solche aufhaben. Typischer Fall von &#8222;vorbei am Kundenbedürfnis&#8220;, denn wir hatten mehr Lust auf was Kühles. So bekam auch die Açai-Beere (man erinnere sich) eine zweite Chance von mir. Als Glace schmeckt Açai zwar besser als in flüssiger Form, trotzdem hab ich noch nicht rausgefunden was daran so toll sein soll. Vielleicht krieg ich das Geheimnis hinter der Beere ja noch raus.</p>
<p>Beim Flanieren an der Beach-Promenade gehörten wir dann zu den etwa 10% der Leute, die NICHT bei &gt; 30 Grad mit Laufschuhen bestückt dem Strand entlang joggten. Die haben wohl irgendwie einen Flick ab in Fortaleza. Oder wollten uns ein schlechtes Gewissen wegen unserem Glace-Konsum machen. Wir zogen uns bei den Temperaturen dann mal lieber einige Stunden lang in das klimatisierte Zimmer zurück. Schliesslich gibt es ja noch einen Blog zu pflegen, Bücher zu lesen und Spanisch zu lernen (Lektion 13 &#8211; &#8222;In der Kneipe&#8220;). Wichtige Dinge für uns zwei Weltenbummler.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/10/rigorose-sparmassnahmen-in-fortaleza/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
